</s>				
<s>				
Đại_diện	N	B-NP	O	O
NH	Ny	B-NP	B-ORG	O
Công_thương	N	I-NP	I-ORG	O
Ba_Đình	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
ngoài	E	B-PP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
sẽ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
bố_trí	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
triển_lãm	V	B-VP	O	O
nông_nghiệp	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
bảo_lãnh	V	B-VP	O	O
do	E	B-PP	O	O
lãnh_đạo	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
ký	V	B-VP	O	O
chính	T	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
điều_kiện	N	B-NP	O	O
tiên_quyết	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	O	O
xem_xét	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
kiểu	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
vay	V	B-VP	O	O
đệm	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
chờ	V	B-VP	O	O
ngân_sách	N	B-NP	O	O
cấp	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cũng	R	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
lý_do	N	B-NP	O	O
tương_tự	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đại_diện	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	B-ORG	O
Đầu_tư	V	I-NP	I-ORG	O
phát_triển	V	I-NP	I-ORG	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
khẳng_định	V	B-VP	O	O
nếu	C	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
NH	Ny	B-NP	O	O
Đầu_tư	V	B-VP	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
cũng	R	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
dứt_khoát	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
nhẹ_nhàng	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đại_diện	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	B-ORG	O
Thương_mại	N	I-NP	I-ORG	O
cổ_phần	N	I-NP	I-ORG	O
Hàng_hải	N	I-NP	I-ORG	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
thông_thường	A	B-AP	O	O
các	L	B-NP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
như_vậy	X	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cần_thiết	A	B-AP	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
đối_với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
NH	Ny	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba_phần_tư	M	B-NP	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
tập_trung	V	B-VP	O	O
thẩm_vấn	V	B-VP	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
về	E	B-PP	O	O
chi_tiết	N	B-NP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
NH	Ny	B-NP	O	O
cũng	C	O	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cá_nhân	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bị_cáo	N	B-NP	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
kèm	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
đầu_tư	V	B-VP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
kinh_doanh	V	B-VP	O	O
cụ_thể	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy_nhiên	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
kỹ	A	B-AP	O	O
về	E	B-PP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
8,3	M	B-NP	O	O
tỉ	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
mục_đích	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
kinh_doanh	V	B-VP	O	O
đồ	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
lại	R	O	O	O
dùng	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
trả	V	B-VP	O	O
nợ	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
NH	Ny	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
trung_ương	N	I-NP	I-ORG	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Công_trình	N	B-NP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	O	O
tiếp_thị	V	B-VP	O	O
79	M	B-NP	B-LOC	O
Hàng_Bồ	NNP	I-NP	I-LOC	O
có	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đâu	R	O	O	O
mà	C	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
mời	V	B-VP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
các	L	B-NP	O	O
ban_ngành	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
toà	N	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Thủ_tục	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
triển_khai	V	B-VP	O	O
công_trình	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
phức_tạp	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy_nhiên	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
chủ_toạ	N	B-NP	O	O
phiên_toà	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
thẩm_phán	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Hùng	NNP	I-NP	I-PER	O
Cường	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
xem_xét	V	B-VP	O	O
nội_dung	N	B-NP	O	O
giải_trình	V	B-VP	O	O
đối_với	E	B-PP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
chi	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
toà	N	B-NP	O	O
sơ_thẩm	V	B-VP	O	O
chưa	R	O	O	O
xem_xét	V	B-VP	O	O
thoả_đáng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
dự_kiến	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
24-3	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
thẩm_vấn	V	B-VP	O	O
nội_dung	N	B-NP	O	O
cố_ý	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
trái	A	B-AP	O	O
gây	V	B-VP	O	O
hậu_quả	N	B-NP	O	O
nghiêm_trọng	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trao_đổi	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
báo_chí	N	B-NP	O	O
chiều_qua	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phó_chánh_toà	N	B-NP	O	O
hình_sự	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Quốc	NNP	I-NP	I-PER	O
Tú	NNP	I-NP	I-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
tiến_hành	V	B-VP	O	O
đối_chất	V	B-VP	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Quang	NNP	I-NP	I-PER	O
Hà	NNP	I-NP	I-PER	O
và	Cc	O	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thiện	NNP	I-NP	I-PER	O
Luân	NNP	I-NP	I-PER	O
với	Cc	O	O	O
nguyên	X	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Công	NNP	I-NP	I-PER	O
Tạn	NNP	I-NP	I-PER	O
và	Cc	O	O	O
Bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
sẽ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
căn_cứ	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
tình_hình	N	B-NP	O	O
thực_tế	N	B-NP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

