<title>Ngày thứ ba phúc_thẩm vụ_án Lã_Thị_Kim_Oanh.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
toà	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
nhân_chứng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chiều	N	B-NP	O	O
24-3	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
Nông_nghiệp	N	I-NP	I-ORG	O
và	Cc	I-NP	I-ORG	O
phát_triển	V	I-NP	I-ORG	O
nông_thôn	N	I-NP	I-ORG	O
(	CH	O	O	O
NN	Ny	B-NP	O	O
&	CH	O	O	O
PTNT	Ny	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
xuất_hiện	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
trụ_sở	N	B-NP	O	O
Toà_án	N	B-NP	O	O
Nhân_dân	N	B-NP	O	O
Tối_cao	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
làm_chứng	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
phiên	N	B-NP	O	O
phúc_thẩm	V	B-VP	O	O
xét_xử	V	B-VP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
và	Cc	O	O	O
đồng_phạm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Muốn	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
hay	Cc	O	O	O
sai	A	B-AP	O	O
toà	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
nhờ	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
hội_đồng	N	B-NP	O	O
thẩm_định	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhân_chứng	N	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Anh	Ns	B-NP	O	O
Hà	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
cụ_thể	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
sự_việc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
vụ	N	B-NP	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
)	CH	O	O	O
thì	C	O	O	O
"	CH	O	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
5	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
6	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
rồi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
khối_lượng	N	B-NP	O	O
công_việc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không_thể	R	O	O	O
nào	T	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
hết	T	O	O	O
được	R	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Ông	Ns	B-NP	O	O
nhận_thức	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
thế_nào	X	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
327	M	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
đại_diện	N	B-NP	O	O
Viện_Kiểm_sát	NNP	B-NP	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
câu_hỏi	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nhân_chứng	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Ngọ	NNP	B-NP	B-PER	O
giải_trình	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
chủ_trương	V	B-VP	O	O
đồng_ý	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
tăng	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
6	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1998	M	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
Công_ty	N	B-NP	O	O
Tiếp_thị	NNP	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
hoàn_thành	V	B-VP	O	O
nhiệm_vụ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
quyết_định	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
thẩm_quyền	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
tháo_gỡ	V	B-VP	O	O
khó_khăn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
công_trình	N	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
A	Ny	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Công_văn	N	B-NP	O	O
327	M	B-NP	O	O
có	R	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
đồng_ý	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
đề_nghị	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
KHĐT	NNP	I-NP	I-ORG	O
cho_phép	V	B-VP	O	O
Công_ty	N	B-NP	O	O
Tiếp_thị	V	B-VP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
tín_dụng	N	B-NP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
Nhà_nước	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1998	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Ông	Ns	B-NP	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
tín_dụng	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
đại_diện	N	B-NP	O	O
Viện_Kiểm_sát	NNP	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Ngọ	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Là	V	B-VP	O	O
tín_dụng	N	B-NP	O	O
ưu_đãi	V	B-VP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Bộ	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
đề_nghị	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nếu	C	O	O	O
xem_xét	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
thì	C	O	O	O
giao	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
phụ_trách	V	B-VP	O	O
lĩnh_vực	N	B-NP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
giải_thích	V	B-VP	O	O
thêm	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Khi	N	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
Nông_nghiệp	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lâm_nghiệp	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Thuỷ_lợi	N	B-NP	O	O
sáp_nhập	V	B-VP	O	O
thành	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Bộ	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tới	T	O	O	O
18	M	B-NP	O	O
tổng	N	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
400	M	B-NP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tổ_chức	N	B-NP	O	O
chuyên_sâu	A	B-AP	O	O
về	E	B-PP	O	O
quản_lý	V	B-VP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
việc	N	B-NP	O	O
thực_hiện	V	B-VP	O	O
chế_độ	N	B-NP	O	O
báo_cáo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
quyết_toán	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
buông_lỏng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Mong	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
xem_xét	V	B-VP	O	O
hoàn_cảnh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
đồng_nghiệp	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
đó	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Ngọ	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
dường_như	X	O	O	O
cũng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
ý	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
chia_sẻ	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cấp	Nc	B-NP	O	O
dưới	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
hàng	Nc	B-NP	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bị_cáo	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thiện	NNP	I-NP	I-PER	O
Luân	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
nguyên	R	O	O	O
thứ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	NNP	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
)	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
cần_thiết	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
đối_chất	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
"	CH	O	O	O
cấp	N	B-NP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
kết_thúc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Lê	N	B-NP	B-PER	O
Huy	N	I-NP	I-PER	O
Ngọ	N	I-NP	I-PER	O
"	CH	O	O	O
tranh_thủ	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
xin	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
phát_biểu	V	B-VP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
lời	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
hay	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
10	M	B-NP	O	O
–	CH	O	O	O
1997	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
triển_lãm	V	B-VP	O	O
nông_nghiệp	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
triển_khai	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
2	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
3	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đề_nghị	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
phân_định	V	B-VP	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
quản_lý	V	B-VP	O	O
nhà_nước	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
đối_với	E	B-PP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
tự_chủ	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
kinh_doanh	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đặc_biệt	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
bối_cảnh	N	B-NP	O	O
thực_hiện	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
phi	Z	O	O	O
chủ_quản	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
đối_với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
nhà_nước	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngay	T	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
xong	V	B-VP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
luật_sư	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
chấp_thuận	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
rời	V	B-VP	O	O
vội_vã	A	B-AP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
xử	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
ra	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
theo	E	B-PP	O	O
lối	N	B-NP	O	O
cổng	N	B-NP	O	O
sau	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
toà_án	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
tránh_mặt	V	B-VP	O	O
báo_chí	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bị_cáo	N	B-NP	O	O
có	R	O	O	O
ký	V	B-VP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
2	M	B-NP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
Công_ty	N	B-NP	O	O
Tiếp_thị	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
vay	V	B-VP	O	O
đệm	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Ngân_hàng	N	B-NP	B-ORG	O
Đầu_tư	V	I-NP	I-ORG	O
phát_triển	V	I-NP	I-ORG	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
để	E	B-PP	O	O
thanh_toán	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
thi_công	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
ngân_sách	N	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
kịp	A	B-AP	O	O
cấp_phát	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
thắc_mắc	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Bị_cáo	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Thưa	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
xin	V	B-VP	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
hoàn_thành	V	B-VP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
triển_lãm	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Luân	NNP	B-NP	B-PER	O
khai	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vẫn	R	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Vậy	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lẽ_ra	X	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
văn_bản	N	B-NP	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thiếu_sót	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
thiếu_sót	N	B-NP	O	O
hành_chính	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
đồng_tình	V	B-VP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Luân	NNP	B-NP	B-PER	O
nại	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
999	M	B-NP	O	O
một_mặt	X	O	O	O
"	CH	O	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
thiếu	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
mặt_khác	X	O	O	O
"	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
chủ_trương	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
DN	Ny	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
tín_dụng	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
chưa	R	O	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
thẩm_vấn	V	B-VP	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Ngọ	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
thứ_trưởng	N	B-NP	O	O
phụ_trách	V	B-VP	O	O
Xây_dựng	V	B-VP	O	O
cơ_bản	A	B-AP	O	O
-	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồng	NNP	I-NP	I-PER	O
Giang	NNP	I-NP	I-PER	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
gợi_ý	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Bị_cáo	N	B-NP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
lại	R	O	O	O
không	R	O	O	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
để	V	B-VP	O	O
xảy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
hậu_quả	N	B-NP	O	O
nghiêm_trọng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
như_thế	X	O	O	O
có	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
thiếu	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
chủ_toạ	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Hùng	NNP	I-NP	I-PER	O
Cường	NNP	I-NP	I-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Luân	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Tiền	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
mất	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
đinh	N	B-NP	O	O
đóng	V	B-VP	O	O
cột	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Ngân_hàng	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
thu_hồi	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Kim	NNP	I-NP	I-PER	O
Oanh	NNP	I-NP	I-PER	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
khả_năng	N	B-NP	O	O
chi_trả	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
như_vậy	C	O	O	O
không	R	O	O	O
thất_thoát	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
toà	N	B-NP	O	O
truy	V	B-VP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
cũng	R	O	O	O
tương_tự	A	B-AP	O	O
trường_hợp	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Ngọ	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thiện	NNP	I-NP	I-PER	O
Luân	NNP	I-NP	I-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
cần_thiết	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
công_bố	V	B-VP	O	O
nội_dung	N	B-NP	O	O
đối_chất	V	B-VP	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
với	Cc	O	O	O
nhân_chứng	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Công	NNP	I-NP	I-PER	O
Tạn	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
nguyên	R	O	O	O
bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
NN	Ny	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
PTNT	Ny	I-NP	I-ORG	O
)	CH	O	O	O
tại	E	B-PP	O	O
phiên_toà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy_nhiên	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
công_bố	V	B-VP	O	O
công_khai	A	B-AP	O	O
băng	N	B-NP	O	O
ghi_hình	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
biên_bản	N	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
đối_chất	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
luật_sư	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cử_toạ	N	B-NP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
HĐXX	Ny	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đã	R	O	O	O
thẩm_vấn	V	B-VP	O	O
bị_cáo	N	B-NP	O	O
Phan	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Quán	NNP	I-NP	I-PER	O
về	E	B-PP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
thẩm_định	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ký	V	B-VP	O	O
nháy	V	B-VP	O	O
công_văn	N	B-NP	O	O
xin	V	B-VP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Công_ty	N	B-NP	O	O
Tiếp_thị	NNP	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
trình	V	B-VP	O	O
lãnh_đạo	N	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
chính_thức	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
như	C	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
thiếu	V	B-VP	O	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
tình_hình	N	B-NP	O	O
Công_ty	N	B-NP	O	O
Tiếp_thị	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

