<title>Cuộc_đời dưới vành mũ thám_tử.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Bí_mật	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Sự	N	B-NP	O	O
lật_tẩy	V	B-VP	O	O
tươi_đẹp	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
kịp	A	B-AP	O	O
bàn	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
gây	V	B-VP	O	O
bất_ngờ	A	B-AP	O	O
thú_vị	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
món	Nc	B-NP	O	O
quà	N	B-NP	O	O
tặng	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Kịch_bản	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
cần	V	B-VP	O	O
thêm	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nhân_vật	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
giới_thiệu	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
có	R	O	O	O
quen_biết	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
đáp_ứng	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
điều_kiện	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhân_vật	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
điện	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
(	CH	O	O	O
thực_tế	N	B-NP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
thật	A	B-AP	O	O
)	CH	O	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
số	N	B-NP	O	O
điện_thoại	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
gặp	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
sang	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
mua	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
kể	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
bưu_điện	N	B-NP	O	O
địa_chỉ	N	B-NP	O	O
số	N	B-NP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
tình_nhân	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
thì	C	O	O	O
90%	M	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
không	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
thôi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trường_hợp	N	B-NP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
con_gái	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
thì	C	O	O	O
90%	M	B-NP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
chứng_minh	V	B-VP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bố	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
lầm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Kịch_bản	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
thông_qua	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc	N	B-NP	O	O
chạm_trán	V	B-VP	O	O
bất_ngờ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
xong	R	O	O	O
và	Cc	O	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
sắp	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
Phú	NNP	B-NP	B-PER	O
ngồi	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
tiến	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
tầng	N	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
điện_thoại_di_động	N	B-NP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
số	N	B-NP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
cố_định	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
tươi_cười	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Em	N	B-NP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	R	O	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
giọng	N	B-NP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
đấy	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
kinh_ngạc	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Ô	I	B-IP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sao	P	B-NP	O	O
em	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Em	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
vậy	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
“	CH	O	O	O
Anh	Ns	B-NP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
em	N	B-NP	O	O
có	R	O	O	O
giỏi	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Em	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
đang	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
đang	R	O	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
cầu_thang	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
đây	T	O	O	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
“	CH	O	O	O
Ủa	I	B-IP	O	O
,	CH	O	O	O
sao	P	B-NP	O	O
em	N	B-NP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
mà	C	O	O	O
không	R	O	O	O
báo	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
gấp	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
ngờ	V	B-VP	O	O
vô_tình	A	B-AP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vậy	P	B-NP	O	O
có	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
em	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Em	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
nhá	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
tỏ	V	B-VP	O	O
thái_độ	N	B-NP	O	O
hết_sức	R	O	O	O
thoải_mái	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
vui_vẻ	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
chờ	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
vào	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
sững	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
bối_rối	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cuống_quýt	A	B-AP	O	O
mời	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
Ai	P	B-NP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Con	N	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Quay	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
trong	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
kêu	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
ra	V	B-VP	O	O
chào	V	B-VP	O	O
dì	Ns	B-NP	O	O
đi	T	O	O	O
con	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
lễ_phép	A	B-AP	O	O
chào	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
ghé	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
cứ	R	O	O	O
đứng_như_trời_trồng	X	O	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Em	N	B-NP	O	O
cứ	R	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
thưa	V	B-VP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
gọi	V	B-VP	O	O
điện	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
cửa_hàng	N	B-NP	O	O
xin	V	B-VP	O	O
nghỉ	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
cả	P	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
23	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chuyện	N	B-NP	O	O
tình	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
vẽ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	N	B-NP	O	O
1980	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
về	V	B-VP	O	O
Thái_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
đặt_hàng	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
giám_sát	V	B-VP	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
chế_biến	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
cói	N	B-NP	O	O
thủ_công	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tại	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
cảm_tình	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
phụ_nữ	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
vẽ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đi_lại	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đều	R	O	O	O
cùng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
vấn_đề	N	B-NP	O	O
trách_nhiệm	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ràng_buộc	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Xong	V	B-VP	O	O
hợp_đồng	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
chia_tay	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
phụ_nữ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
địa_chỉ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	N	B-NP	O	O
1993	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
cói	N	B-NP	O	O
mỹ_nghệ	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Thái_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
năm	N	B-NP	O	O
xưa	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
nối	V	B-VP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
làm_ăn	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
ngờ	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
cố_nhân	N	B-NP	O	O
ngay	T	O	O	O
tại	E	B-PP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
vẽ	N	B-NP	O	O
thuở	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đôi	L	B-NP	O	O
tình_nhân	N	B-NP	O	O
già	A	B-AP	O	O
cũng	R	O	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
quan_san	N	B-NP	O	O
cách_trở	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ván	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đóng	V	B-VP	O	O
thuyền	N	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
tình	N	B-NP	O	O
xưa	A	B-AP	O	O
nghĩa	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
chỉ	R	O	O	O
cất_giữ	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
tâm_khảm	N	B-NP	O	O
mà	T	O	O	O
thôi	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Họ	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
chia_tay	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
cói	N	B-NP	O	O
kể	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Sau	N	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
có	T	O	O	O
sinh	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đứa	Ns	B-NP	O	O
con_gái	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
bố	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chị	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
khổ	A	B-AP	O	O
lắm	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đứa	Ns	B-NP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
năm	M	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
con	N	B-NP	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc_sống	N	B-NP	O	O
bây_giờ	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
gọi_là	X	O	O	O
tạm	A	B-AP	O	O
ổn	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
lập_tức	R	O	O	O
quay	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
vẽ	V	B-VP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
người_tình	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
căn_vặn	V	B-VP	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
con_gái	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Học	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
cấp	N	B-NP	O	O
II	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
quen	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
thợ_may	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
dạy	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
từ	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
hay	R	O	O	O
về	V	B-VP	O	O
VN	Ny	B-NP	B-LOC	O
hơn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy	C	O	O	O
không	R	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
người_yêu	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
nhưng	C	O	O	O
ông	P	B-NP	O	O
luôn	R	O	O	O
theo	V	B-VP	O	O
sát	A	B-AP	O	O
từng	R	O	O	O
bước_đi	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
con_gái	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Về	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
ông	P	B-NP	O	O
trằn_trọc	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
sẽ	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nấn_ná	V	B-VP	O	O
chần_chừ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
càng	R	O	O	O
lâu	A	B-AP	O	O
càng	R	O	O	O
khó	A	B-AP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuối_cùng	A	B-AP	O	O
ông	P	B-NP	O	O
định	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
nhắm_mắt	V	B-VP	O	O
sẽ	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
ngờ	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Phong	NNP	B-NP	B-PER	O
đưa	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Liễu	NNP	B-NP	B-PER	O
xem	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
lá	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
viết	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
con	N	B-NP	O	O
giới_thiệu	V	B-VP	O	O
ông	P	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Hạnh	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
tấm	Nc	B-NP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
ông	P	B-NP	O	O
chụp	V	B-VP	O	O
chung	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
con	N	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
bố_con	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
giọt	N	B-NP	O	O
nước_mắt	N	B-NP	O	O
cảm_thông	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
hạnh_phúc	A	B-AP	O	O
đã	R	O	O	O
rửa	V	B-VP	O	O
trôi	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngờ_vực	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hờn	N	B-NP	O	O
ghen	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
ngày_mai	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
dấn_thân	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
cạnh_tranh	V	B-VP	O	O
đầy	R	O	O	O
đố_kỵ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
cạm_bẫy	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
lọc_lừa	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
đối_mặt	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
đáng	R	O	O	O
sợ	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
hổ_thẹn	A	B-AP	O	O
do	E	B-PP	O	O
chính	T	O	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
bày_đặt	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				

