<title>Cuộc_đời dưới vành mũ thám_tử.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Đổi	V	B-VP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
Hoạn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thư	NNP	I-NP	I-PER	O
:	CH	O	O	O
Từ	E	B-PP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
điện	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
lời	N	B-NP	O	O
thoại	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phía	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
chuẩn_mực	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
cách	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khoảng	A	B-AP	O	O
8	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
30	M	B-NP	O	O
tối	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
vợ_chồng	N	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
đang	R	O	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
sách	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
xem	V	B-VP	O	O
tivi	Nb	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chuông	N	B-NP	O	O
điện_thoại	N	B-NP	O	O
reo	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vì	E	B-PP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
nên	C	O	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
cầm	V	B-VP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
thưa	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
dây	N	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
dạ	T	O	O	O
"	CH	O	O	O
đứt_quãng	V	B-VP	O	O
rồi	C	O	O	O
im_lặng	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giọng	N	B-NP	O	O
khó	A	B-AP	O	O
đoán	V	B-VP	O	O
nam	N	B-NP	O	O
hay	Cc	O	O	O
nữ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
hay	Cc	O	O	O
già	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có_lẽ	X	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
nhầm	V	B-VP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
dập	V	B-VP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chỉ	R	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
thôi	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
muốn	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Nhu	N	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
bồ_bịch	N	B-NP	O	O
hay	Cc	O	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
bí_ẩn	A	B-AP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
xứng_đáng	A	B-AP	O	O
được	V	B-VP	O	O
hưởng	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
cán_bộ	N	B-NP	O	O
nhà_nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
trình_độ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Gái	N	B-NP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
nhưng	C	O	O	O
chữ	N	B-NP	O	O
công_dung_ngôn_hạnh	X	O	O	O
ít	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
bì	V	B-VP	O	O
kịp	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dường_như	X	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
để	E	B-PP	O	O
tham_quan	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thám_tử	N	B-NP	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
được	V	B-VP	O	O
giao	V	B-VP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
địa_chỉ	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cơ_quan	N	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
để	E	B-PP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tám	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
liền	R	O	O	O
như_vậy	X	O	O	O
,	CH	O	O	O
hợp_đồng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
tưởng	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
chiều	N	B-NP	O	O
định_mệnh	N	B-NP	O	O
ập	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
cùng	E	B-PP	O	O
đoàn	Ne	B-NP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nửa	L	B-NP	O	O
bữa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
xin_phép	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
theo	V	B-VP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
đến	E	B-PP	O	O
ngã	P	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
định	V	B-VP	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
giật_mình	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
rẽ	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
bất_ngờ	A	B-AP	O	O
phóng	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
ma	N	B-NP	O	O
đuổi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
len_lách	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
ngõ	N	B-NP	O	O
tắt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đường	N	B-NP	O	O
ngang	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
thái_độ	N	B-NP	O	O
bất_thường	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
phóng	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
cả	P	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
hối_hả	A	B-AP	O	O
tiến	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoại_ô	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đánh	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
nhà_nghỉ	N	B-NP	O	O
một_cách	N	B-NP	O	O
thành_thạo	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
cầu_thang	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
lập_tức	R	O	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
đăng_ký	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
chìa_khoá	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
cầm	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
số	N	B-NP	O	O
205	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lửa	N	B-NP	O	O
hận	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
vì	C	O	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
tin	V	B-VP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
dịu_hiền	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
văn_hoá	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
bản_lĩnh	N	B-NP	O	O
kiểm_soát	V	B-VP	O	O
hành_vi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cảm_xúc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
đã	R	O	O	O
báo	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế	P	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
chưa	R	O	O	O
kịp	A	B-AP	O	O
quay	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
nhà_nghỉ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
lên	V	B-VP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
205	M	B-NP	O	O
gõ_cửa	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
vọng	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
là	C	O	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
lao	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
buồng	N	B-NP	O	O
tắm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
mặt	N	B-NP	O	O
cắt	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
hạt	N	B-NP	O	O
máu	N	B-NP	O	O
đổ	V	B-VP	O	O
gục	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
thân_xác	N	B-NP	O	O
to_lớn	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
kéo	V	B-VP	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
điềm_tĩnh	A	B-AP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
lạnh	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mắt	N	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
sắc	A	B-AP	O	O
buốt	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
dao	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
tím	A	B-AP	O	O
thâm	A	B-AP	O	O
lại	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
hàm_răng	N	B-NP	O	O
nghiến	V	B-VP	O	O
bạnh	V	B-VP	O	O
quai_hàm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
yêu_cầu	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
giấy	N	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
tội	N	B-NP	O	O
quan_hệ	V	B-VP	O	O
bất_chính	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
vi_phạm	V	B-VP	O	O
Luật	N	B-NP	O	O
hôn_nhân	N	B-NP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Họ	P	B-NP	O	O
khai	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Liên	N	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
25	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chưa	R	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
trình_độ	N	B-NP	O	O
đại_học	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đang	R	O	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
cơ_quan_hành_chính	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	P	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cam_kết	V	B-VP	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
quan_hệ	V	B-VP	O	O
vĩnh_viễn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Họ	P	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
điểm_chỉ	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
bản	Nc	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
tội	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Xong	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
đạo_diễn	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
ôm	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
tình_tứ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cúi	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
tội	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
ký	V	B-VP	O	O
giấy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
điểm_chỉ	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
chụp	V	B-VP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Gấp	V	B-VP	O	O
tờ	Nc	B-NP	O	O
giấy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cất	V	B-VP	O	O
máy_ảnh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
điềm_nhiên	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
lễ_tân	N	B-NP	O	O
trả	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
tươi_cười	A	B-AP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
hẹn	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thám_tử	N	B-NP	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
ở	E	B-PP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
cạnh	N	B-NP	O	O
chứng_kiến	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
cuối	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
phản_ứng	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
mọi	L	B-NP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
dừng	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
có	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
ông_ta	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
không	R	O	O	O
thì	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lý_do	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
ngoại_tình	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đang	R	O	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
trả_thù	V	B-VP	O	O
tình_địch	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
đáng	V	B-VP	O	O
sợ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
chính	T	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Câu_chuyện	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
hề	T	O	O	O
rò_rỉ	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
không_thể	R	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
thăng_bằng	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
biết	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
âm_thầm	A	B-AP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
trả_thù	V	B-VP	O	O
Liên	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
thật_sự	A	B-AP	O	O
hoảng_sợ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhất_là	X	O	O	O
Liên	NNP	B-NP	B-PER	O
lại	R	O	O	O
sắp	R	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nguyên_tắc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
tuyệt_đối	A	B-AP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
bí_mật	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
khách_hàng	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
chống	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
khách_hàng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vì_vậy	C	O	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
xác_nhận	V	B-VP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
ký	V	B-VP	O	O
hợp_đồng	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Nhu	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc	N	B-NP	O	O
thương_thảo	V	B-VP	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
trực_tiếp	A	B-AP	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
bản_chất	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
che_giấu	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
luôn	R	O	O	O
nghi_ngại	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
ghê_gớm	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
con_người	Ns	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cảm_thấy	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ánh	N	B-NP	O	O
mắt	N	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_bà	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
nung_nấu	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
thù_hận	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
hung	A	B-AP	O	O
gở	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
để	V	B-VP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
phải	V	B-VP	O	O
tận_mắt	A	B-AP	O	O
chứng_kiến	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
phản_bội	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đặc_biệt	A	B-AP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
tờ	Nc	B-NP	O	O
giấy	N	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
tội	N	B-NP	O	O
ngoại_tình	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Công_ty	N	B-NP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
chấp_nhận	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
Toàn	N	B-NP	B-PER	O
đơn_phương	A	B-AP	O	O
theo_dõi	V	B-VP	O	O
Thư	NNP	B-NP	B-PER	O
để	E	B-PP	O	O
hoá_giải	V	B-VP	O	O
nguy_cơ	N	B-NP	O	O
xấu	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày_mai	N	B-NP	O	O
Toàn	NNP	B-NP	B-PER	O
phải	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
tháo	V	B-VP	O	O
ngòi_nổ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quả	N	B-NP	O	O
bom	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
sao	P	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
không	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
thương_tích	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

