<title>Cuộc_đời dưới vành mũ thám_tử.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Mua	V	B-VP	O	O
bồ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Ván	N	B-NP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
êm_dịu	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiếp_cận	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
gõ_cửa	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bà_già	N	B-NP	O	O
giúp_việc	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
đón	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
giới_thiệu	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
cán_bộ	N	B-NP	O	O
Uỷ_ban	N	B-NP	B-ORG	O
Dân_số	N	I-NP	I-ORG	O
&	CH	I-NP	I-ORG	O
kế_hoạch_hoá	V	I-NP	I-ORG	O
gia_đình	N	I-NP	I-ORG	O
phường	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
điều_tra	V	B-VP	O	O
dân_số	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
kèm	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
khuyến_cáo	N	B-NP	O	O
nuôi	V	B-VP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghề_nghiệp	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
tự_do	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hộ_khẩu	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Bắc_Ninh	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Con_trai	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Tường	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
trùng	V	B-VP	O	O
họ	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
)	CH	O	O	O
3	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Để	E	B-PP	O	O
vây	V	B-VP	O	O
chặt	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
gặp	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
ngõ	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Cháu	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
vay	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
(	CH	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cháu	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
người_nhà	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
ngôi	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cháu	N	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
bác	N	B-NP	O	O
500.000	M	B-NP	O	O
đ	Nu	B-NP	O	O
nhờ	V	B-VP	O	O
bác	N	B-NP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
cháu	Ns	B-NP	O	O
số	N	B-NP	O	O
điện	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
thấy	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ngôi	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ngõ	N	B-NP	B-LOC	O
Quỳnh	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	O	O	O
Thanh_Nhàn	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Hai	NNP	B-NP	B-LOC	O
Bà	NNP	I-NP	I-LOC	O
Trưng	NNP	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
tỏ_vẻ	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
thân_tình	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
mẹ_con	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
cơm	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
tối	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nhà_hàng	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
đường	N	B-NP	B-LOC	O
Bưởi	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
ví	N	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
thêm	R	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
đóng	V	B-VP	O	O
vai	N	B-NP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
làng_chơi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hùng_dũng	A	B-AP	O	O
tiến	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Yêu_cầu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đám	Ne	B-NP	O	O
công_tử	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
bắt_buộc	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiếp_viên	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuối_cùng	A	B-AP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
gần	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
không	R	O	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
tư	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
phân_tích	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
có	V	B-VP	O	O
nguồn_gốc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
tiếp_viên	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
hát	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
có_thể	A	B-AP	O	O
quen	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
từ	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cộng	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
cảnh	N	B-NP	O	O
sống	N	B-NP	O	O
tù_túng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
buồn_tẻ	A	B-AP	O	O
;	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
do	E	B-PP	O	O
bạn_bè	N	B-NP	O	O
lôi_kéo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
quay	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
hát	V	B-VP	O	O
hơi	R	O	O	O
muộn	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
tận	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nhà_hàng	N	B-NP	O	O
đóng_cửa	V	B-VP	O	O
mới	R	O	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
dậy	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đang	R	O	O	O
đượm	V	B-VP	O	O
men	N	B-NP	O	O
tình	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
chia_tay	V	B-VP	O	O
vội	A	B-AP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
buộc	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
vào	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Câu_chuyện	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
giấu	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
nữa	R	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuối_cùng	A	B-AP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
bày_tỏ	V	B-VP	O	O
tình_yêu	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
có_thể	R	O	O	O
chấp_nhận	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
quá_khứ	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
may	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
kể_cả	X	O	O	O
đứa	Ns	B-NP	O	O
nhỏ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
xây_dựng	V	B-VP	O	O
tương_lai	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
đứa	Ns	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
tình	N	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
gặp	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
trong	E	B-PP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
hát	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
yêu_quí	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
cặp_bồ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
sinh	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
ý_muốn	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Biết	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
sống	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
xem_bói	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
làm_ăn	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
do	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
đứa	Ns	B-NP	O	O
con_trai	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
giá_thú	N	B-NP	O	O
phù_hộ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
càng	R	O	O	O
gắn_bó	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
mẹ_con	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
mua	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mua	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
chu_cấp	V	B-VP	O	O
hằng	R	O	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
mẹ_con	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
vô_cùng	R	O	O	O
sợ	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mọi	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
đảm_bảo	V	B-VP	O	O
tối_mật	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bởi	C	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
quả_tang	R	O	O	O
bồ_bịch	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đâm_đơn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
toà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
dám	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
lần	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
thì	C	O	O	O
chắc_chắn	A	B-AP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
ly_dị	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Điều	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
nghĩa	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dù	C	O	O	O
nồng_thắm	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nghĩa_tình	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
đi_nữa	X	O	O	O
thì	C	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
chờ	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
lớn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
hoàn_cảnh	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
tử_tế	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
dễ	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đang	R	O	O	O
bế_tắc	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lối_thoát	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
nghe	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
trò_chuyện	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
qua	E	B-PP	O	O
ghi_âm	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
phân_tích	V	B-VP	O	O
tình_hình	N	B-NP	O	O
cụ_thể	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Về	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
mối	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
một	M	B-NP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
yêu_mến	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
mê_tín	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghĩa_là	X	O	O	O
mối	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
vững_chắc	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
đáng	V	B-VP	O	O
ủng_hộ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mặt_khác	X	O	O	O
,	CH	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
thừa	A	B-AP	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
không_thể	R	O	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
như	C	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
cưới	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
dần	R	O	O	O
theo	E	B-PP	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
theo	E	B-PP	O	O
tuổi_tác	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
theo	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
xích_mích	N	B-NP	O	O
đôi	N	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đặc_biệt	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
quay	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như_vậy	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
bản_thân	N	B-NP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
mối	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
nếu	C	O	O	O
việc	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
gây	V	B-VP	O	O
tác_động	V	B-VP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
tình_cảm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
danh_dự	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tiền_bạc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Về	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	N	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
âm_mưu	N	B-NP	O	O
xui	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
bỏ	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
hay	Cc	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
chính_thức	A	B-AP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mối	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
đôi	M	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
bây_giờ	P	B-NP	O	O
tồn_tại	V	B-VP	O	O
bởi	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
sợi	N	B-NP	O	O
dây	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thứ	N	B-NP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
tình_cảm	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
êm_đẹp	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
tự	P	B-NP	O	O
tuyên_bố	V	B-VP	O	O
cắt	V	B-VP	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tác_động	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
xen	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thứ	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dù_sao	C	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
đang	R	O	O	O
trông	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
trợ_cấp	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như_vậy	X	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
nếu	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
chống_phá	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chia_rẽ	V	B-VP	O	O
hợp_lý	A	B-AP	O	O
cộng	V	B-VP	O	O
với	T	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nguồn	N	B-NP	O	O
kinh_tế	N	B-NP	O	O
nào_đó	P	B-NP	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
nuôi	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
vất_vả	A	B-AP	O	O
thì	C	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
mối	N	B-NP	O	O
quan_hệ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tức_là	C	O	O	O
mẹ_con	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
được	R	O	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
tài_sản	N	B-NP	O	O
thừa_kế	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thêm	V	B-VP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
kết_thúc	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
không	R	O	O	O
ảnh_hưởng	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
tình_cảm	N	B-NP	O	O
vợ_chồng	N	B-NP	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
thì	C	O	O	O
càng	R	O	O	O
tốt	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Qua	E	B-PP	O	O
phân_tích	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
thấy	V	B-VP	O	O
cần	V	B-VP	O	O
loại_bỏ	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
khỏi	V	B-VP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
tấn_công	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phương_pháp	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
dễ	A	B-AP	O	O
thành_công	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
êm_đẹp	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Màn_kịch	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
với	Cc	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
vẫn	R	O	O	O
tiếp_diễn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lý_do	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
không_thể	R	O	O	O
cưới	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
còn	V	B-VP	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đẹp	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
hoàn_toàn	A	B-AP	O	O
có_thể	R	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
tử_tế	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
tự	P	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
nuôi	V	B-VP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
làm_giàu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
không_thể	R	O	O	O
dựa	V	B-VP	O	O
mãi	R	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
vì	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
có_thể	R	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
điều_kiện	N	B-NP	O	O
chu_cấp	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
có_thể	R	O	O	O
lại	R	O	O	O
vướng	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
hàng	R	O	O	O
chục	M	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
chưa	R	O	O	O
kể	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
có_thể	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
trông_chờ	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
hưởng	V	B-VP	O	O
thừa_kế	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
vì	E	B-PP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
biết_bao	R	O	O	O
đổi_thay	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
biến_cố	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hơn_nữa	C	O	O	O
cơ_hội	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hoàn_lương	V	B-VP	O	O
ngày_một	X	O	O	O
xa	A	B-AP	O	O
dần	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Việc	N	B-NP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
có	V	B-VP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
hay	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
bàn	V	B-VP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
từ_bỏ	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
thật_sự	A	B-AP	O	O
hoang_mang	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
hoàn_cảnh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
là	C	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
hát	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
mua_chuộc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
dựa_dẫm	V	B-VP	O	O
gì	R	O	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chẳng	R	O	O	O
may	A	B-AP	O	O
có	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
ý_muốn	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
bây_giờ	P	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
khó_khăn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hơn_nữa	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
phá	V	B-VP	O	O
vỡ	V	B-VP	O	O
hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chắc_chắn	A	B-AP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
bù_đắp	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
khôi_phục	V	B-VP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
thử	V	B-VP	O	O
gợi_ý	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
nhé	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
ngăn_cản	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
nhắc	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
sốt_ruột	V	B-VP	O	O
gặng	V	B-VP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Cô	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
hào_phóng	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
thông_cảm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
điều_kiện	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Điều_kiện	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đã	R	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
lật	V	B-VP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Thật_ra	R	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
em	N	B-NP	O	O
họ	N	B-NP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chị	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
định	V	B-VP	O	O
xử	V	B-VP	O	O
em	N	B-NP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
luật	N	B-NP	O	O
giang_hồ	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
em	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chị	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
độ_lượng	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
thông_cảm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chị	Ns	B-NP	O	O
chấp_nhận	V	B-VP	O	O
chúng_ta	P	B-NP	O	O
thương_lượng	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cụ_thể	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
không	R	O	O	O
trả_thù	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bêu_xấu	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
tài_sản	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
số	N	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
khá	R	O	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
tự	P	B-NP	O	O
lo	V	B-VP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
phải	V	B-VP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
giấy	N	B-NP	O	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
đứa	Ns	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
con	N	B-NP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
vì	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
được	R	O	O	O
sinh	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
trước	E	B-PP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
họ	N	B-NP	O	O
bố	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
trùng	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
họ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tất_cả	P	B-NP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
tuyệt_đối	A	B-AP	O	O
giấu	V	B-VP	O	O
Nam	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiền	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
từng	R	O	O	O
phần	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phụ_thuộc	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
tiến_độ	N	B-NP	O	O
thực_hiện	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
trên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
tuần	N	B-NP	O	O
suy_nghĩ	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
tham_khảo	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
xung_quanh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lan	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
tính	N	B-NP	O	O
ưu_việt	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
kế_hoạch	N	B-NP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	R	O	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
để	E	B-PP	O	O
hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
kiên_cố	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
trong	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
trau_dồi	V	B-VP	O	O
kiến_thức	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
bổ	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
nước_hoa	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mọi	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
thán_phục	V	B-VP	O	O
tài_nghệ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thám_tử	N	B-NP	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
cũng	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
thuận_lợi	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Nhi	NNP	B-NP	B-PER	O
có	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
Thắng	NNP	B-NP	B-PER	O
...	CH	O	O	O
già_đời	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
nhân_vật	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
sự_kiện	N	B-NP	O	O
ngày_mai	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
rất	R	O	O	O
non_trẻ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
chẳng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nữ_sinh	N	B-NP	O	O
trung_học	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
mất_tích	V	B-VP	O	O
đã	R	O	O	O
10	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

