<title>"Tôi sẽ làm tất_cả vì công_lý".</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Giáo_sư	N	B-NP	O	O
Kenneth	NNP	B-NP	B-PER	O
J.	NNP	I-NP	I-PER	O
Herrmann	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
giám_đốc	N	B-NP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
đào_tạo	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
của	E	B-PP	O	O
Trường	N	B-NP	B-ORG	O
Đại_học	N	I-NP	I-ORG	O
New_York	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
tại	E	B-PP	O	O
Brockport	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
SUNY	NNP	B-NP	B-ORG	O
Brockport	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
)	CH	O	O	O
kiêm	V	B-VP	O	O
giám_đốc	N	B-NP	O	O
Quỹ	N	B-NP	B-ORG	O
Quảng_Nam	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Đà_Nẵng	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
cùng	Cc	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
đồng_sự	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
xúc_động	V	B-VP	O	O
mạnh	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
lá	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
viết_tay	V	B-VP	O	O
chân_chất	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Ngọc	NNP	I-NP	I-PER	O
Khương	NNP	I-NP	I-PER	O
gửi	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
ấp	N	B-NP	B-LOC	O
Long_Kim	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
xã	N	B-NP	B-LOC	O
Long_Thành_Trung	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
huyện	N	B-NP	B-LOC	O
Hoà_Thành	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	O	O	O
Tây_Ninh	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nỗi	N	B-NP	O	O
đau	A	B-AP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
lên_tiếng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Ngọc	NNP	I-NP	I-PER	O
Khang	NNP	I-NP	I-PER	O
bị	V	B-VP	O	O
teo	V	B-VP	O	O
cơ	N	B-NP	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chỗ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
10	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chết	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Ngọc	NNP	I-NP	I-PER	O
Khang	NNP	I-NP	I-PER	O
nay	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
30	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
teo	V	B-VP	O	O
cơ	N	B-NP	O	O
co	V	B-VP	O	O
rút	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đi_đứng	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
vững	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lá	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
kèm	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tấm	Nc	B-NP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Ngọc	NNP	I-NP	I-PER	O
Khải	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
25	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
xe_đẩy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hình_ảnh	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chàng	N	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
thân_hình	N	B-NP	O	O
quắt_queo	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
căn	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
đơn_sơ	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
trực_tiếp	A	B-AP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
hội	N	B-NP	O	O
chữ_thập_đỏ	N	B-NP	O	O
địa_phương	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tập_hợp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
thành	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chồng	Ne	B-NP	O	O
dày	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Viện	NNP	I-NP	I-PER	O
mở_đầu	V	B-VP	O	O
lá	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
xã	N	B-NP	B-LOC	O
Việt_Hùng	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
huyện	N	B-NP	B-LOC	O
Trực_Ninh	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
tỉnh	N	B-NP	B-LOC	O
Nam_Định	NNP	I-NP	I-LOC	O
như	C	O	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bố	N	B-NP	O	O
Viện	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
bộ_đội	N	B-NP	O	O
lái	V	B-VP	O	O
xe_tăng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đoàn	N	B-NP	O	O
375	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
nhiễm	V	B-VP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
đã	R	O	O	O
qua_đời	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
ung_thư	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Viện	NNP	B-NP	B-PER	O
bị	V	B-VP	O	O
bại_liệt	A	B-AP	O	O
nửa	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chị	Ns	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Viện	NNP	B-NP	B-PER	O
bị	V	B-VP	O	O
bại_liệt	A	B-AP	O	O
toàn_thân	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
chị_em	N	B-NP	O	O
hiện	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
người	N	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
già	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
căn	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
Viện	NNP	B-NP	B-PER	O
mô_tả	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
dột_nát	A	B-AP	O	O
nắng_mưa	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
mảnh	Nc	B-NP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
eo_hẹp	A	B-AP	O	O
cơ_cực	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
cùng	Cc	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
thường_xuyên	A	B-AP	O	O
di_chuyển	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
rừng_núi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thung_lũng	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
tránh	V	B-VP	O	O
địch	N	B-NP	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
chất	N	B-NP	O	O
khai_quang	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
buông_tha	V	B-VP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bốn	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
mang_thai	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
sinh_nở	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
thời_bình	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cháu	Ns	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
tròn	A	B-AP	O	O
10	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cháu	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
điều_khiển	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cháu	Ns	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
tư	M	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
hội_chứng	N	B-NP	O	O
Down	FW	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Trong	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
tuyệt_vọng	V	B-VP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
tự	P	B-NP	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Tại_sao	X	O	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
bất_hạnh	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
buông_tha	V	B-VP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nguyên_nhân	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
đơn_độc	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
hàng	R	O	O	O
ngàn	N	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
như_vậy	X	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
Đà_Nẵng	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
chợt	R	O	O	O
nảy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ý_nghĩ	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
tại_sao	X	O	O	O
mình	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
tập_hợp	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
kêu_cứu	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
Tổ_chức	N	B-NP	B-ORG	O
Class	FW	I-NP	I-ORG	O
Action	FW	I-NP	I-ORG	O
Lawsuit	FW	I-NP	I-ORG	O
(	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
cơ_quan	N	B-NP	O	O
liên_bang	N	B-NP	O	O
chuyên	A	B-AP	O	O
thụ_lý	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
vụ	N	B-NP	O	O
kiện	V	B-VP	O	O
dân_sự	N	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
ông	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
văn_phòng	N	B-NP	O	O
đại_diện	V	B-VP	O	O
Thông_tấn_xã	N	B-NP	B-ORG	O
VN	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
tại	E	B-PP	O	O
Washington	NNP	B-NP	B-LOC	O
bức	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
kêu_gọi	V	B-VP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
lên_tiếng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
kêu_gọi	V	B-VP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
văn_phòng	N	B-NP	O	O
đại_diện	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Chương_trình	N	B-NP	O	O
SUNY	NNP	B-NP	B-ORG	O
Brockport	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
Vietnam	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
ở	E	B-PP	O	O
88	M	B-NP	B-LOC	O
Nguyễn	NNP	I-NP	I-LOC	O
Văn	NNP	I-NP	I-LOC	O
Linh	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	B-NP	O	O
Đà_Nẵng	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
hay	Cc	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
thư_điện_tử	N	B-NP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
www.anangquangnamfund.org	NNP	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Chính_phủ	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
phải	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
đáp_ứng	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
yêu_cầu	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
y_tế	N	B-NP	O	O
cũng_như	C	O	O	O
xã_hội	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
công_dân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
từng	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cũng_như	C	O	O	O
xử_lý	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
thảm_hoạ	N	B-NP	O	O
môi_trường	N	B-NP	O	O
do	E	B-PP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
gây	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
lý_giải	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Những	L	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
từng	R	O	O	O
hưởng	V	B-VP	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
lợi_nhuận	N	B-NP	O	O
khổng_lồ	A	B-AP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
chính_quyền	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
toà_án	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
yêu_cầu	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
chịu	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
đền_bù	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
lá	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
tình_cảm	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
đau	A	B-AP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
tới_tấp	A	B-AP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vừa	R	O	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
sau	N	B-NP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
công_tác	V	B-VP	O	O
dài	A	B-AP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
định_kỳ	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
giáo_sư	N	B-NP	O	O
Kenneth	NNP	B-NP	B-PER	O
gửi	V	B-VP	O	O
email	Nb	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
đồng_sự	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
khắp	A	B-AP	O	O
thế_giới	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
quan_tâm	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
lo_lắng	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mang	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
một	M	B-NP	O	O
chồng	Ne	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
rằng	C	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
đơn_độc	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
đau	A	B-AP	O	O
mà	C	O	O	O
bản_thân	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
chịu_đựng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thay	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
giọt	N	B-NP	O	O
nước_mắt	N	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
nụ	Nc	B-NP	O	O
cười	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
khẩu_hiệu	N	B-NP	O	O
hành_động	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Quỹ	NNP	B-NP	B-ORG	O
Quảng_Nam	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Đà_Nẵng	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
được	V	B-VP	O	O
lập	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
giáo_sư	N	B-NP	O	O
Kenneth	NNP	B-NP	B-PER	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
vào	E	B-PP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1999	M	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
triển_khai	V	B-VP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
đào_tạo	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
của	E	B-PP	O	O
SUNY	NNP	B-NP	B-ORG	O
rockport	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
phục_vụ	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
tại	E	B-PP	O	O
Hiên	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Quảng_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
5-1968	M	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
5-1969	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
ông	Ns	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
dự_án	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Quỹ	NNP	B-NP	B-ORG	O
Quảng_Nam	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Đà_Nẵng	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
đặt	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
mục_tiêu	N	B-NP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
giúp_đỡ	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
500	M	B-NP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cung_cấp	V	B-VP	O	O
học_bổng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
phương_tiện	N	B-NP	O	O
y_tế	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
trẻ_em	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
khuyết_tật	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Đà_Nẵng	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
hỗ_trợ	V	B-VP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	M	B-NP	O	O
tuần	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
tận_mắt	A	B-AP	O	O
chứng_kiến	V	B-VP	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
đau	A	B-AP	O	O
mà	C	O	O	O
cha_anh	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
để	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nỗi	N	B-NP	O	O
đau	A	B-AP	O	O
hậu_chiến	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
đổi_thay	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
giáo_sư	N	B-NP	O	O
Kenneth	NNP	B-NP	B-PER	O
viết	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cuốn	Nc	B-NP	O	O
sách	N	B-NP	O	O
Bệnh_nhân	N	B-NP	O	O
phong	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
thần_kinh	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Mỹ	NNP	I-NP	I-MISC	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
ngày_nay	N	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
Lepers	FW	B-NP	O	O
and	FW	O	O	O
lunacy	FW	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
an	FW	O	O	O
American	NNP	B-NP	B-LOC	O
in	FW	O	O	O
Vietnam	NNP	B-NP	B-LOC	O
today	FW	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
dày	A	B-AP	O	O
246	M	B-NP	O	O
trang	N	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
Nhà_xuất_bản	N	B-NP	B-ORG	O
BookSurge	NNP	I-NP	I-ORG	O
phát_hành	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
đang	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
Công_ty	N	B-NP	B-ORG	O
văn_hoá	N	I-NP	I-ORG	O
tổng_hợp	A	I-NP	I-ORG	O
Phương_Nam	NNP	I-NP	I-ORG	O
dịch	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
tiếng	N	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Khi	N	B-NP	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
cảnh	N	B-NP	O	O
nghèo_khó	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
đớn_đau	A	B-AP	O	O
do	E	B-PP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
để	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không_thể	R	O	O	O
không	R	O	O	O
lên_tiếng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
khâm_phục	V	B-VP	O	O
sức	N	B-NP	O	O
chịu_đựng	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nạn_nhân	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
công_lý	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

