</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
theo	E	B-PP	O	O
lời	N	B-NP	O	O
mời	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Liên_hiệp	N	B-NP	B-ORG	O
Các	L	I-NP	I-ORG	O
tổ_chức	N	I-NP	I-ORG	O
hữu_nghị	A	I-NP	I-ORG	O
VN	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
để	E	B-PP	O	O
dự	V	B-VP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
quốc_khánh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đất_nước	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
luôn	R	O	O	O
mến_yêu	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Họ	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
hoà_bình	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
giao_lưu	N	B-NP	O	O
cứ	R	O	O	O
trầm_trồ	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đảng_viên	N	B-NP	O	O
Đảng	N	B-NP	B-ORG	O
Cộng_sản	A	I-NP	I-ORG	O
Pháp	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
hôm_nay	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
nhân_vật	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
bài_học	N	B-NP	O	O
thời	N	B-NP	O	O
niên_thiếu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
con_gái	N	B-NP	O	O
17	M	B-NP	O	O
tuổi	Nu	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
đường_ray	N	B-NP	O	O
xe_lửa	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
chặn	V	B-VP	O	O
đoàn	Ne	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
chở	V	B-VP	O	O
vũ_khí	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
xe_tăng	N	B-NP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
phục_vụ	V	B-VP	O	O
cuộc_chiến	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thực_dân	N	B-NP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
đã	R	O	O	O
thắc_mắc	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Chúng_cháu	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
gương	N	B-NP	O	O
dũng_cảm	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
Raymonde	NNP	B-NP	B-PER	O
Dien	NNP	I-NP	I-PER	O
ở	E	B-PP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
giáo_dục	N	B-NP	O	O
công_dân	N	B-NP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
5	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tại_sao	X	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
đất_nước	N	B-NP	O	O
xa_xôi	A	B-AP	O	O
-	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
vẫn	R	O	O	O
dám	V	B-VP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dân_tộc	N	B-NP	O	O
chúng	R	O	O	O
cháu	Ns	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	Ns	B-NP	O	O
Raymonde	NNP	B-NP	B-PER	O
Dien	NNP	I-NP	I-PER	O
chia_sẻ	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Cha	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chị	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
đày	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
anh_trai	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bắn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
sớm	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
cuộc_chiến	N	B-NP	O	O
phi_nghĩa	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
viễn_chinh	V	B-VP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
nên	C	O	O	O
đã	R	O	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
dậy	V	B-VP	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc_chiến	N	B-NP	O	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đất_nước	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
thì	C	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
rơi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
hoàn_cảnh	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
cảnh	N	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
mất	V	B-VP	O	O
cha	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
lìa	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Henri	NNP	B-NP	B-PER	O
Martin	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
lính	N	B-NP	O	O
hải_quân	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
năm	N	B-NP	O	O
xưa	A	B-AP	O	O
-	CH	O	O	O
kể	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Lúc	N	B-NP	O	O
bấy_giờ	P	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
cử	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	B-MISC	O
VN	NNP	I-NP	I-MISC	O
chống	V	B-VP	O	O
phát_xít	N	B-NP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đặt_chân	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
cuộc_chiến	N	B-NP	O	O
chống	V	B-VP	O	O
phát_xít	N	B-NP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
viễn_chinh	V	B-VP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
phi_nghĩa	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đoàn	Ne	B-NP	O	O
quân	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
là	V	B-VP	O	O
quân	N	B-NP	O	O
xâm_lược	V	B-VP	O	O
chứ	C	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
bảo_vệ	V	B-VP	O	O
nhân_dân	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phong_trào	N	B-NP	O	O
lan_truyền	V	B-VP	O	O
mạnh_mẽ	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
toà_án	N	B-NP	O	O
xử	V	B-VP	O	O
5	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
tù_đày	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sự_kiện	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
toàn	L	B-NP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
càng	R	O	O	O
phẫn_nộ	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
cuộc_chiến	N	B-NP	O	O
chết_chóc	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tại	E	B-PP	O	O
hội_nghị	N	B-NP	O	O
Paris	NNP	B-NP	B-LOC	O
về	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
ông	Ns	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đóng_góp	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
lập	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
hoà_bình	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
13-5-1968	M	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
27-1-1973	M	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
thân_thiết	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
toàn_thể	L	B-NP	O	O
nhân_dân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
sinh	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cha	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
nông_dân	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cha	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
phát_xít	N	B-NP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-LOC	O
bắt	V	B-VP	O	O
giam	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
Áo	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
17	M	B-NP	O	O
tuổi	Nu	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thư_ký	N	B-NP	O	O
đánh_máy	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
văn_phòng	N	B-NP	O	O
Đảng	N	B-NP	B-ORG	O
Cộng_sản	A	I-NP	I-ORG	O
Pháp	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
vận_động	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
chống	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
bẩn_thỉu	A	B-AP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đoàn	Ne	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
dừng	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chứ	R	O	O	O
không	R	O	O	O
thì	C	O	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
không	R	O	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
cảnh_sát	N	B-NP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
bắt	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
giam	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
nhà_giam	N	B-NP	B-LOC	O
Tours	NNP	I-NP	I-LOC	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	E	B-PP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
rằng	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
chiều	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
không	R	O	O	O
về	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
mãi	R	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
10	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
sau	A	B-AP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ra	V	B-VP	O	O
tù	N	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
đảng_bộ	N	B-NP	O	O
cộng_sản	A	B-AP	O	O
địa_phương	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
tích_cực	A	B-AP	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
phong_trào	N	B-NP	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Đảng	NNP	B-NP	B-ORG	O
Cộng_sản	A	I-NP	I-ORG	O
Pháp	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
trong	E	B-PP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Họ	P	B-NP	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
đấu_tranh	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
công_lý	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	N	B-NP	O	O
1956	M	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
cơ_hội	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
trong	E	B-PP	O	O
đoàn	Ne	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
cộng_sản	A	B-AP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
được	V	B-VP	O	O
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồ	NNP	I-NP	I-PER	O
tiếp	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Henri	NNP	B-NP	B-PER	O
Martin	NNP	I-NP	I-PER	O
hồ_hởi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
lãnh_tụ	N	B-NP	O	O
để	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
ấn_tượng	N	B-NP	O	O
sâu_sắc	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cuộc_đời	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồ	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
hiện_thân	N	B-NP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
tốt_đẹp	A	B-AP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồ	NNP	I-NP	I-PER	O
với	Cc	O	O	O
nhân_dân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
ý_chí	N	B-NP	O	O
quyết_tâm	N	B-NP	O	O
khao_khát	V	B-VP	O	O
độc_lập	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
ý_chí	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nhân_dân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
không	R	O	O	O
từ_nan	V	B-VP	O	O
khó_khăn	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
theo_đuổi	V	B-VP	O	O
mục_tiêu	N	B-NP	O	O
độc_lập	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
chuẩn_bị	A	B-AP	O	O
tấn_công	V	B-VP	O	O
Ai_Cập	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồ	NNP	I-NP	I-PER	O
ủng_hộ	V	B-VP	O	O
quyết_định	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Riêng	T	O	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Raymonde	NNP	B-NP	B-PER	O
Dien	NNP	I-NP	I-PER	O
luôn	R	O	O	O
ôm	V	B-VP	O	O
hôn	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
sung_sướng	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
chấm_dứt	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
may	A	B-AP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
kháng_chiến	V	B-VP	O	O
trường_kỳ	A	B-AP	O	O
đối_với	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hậu_quả	N	B-NP	O	O
nghiêm_trọng	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
hậu_quả	N	B-NP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tháng	N	B-NP	O	O
3-2005	M	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
cùng	Cc	O	O	O
Hội	NNP	B-NP	B-ORG	O
Hữu_nghị	N	I-NP	I-ORG	O
Pháp	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Việt	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
sẽ	R	O	O	O
tổ_chức	V	B-VP	O	O
hội_thảo	N	B-NP	O	O
quốc_tế	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cho	T	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
cá_nhân	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
tổ_chức	N	B-NP	O	O
đăng_ký	V	B-VP	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
tự_hào	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hành_động	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
quyền	N	B-NP	O	O
công_bằng	A	B-AP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
bị	V	B-VP	O	O
nhiễm	V	B-VP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
da_cam	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_ta	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
tố_cáo	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
buộc	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
khắc_phục	V	B-VP	O	O
hậu_quả	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
chất_độc	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
rải	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
mảnh	Nc	B-NP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	B-MISC	O
VN	NNP	I-NP	I-MISC	O
làm	V	B-VP	O	O
ảnh_hưởng	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
bao	N	B-NP	O	O
thế_hệ	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
lần	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
đang	R	O	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
ngôi	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nguyên	Z	O	O	O
đại_sứ	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
tại	E	B-PP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Võ	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Sung	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
nhấn_mạnh	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Hai	M	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Pháp	NNP	I-NP	I-MISC	O
rất	R	O	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có_mặt	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
giao_lưu	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
Trần	NNP	B-NP	B-PER	O
Tố	NNP	I-NP	I-PER	O
Nga	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
nguyên	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
hiệu_trưởng	N	B-NP	O	O
Trường	N	B-NP	B-ORG	O
Marie	NNP	I-NP	I-ORG	O
Curie	NNP	I-NP	I-ORG	O
)	CH	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Năm	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
8	M	B-NP	O	O
tuổi	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
tấm_gương	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Henri	NNP	B-NP	B-PER	O
Martin	NNP	I-NP	I-PER	O
và	Cc	O	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
Raymonde	NNP	B-NP	B-PER	O
Dien	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
anh_hùng	N	B-NP	O	O
dũng_cảm	A	B-AP	O	O
đấu_tranh	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dân_tộc	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
tấm_gương	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
mãi	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cuộc_đời	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Henri	NNP	B-NP	B-PER	O
Martin	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
thông_điệp	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
đón_tiếp	V	B-VP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
thân_thiết	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tình	N	B-NP	O	O
hữu_nghị	A	B-AP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
-	CH	O	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
rất	R	O	O	O
lâu_đời	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
chào_đời	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1920	M	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
Bác	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồ	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
sáng_lập	V	B-VP	O	O
Đảng	NNP	B-NP	B-ORG	O
Cộng_sản	A	I-NP	I-ORG	O
Pháp	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
.	CH	O	O	O
</s>				

