</s>				
<s>				
Nay	P	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
buôn_bán	V	B-VP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nấu	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
thành_phố	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cây_cảnh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
luôn	R	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
rùng_mình	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
tránh	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
sợ_hãi	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chợ	N	B-NP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	NNP	B-NP	B-PER	O
Tú	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
mời	V	B-VP	O	O
đến	R	O	O	O
chia	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
mồm	N	B-NP	O	O
ngậm	V	B-VP	O	O
ngang	A	B-AP	O	O
lưỡi	N	B-NP	O	O
dao	N	B-NP	O	O
nhọn	A	B-AP	O	O
mỏng_dính	A	B-AP	O	O
bé	A	B-AP	O	O
xíu	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
lá	N	B-NP	O	O
lúa	N	B-NP	O	O
rón_rén	R	O	O	O
ướm	V	B-VP	O	O
cây	Nc	B-NP	O	O
thước	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
lên	E	B-PP	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
mâm	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
làm_phép	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bất_ngờ	A	B-AP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
mắt	N	B-NP	O	O
rực	A	B-AP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
giật	V	B-VP	O	O
lưỡi	Nc	B-NP	O	O
dao	N	B-NP	O	O
đâm	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
mâm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
cắt	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
thẳng_băng	A	B-AP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
nét	N	B-NP	O	O
thước	N	B-NP	O	O
chia	V	B-VP	O	O
đôi	M	B-NP	O	O
khối	N	B-NP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thật	R	O	O	O
kinh_ngạc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
42	M	B-NP	O	O
khối	N	B-NP	O	O
vuông_hình_sắc_cạnh	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
kém	A	B-AP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
1	M	B-NP	O	O
gam	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bác_sĩ	N	B-NP	O	O
Dung	NNP	B-NP	B-PER	O
giở	V	B-VP	O	O
sổ	N	B-NP	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
to	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Kiều	NNP	B-NP	B-PER	O
5	M	B-NP	O	O
lạng	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bác	Ns	B-NP	O	O
Vui	NNP	B-NP	B-PER	O
3	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
Hoa	NNP	B-NP	B-PER	O
4	M	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
ngón	N	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
dài	A	B-AP	O	O
thon	A	B-AP	O	O
khéo_léo	A	B-AP	O	O
nhét	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
miếng	Nc	B-NP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
túi	N	B-NP	O	O
nilông	Nb	B-NP	O	O
buộc	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
từng	P	B-NP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
trao	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vợ	N	B-NP	O	O
bác_sĩ	N	B-NP	O	O
Dung	NNP	B-NP	B-PER	O
quyết_toán	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
12,5	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
125	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
xương	N	B-NP	O	O
gấu	N	B-NP	O	O
8	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
4	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
xương	N	B-NP	O	O
sơn_dương	N	B-NP	O	O
5	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
500.000	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giá	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
nồi	N	B-NP	O	O
3,34	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
lạng	Nu	B-NP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mọi	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
ồn_ào	A	B-AP	O	O
đếm	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
kí	V	B-VP	O	O
sổ	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khách	N	B-NP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
thường	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
chỗ	N	B-NP	O	O
quen_thân	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
giáo_sư	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bác_sĩ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nghệ_nhân	N	B-NP	O	O
thẩm_định	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
yêu_cầu	V	B-VP	O	O
đem	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
Viện	N	B-NP	O	O
Công_nghệ_sinh_học	N	B-NP	O	O
trưng_cầu	V	B-VP	O	O
giám_định	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giá	N	B-NP	O	O
nấu	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
5	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
10	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
nồi	N	B-NP	O	O
tuỳ	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
thân_sơ	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
cam_kết	V	B-VP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lọc_lừa	V	B-VP	O	O
hàng_chợ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đêm	N	B-NP	O	O
18	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
9	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lang	N	B-NP	B-PER	O
Thưởng	NNP	I-NP	I-PER	O
đang	R	O	O	O
uống	V	B-VP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Phúc_Yên	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Mê_Linh	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Vĩnh_Phúc	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
thì	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
xe_hơi	N	B-NP	O	O
đón	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
gấp	A	B-AP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Ấn_Độ	NNP	B-NP	B-LOC	O
về	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Xe	N	B-NP	O	O
vượt	V	B-VP	O	O
cầu	N	B-NP	B-LOC	O
Lủ	NNP	I-NP	I-LOC	O
rẽ	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
Định_Công	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Hai	NNP	B-NP	B-LOC	O
Bà	NNP	I-NP	I-LOC	O
Trưng	NNP	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
biệt_thự	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chủ	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
khách	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
trước	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
thùng	N	B-NP	O	O
kim_loại	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hệ_thống	N	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
nhiệt	N	B-NP	O	O
hiện_đại	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
gắn	V	B-VP	O	O
nhãn	N	B-NP	O	O
nước_ngoài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tay	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
lái	V	B-VP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Nó	P	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
chuyên_cơ	N	B-NP	O	O
hạ_cánh	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
;	CH	O	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
2,7	M	B-NP	O	O
tạ	Nu	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
giá	N	B-NP	O	O
500	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chủ	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
viện	N	B-NP	O	O
phó	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bệnh_viện	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gật	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đếm	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Lái	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
dặn	V	B-VP	O	O
lang	N	B-NP	B-PER	O
Thưởng	NNP	I-NP	I-PER	O
tìm	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
hưởng	V	B-VP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
ngay	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
hắn	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
5	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
7	M	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
8	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giá	N	B-NP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
to	A	B-AP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
chênh	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
2	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lang	N	B-NP	B-PER	O
Thưởng	NNP	I-NP	I-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
hay	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
hiện	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
ông	Ns	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
mua	V	B-VP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
bất_cứ	R	O	O	O
lúc_nào	P	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
giờ	Nu	B-NP	O	O
hẹn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Muốn	V	B-VP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
tươi	A	B-AP	O	O
thì	C	O	O	O
đợi	V	B-VP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
tuần	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
phương_tiện	N	B-NP	O	O
vận_chuyển	V	B-VP	O	O
hầu_hết	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
đặc_chủng	A	B-AP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
giấy_phép	N	B-NP	O	O
đặc_biệt	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cách	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lực_lượng	N	B-NP	O	O
an_ninh	N	B-NP	O	O
Ninh_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
bắt	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
vụ	Nc	B-NP	O	O
buôn_bán	V	B-VP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
30	M	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
toàn	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
bột	N	B-NP	O	O
ximăng	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hàng	N	B-NP	O	O
giả	A	B-AP	O	O
độc	A	B-AP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
bột	N	B-NP	O	O
ximăng	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thạch_cao	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
đường_nét	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hoa_văn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trọng_lượng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thậm_chí	R	O	O	O
cả	T	O	O	O
khuyết_tật	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vết	N	B-NP	O	O
trúng_thương	V	B-VP	O	O
hay	Cc	O	O	O
đặc_điểm	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
nghệ_sĩ	N	B-NP	O	O
điêu_khắc	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
phù_phép	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
thật	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
tâm	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
trộn	V	B-VP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
"	CH	O	O	O
tử_tế	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
bớt	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
quan_trọng	A	B-AP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
gắn	V	B-VP	O	O
thêm	R	O	O	O
thịt	N	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lừa	V	B-VP	O	O
cấp	N	B-NP	O	O
thấp	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nấu	V	B-VP	O	O
cao	N	B-NP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
trộm	V	B-VP	O	O
dịch	N	B-NP	O	O
chiết	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
pha	V	B-VP	O	O
thêm	R	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
xương	N	B-NP	O	O
trâu	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mèo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chó	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gấu	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sự	N	B-NP	O	O
quản_lí	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
mềm_yếu	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
hình_thức	N	B-NP	O	O
che_giấu	V	B-VP	O	O
tinh_vi	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
sự	N	B-NP	O	O
bảo_kê	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
kiểm_lâm	N	B-NP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
đẩy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	E	B-PP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Công	NNP	I-NP	I-PER	O
Đức	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
chi_cục_trưởng	N	B-NP	O	O
Chi_cục	N	B-NP	B-ORG	O
Kiểm_lâm	N	I-NP	I-ORG	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
9	M	B-NP	O	O
–	CH	O	O	O
2003	M	B-NP	O	O
chi_cục	N	B-NP	O	O
truy_quét	V	B-VP	O	O
toàn	N	B-NP	O	O
thành_phố	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thu_giữ	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
bảy	M	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
da	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
nhồi	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	O	O
Cứu_hộ	V	B-VP	O	O
động_vật	N	B-NP	O	O
hoang_dã	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Sóc_Sơn	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
do	E	B-PP	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
xác_định	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
trung_tâm	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
chủ_nhân	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
gần	A	B-AP	O	O
hết	A	B-AP	O	O
vì	C	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
đồ	N	B-NP	O	O
gia_bảo	N	B-NP	O	O
để	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiệc	N	B-NP	O	O
tráng	V	B-VP	O	O
chảo	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lang	N	B-NP	B-PER	O
Thưởng	NNP	I-NP	I-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Đừng	V	B-VP	O	O
sợ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cơ_thể	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thành_phố	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đang	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
mạch_máu	N	B-NP	O	O
hổ	N	B-NP	O	O
len_lỏi	V	B-VP	O	O
chảy	V	B-VP	O	O
nuôi	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
tế_bào	N	B-NP	O	O
quí_tộc	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
sao	P	B-NP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
