<title>Nhúm ruột Việt trên đất Isan... (kỳ 3): Trăm_năm giữ một nếp nhà...</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Hơn	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
thế_kỷ	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
đất_khách_quê_người	X	O	O	O
,	CH	O	O	O
trải	V	B-VP	O	O
bao	L	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
chớp_bể_mưa_nguồn	X	O	O	O
"	CH	O	O	O
điều	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
khiến	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
vẫn	R	O	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
vẹn_nguyên	A	B-AP	O	O
những	L	B-NP	O	O
tập_quán	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nếp	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
lời_ăn_tiếng_nói	X	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	E	B-PP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
rời	V	B-VP	O	O
thành_phố	N	B-NP	B-LOC	O
Khonkaen	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
tình_cờ	A	B-AP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Đặng	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Dũng	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
cuốn	Nc	B-NP	O	O
album	Nb	B-NP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
tấm	Nc	B-NP	O	O
hình	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
30	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
40	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
khiến	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
khỏi	V	B-VP	O	O
ngỡ_ngàng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giữa	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
gian_khó	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thập_niên	N	B-NP	O	O
1960	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
1970	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
trung_trinh	A	B-AP	O	O
cùng	E	B-PP	O	O
Tổ_quốc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đấy	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1972	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
nước_nhà	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
dốc	V	B-VP	O	O
sức	N	B-NP	O	O
giải_phóng	V	B-VP	O	O
miền	N	B-NP	B-LOC	O
Nam	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
tấm	Nc	B-NP	O	O
hình	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
chụp	V	B-VP	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
mừng	V	B-VP	O	O
xuân	N	B-NP	O	O
Canh_Tuất	NNP	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
1970	M	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
em	N	B-NP	O	O
thiếu_nhi	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
đội	V	B-VP	O	O
mũ	N	B-NP	O	O
calô	Nb	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
mang	V	B-VP	O	O
khăn_quàng_đỏ	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Dũng	NNP	B-NP	B-PER	O
ngồi	V	B-VP	O	O
trầm_tư	A	B-AP	O	O
rất	R	O	O	O
lâu	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày_tháng	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
anh	N	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chàng	N	B-NP	O	O
thợ_mộc	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Mukdahan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
làm_thuê	V	B-VP	O	O
nay	N	B-NP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
mai	N	B-NP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
tận	E	B-PP	O	O
Bangkok	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
quê	N	B-NP	O	O
gốc	N	B-NP	O	O
anh	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
Sịa	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
phía	N	B-NP	O	O
cầu	N	B-NP	B-LOC	O
An_Lỗ	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
Huế	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
bấy_giờ	P	B-NP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
hướng	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
kháng_chiến	N	B-NP	O	O
chống	V	B-VP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
vì_thế	C	O	O	O
rất	R	O	O	O
khó_khăn	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
sinh_hoạt	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hồi	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
đợt	N	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
kéo	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
cản	V	B-VP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
quyết_liệt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
cảnh_sát	N	B-NP	O	O
Thái	NNP	B-NP	B-LOC	O
đưa	V	B-VP	O	O
con_em	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1970	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
1971	M	B-NP	O	O
chiến_trường	N	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
ngày_càng	R	O	O	O
ác_liệt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
vận_động	V	B-VP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
đã	R	O	O	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cộng_đồng	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
là	V	B-VP	O	O
phong_trào	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
nở	V	B-VP	O	O
hoa	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
góp	V	B-VP	O	O
tiền_của	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
công_cuộc	N	B-NP	O	O
kháng_chiến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Làm_sao	X	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
tấm	Nc	B-NP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
yêu	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
cống_hiến	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ai	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
mong	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
sớm_mai	N	B-NP	O	O
thức	V	B-VP	O	O
dậy	R	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
đớn_đau	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
máy_bay	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
bầu_trời	N	B-NP	O	O
gầm_rú	V	B-VP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
cố_hương	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
con_em	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
lần_lượt	R	O	O	O
lên_đường	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
bộ_đội	N	B-NP	O	O
góp_phần	V	B-VP	O	O
giải_phóng	V	B-VP	O	O
miền	N	B-NP	B-LOC	O
Nam	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau_này	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Ngô	NNP	B-NP	B-PER	O
Vĩnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Bao	NNP	I-NP	I-PER	O
có	V	B-VP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
báo	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nhắc	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
số	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
...	CH	O	O	O
Liên_tục	A	B-AP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
cha_ông	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
hi_sinh	V	B-VP	O	O
ngã	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
con_cháu	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
xông	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cho	E	B-PP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
50	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
rồi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
chẳng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
thống_kê	V	B-VP	O	O
ghi_chép	V	B-VP	O	O
cụ_thể	A	B-AP	O	O
nên	C	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
số_liệu	N	B-NP	O	O
chính_xác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
dựa	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
số_liệu	N	B-NP	O	O
ước_tính	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
cựu_chiến_binh	N	B-NP	O	O
tình_nguyện	V	B-VP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
trong	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
kháng_chiến	N	B-NP	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
Pháp	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
khoảng	A	B-AP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
chiến_sĩ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	E	B-PP	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
vẫn	R	O	O	O
để	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
kể	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
đòi_hỏi	V	B-VP	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
công	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cũng	R	O	O	O
chưa	R	O	O	O
bao_giờ	N	B-NP	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
khen_thưởng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
nằm_xuống	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
hồn	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
bản	N	B-NP	B-LOC	O
Nachock	NNP	I-NP	I-LOC	O
ra	V	B-VP	O	O
đường	N	B-NP	B-LOC	O
22	M	I-NP	I-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
trang_trại	N	B-NP	B-LOC	O
Buntaphan	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
ngang	V	B-VP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nghĩa_trang	N	B-NP	O	O
đề	V	B-VP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
chữ	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
:	CH	O	O	O
Nghĩa_trang	N	B-NP	B-LOC	O
Đại_Hiếu	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vào	V	B-VP	O	O
thắp	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nén	Nc	B-NP	O	O
nhang	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
nắng	N	B-NP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
lặng	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
mộ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
nằm_xuống	V	B-VP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
đất_khách_quê_người	X	O	O	O
vẫn	R	O	O	O
trĩu_nặng	A	B-AP	O	O
nỗi_niềm	N	B-NP	O	O
vọng	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
cố_quốc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đôi	M	B-NP	O	O
câu_đối	N	B-NP	O	O
trước	E	B-PP	O	O
cổng	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
nắn_nót	A	B-AP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
quốc_ngữ	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Trọng	V	B-VP	O	O
kẻ	Ns	B-NP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
công	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
góp	V	B-VP	O	O
của	N	B-NP	O	O
cùng	R	O	O	O
lo	V	B-VP	O	O
chung	A	B-AP	O	O
đại	Z	O	O	O
hiếu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ơn	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
khai_phá	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
khuyên	V	B-VP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
mãi	R	O	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
trọn	A	B-AP	O	O
nghĩa	N	B-NP	O	O
trung	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
chữ	N	B-NP	O	O
khắc	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
mộ	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
vừa	R	O	O	O
như	C	O	O	O
tưởng	V	B-VP	O	O
tiếc	V	B-VP	O	O
vừa	R	O	O	O
như	C	O	O	O
đau_đáu	A	B-AP	O	O
dặn_dò	V	B-VP	O	O
cháu	Ns	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
lấy	R	O	O	O
nghĩa	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đạo	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
Mukdahan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
nghĩa_trang	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
ở	E	B-PP	O	O
Muk	NNP	B-NP	B-LOC	O
tìm	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
nấm	Nc	B-NP	O	O
mộ	N	B-NP	O	O
thân_nhân	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
dân_tộc	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
thế_giới	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
xa	R	O	O	O
xứ	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
luôn	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
mảnh	Nc	B-NP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
nằm_xuống	V	B-VP	O	O
vẫn	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
mang	V	B-VP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
máu	N	B-NP	O	O
con_Lạc_cháu_Hồng	X	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
xúc_động	V	B-VP	O	O
vô_ngần	R	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
bắt_gặp	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
mộ	N	B-NP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
làng	N	B-NP	B-LOC	O
Cam_Lộ	NNP	I-NP	I-LOC	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
hồi	N	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
thế_kỷ	N	B-NP	O	O
20	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghĩa	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
kiếp_kiếp	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
quên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chưa	R	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
cái	Ns	B-NP	O	O
tình	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
ấm_áp	A	B-AP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
quê_người	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
Muk	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
tình_cờ	A	B-AP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
thăm	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đám_tang	N	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngôi	Nc	B-NP	O	O
chùa	N	B-NP	B-LOC	O
Diệu_Giác	NNP	I-NP	I-LOC	O
toạ_lạc	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
khoảnh	Nc	B-NP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
được	V	B-VP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
đóng_góp	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Rất	R	O	O	O
đông	A	B-AP	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
đám	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
đang	R	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
đâu_đó	P	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
xôn_xao	A	B-AP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
quê_nhà	N	B-NP	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
thân_thương	A	B-AP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
lạ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Phan	NNP	B-NP	B-PER	O
Ngọc	NNP	I-NP	I-PER	O
Vinh	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ban	N	B-NP	O	O
liên_lạc	V	B-VP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Muk	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Bên	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
tang_ma	N	B-NP	O	O
lo	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
hiếu	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
cộng_đồng	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhất_là	X	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
Tổng_hội	N	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
cấm	V	B-VP	O	O
hoạt_động	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
nhân	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
cơ_hội	N	B-NP	O	O
đình_đám	N	B-NP	O	O
cúng_giỗ	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
tụ_họp	V	B-VP	O	O
sinh_hoạt	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cái	Ns	B-NP	O	O
tình	N	B-NP	O	O
đồng_hương	N	B-NP	O	O
nồng_hậu	A	B-AP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
khiến	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
gần_gũi	A	B-AP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
cảm_thấy	V	B-VP	O	O
quê_nhà	N	B-NP	O	O
quá	R	O	O	O
diệu_vợi	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế	P	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
-	CH	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Cứ	R	O	O	O
yên_tâm	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thế_nào	X	O	O	O
cũng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bà_con	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
Khonkaen	NNP	B-NP	B-LOC	O
theo	V	B-VP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
hôm_qua	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Mukdahan	NNP	B-NP	B-LOC	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đám_cưới	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
băn_khoăn	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Đám_cưới	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
liên_quan	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
xe_cộ	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
tận	E	B-PP	O	O
Bangkok	NNP	B-NP	B-LOC	O
vẫn	R	O	O	O
lái	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
cây_số	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
được	V	B-VP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
nay	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
điền_chủ	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
trang_trại	N	B-NP	O	O
trồng	V	B-VP	O	O
cam	N	B-NP	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
hecta	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
nhất_nhì	X	O	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
làm_chủ	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
chăn_nuôi	V	B-VP	O	O
lợn	N	B-NP	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
"	CH	O	O	O
top	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
Thái	NNP	B-NP	B-LOC	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vượt	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
thử_thách	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
làm_giàu	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
Thái	NNP	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
quê_hương	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
quê_nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
như_thế	X	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

