</s>				
<s>				
Tàu	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
số	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Phước	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Đã	R	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
lên_đường	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
13	M	B-NP	O	O
đồng_chí	N	B-NP	O	O
thành	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đội	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
chi_bộ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đồng_chí	N	B-NP	O	O
Thanh	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
chính_trị_viên	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bí_thư	N	B-NP	O	O
chi_bộ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đồng_chí	N	B-NP	O	O
Thêm	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
thuyền_trưởng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đồng_chí	N	B-NP	O	O
Năm	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
trưởng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày	N	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đồng_chí	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
gầy	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cao	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
đồng_chí	Nc	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Vịnh	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
chủ_nhiệm	N	B-NP	O	O
Ban	N	B-NP	B-ORG	O
Thống_nhất	N	I-NP	I-ORG	O
trung_ương	N	I-NP	I-ORG	O
,	CH	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
liên_hoan	V	B-VP	O	O
chia_tay	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
chở	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
Đồ_Sơn	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
vào	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
cấm	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Pagodon	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người_ta	P	B-NP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
"	CH	B-NP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
không	R	B-NP	O	O
số	N	B-NP	O	O
"	CH	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
một_cách	N	B-NP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
nhấn_mạnh	V	B-VP	O	O
tính_chất	N	B-NP	O	O
bí_mật	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
công_tác	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thật_ra	X	O	O	O
thì	C	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
số_hiệu	N	B-NP	O	O
chính_thức	A	B-AP	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
sổ_sách	N	B-NP	O	O
mật	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
thân	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
thân	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
số_hiệu	N	B-NP	O	O
giả	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thường_xuyên	R	O	O	O
thay_đổi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
đầy_đủ	A	B-AP	O	O
các	L	B-NP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
sơn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
vùng_biển	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
sơn	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
số_hiệu	N	B-NP	O	O
giống	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
đánh_cá	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
vùng_biển	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Riêng	A	B-AP	O	O
về	R	O	O	O
mục	N	B-NP	O	O
tàu_bè	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
lịch_sử	A	B-AP	O	O
khá	R	O	O	O
dài	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bấy_giờ	P	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe_lưới	N	B-NP	O	O
tương_tự	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
do	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trà_Vinh	NNP	B-NP	B-LOC	O
đem	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ta	P	B-NP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
sửa_chữa	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
mở_đường	V	B-VP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải_quân	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
sửa_chữa	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
dễ	R	O	O	O
lộ	A	B-AP	O	O
nên	C	O	O	O
ta	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
nhờ	V	B-VP	O	O
đồn	N	B-NP	O	O
công_an	N	B-NP	O	O
vũ_trang	N	B-NP	O	O
Quảng_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
đứng	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
công_trường	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
Quảng_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
sửa_chữa	V	B-VP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
vỏ	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
Nhà_máy	N	B-NP	B-ORG	O
cơ_khí	N	I-NP	I-ORG	O
6-1	M	I-NP	I-ORG	O
Đồng_Hới	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
làm	V	B-VP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
đóng	V	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
1	M	B-NP	O	O
Hải_Phòng	NNP	B-NP	B-LOC	O
được	V	B-VP	O	O
lệnh	N	B-NP	O	O
gấp_rút	V	B-VP	O	O
đóng	V	B-VP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
trọng_tải	N	B-NP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
30	M	B-NP	O	O
tấn	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
buồm	N	B-NP	O	O
kết_hợp	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
máy_đẩy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đặc_biệt	A	B-AP	O	O
máy_đẩy	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
máy_đẩy	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
chứ	C	O	O	O
không	R	O	O	O
dùng	V	B-VP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
xã_hội_chủ_nghĩa	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vỏ	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
toàn	R	O	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
tốt	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
sến	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trai	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dền_dền	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chịu_đựng	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
sóng	N	B-NP	O	O
to	A	B-AP	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
;	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
máy_đẩy	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
sục	V	B-VP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
khắp	A	B-AP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thậm_chí	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
chỉ_thị	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thủ_tướng	N	B-NP	O	O
chính_phủ	N	B-NP	O	O
huy_động	V	B-VP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
mới	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
Grey	FW	B-NP	O	O
Marin	FW	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
220	M	B-NP	O	O
sức_ngựa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lắp	V	B-VP	O	O
cho	T	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
chiếc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba	M	B-NP	O	O
chiếc	N	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
đành	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
lắp	V	B-VP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
Suda	FW	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Tiệp_Khắc	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
dáng_dấp	N	B-NP	O	O
hơi	R	O	O	O
giống	A	B-AP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
phương_Tây	NNP	B-NP	B-LOC	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chiếc	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
do	E	B-PP	O	O
đồng_chí	N	B-NP	O	O
Bông	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Dĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
chỉ_huy	V	B-VP	O	O
xuất_phát	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
Đồ_Sơn	NNP	B-NP	B-LOC	O
ngày	N	B-NP	O	O
8-4-1962	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
Đầm_Chim	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Cà_Mau	NNP	B-NP	B-LOC	O
ngày	N	B-NP	O	O
18-4-1962	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	C	O	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
13	M	B-NP	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
Pagodon	NNP	B-NP	B-LOC	O
Đồ_Sơn	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
nghỉ_ngơi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
tiếp_tục	R	O	O	O
ăn_uống	V	B-VP	O	O
bồi_dưỡng	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
cả	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đêm	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
mới	R	O	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
toàn	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cán_bộ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
chục	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cấp	N	B-NP	O	O
đại_tá	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
tướng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chuyển	V	B-VP	O	O
suốt	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
nửa	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày	N	B-NP	O	O
hôm_sau	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
8	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
tối	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
xuất_phát	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ra	V	B-VP	O	O
khơi	N	B-NP	O	O
mùa	N	B-NP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
động	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cái	Nc	B-NP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
giữa	N	B-NP	O	O
mùa	N	B-NP	O	O
gió	N	B-NP	O	O
đông_bắc	NNP	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
như	C	O	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
thuận_gió_thuận_nước	X	O	O	O
,	CH	O	O	O
lại	R	O	O	O
biển	N	B-NP	O	O
động	V	B-VP	O	O
sóng	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
việc	N	B-NP	O	O
tuần_tra	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
địch	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
sơ_hở	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ra	V	B-VP	O	O
khỏi	R	O	O	O
đảo	N	B-NP	B-LOC	O
Hải_Nam	NNP	I-NP	I-LOC	O
100	M	B-NP	O	O
hải_lý	Nu	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
máy	N	B-NP	O	O
hỏng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Loay_hoay	V	B-VP	O	O
sửa	V	B-VP	O	O
mãi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
hỏng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tàu	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
khẳm	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
họp	V	B-VP	O	O
cấp_uỷ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bàn	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tính	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
mãi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
cuối_cùng	N	B-NP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
quay	V	B-VP	O	O
trở	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mất	V	B-VP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
22	M	B-NP	O	O
ngày	Nu	B-NP	O	O
lênh_đênh	V	B-VP	O	O
mới	R	O	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
Đồ_Sơn	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh_em	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
buồn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trên	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
động_viên	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
rút	V	B-VP	O	O
kinh_nghiệm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sửa_chữa	V	B-VP	O	O
máy_móc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Rồi	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
ra	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vẫn	R	O	O	O
sóng	N	B-NP	O	O
to	A	B-AP	O	O
gió	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
đến_nỗi	X	O	O	O
không	R	O	O	O
nấu	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
cơm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
bánh_đa	N	B-NP	O	O
thay	V	B-VP	O	O
cơm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
qua	V	B-VP	O	O
khỏi	V	B-VP	O	O
vĩ_tuyến	N	B-NP	O	O
17	M	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
máy	N	B-NP	O	O
vô_tuyến_điện	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
hỏng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
họp_bàn	V	B-VP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
cứ	R	O	O	O
vượt	V	B-VP	O	O
sóng	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sóng	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
phủ	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
trông	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
tàu_ngầm	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
tư	M	B-NP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
Nha_Trang	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	E	B-PP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ngọn	Nc	B-NP	O	O
đèn_pha	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cách	V	B-VP	O	O
chừng	N	B-NP	O	O
8	M	B-NP	O	O
hải_lý	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh_em	N	B-NP	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
đèn_pha	N	B-NP	O	O
Kê_Gà	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
quan_sát	V	B-VP	O	O
kỹ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
pha	N	B-NP	O	O
Vũng_Tàu	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Pha	N	B-NP	O	O
Vũng_Tàu	NNP	B-NP	B-LOC	O
chớp	V	B-VP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
thuộc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vậy	C	O	O	O
là	C	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
nhanh_chóng	A	B-AP	O	O
chuyển_hướng	V	B-VP	O	O
ngay	T	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	E	B-PP	O	O
11	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
dải	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
mờ_nhạt	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
chân_trời	N	B-NP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
tây	NNP	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
2	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
chiều	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
thuỷ_thủ	N	B-NP	O	O
quê	N	B-NP	O	O
Bến_Tre	NNP	B-NP	B-LOC	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
Gành_Vàng	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
tức_là	X	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
Rạch_Gốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
chừng	N	B-NP	O	O
10	M	B-NP	O	O
hải_lý	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mừng	A	B-AP	O	O
quá	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
cứ	R	O	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
xuôi	V	B-VP	O	O
dần	R	O	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ta	P	B-NP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
rồi	T	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba	M	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
theo	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
lạch	N	B-NP	O	O
quanh_co	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
luồn	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
rạch	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
vòm	N	B-NP	O	O
đước	N	B-NP	O	O
kín	A	B-AP	O	O
bưng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
kịp	V	B-VP	O	O
bước	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
thấp	A	B-AP	O	O
đậm	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
béo	A	B-AP	O	O
khoẻ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
tròn	A	B-AP	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
ôm_chầm	V	B-VP	O	O
lấy	R	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Hoan_hô	V	B-VP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hoan_hô	V	B-VP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đấy	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
đồng_chí	N	B-NP	O	O
Bông	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Dĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nguyên_tắc	N	B-NP	O	O
bí_mật	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đồng_chí	N	B-NP	O	O
Bông	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Dĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
về	V	B-VP	O	O
phụ_trách	V	B-VP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
đồng_chí	N	B-NP	O	O
Tư	NNP	B-NP	B-PER	O
Mau	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dần_dà	R	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
tổ_chức	V	B-VP	O	O
cả	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
hệ_thống	N	B-NP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
đón	V	B-VP	O	O
liên_hoàn	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
mạn	N	B-NP	O	O
Trà_Vinh	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Sóc_Trăng	NNP	B-NP	B-LOC	O
xuống	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
tận	T	O	O	O
mũi	N	B-NP	B-LOC	O
Cà_Mau	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
chặt_chẽ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
qui_mô	N	B-NP	O	O
do	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đơn_vị	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Đoàn	N	B-NP	B-ORG	O
962	M	I-NP	I-ORG	O
phụ_trách	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Dĩa	NNP	B-NP	B-PER	O
kéo	V	B-VP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khui	V	B-VP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
Rồng_Xanh	NNP	B-NP	O	O
liên_hoan	V	B-VP	O	O
mừng	V	B-VP	O	O
thắng_lợi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sò_huyết	N	B-NP	O	O
Cà_Mau	NNP	B-NP	B-LOC	O
ngon	A	B-AP	O	O
nổi_tiếng	A	B-AP	O	O
cứ	R	O	O	O
luộc	V	B-VP	O	O
từng	R	O	O	O
thúng	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
nghỉ	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
địch	N	B-NP	O	O
mở	V	B-VP	O	O
chiến_dịch	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
Tình_thương	NNP	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
lùng	V	B-VP	O	O
ráp	A	B-AP	O	O
vũng	N	B-NP	O	O
Đất_Mũi	NNP	I-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khu_uỷ	N	B-NP	O	O
tăng_cường	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tiểu_đoàn	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
vững	A	B-AP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
căn_cứ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiểu_đoàn	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
lệnh	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
bảo_vệ	V	B-VP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
bất_cứ	P	B-NP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhất_quyết	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
địch	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
thoải_mái	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
hạn_chế	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
thiếu	V	B-VP	O	O
nước_ngọt	N	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thuỷ_thủ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
miền	NNP	B-NP	B-LOC	O
Bắc	NNP	I-NP	I-LOC	O
vào	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
ưu_tiên	V	B-VP	O	O
phát	V	B-VP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
10	M	B-NP	O	O
lít	Nu	B-NP	O	O
nước_ngọt	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
chỗ	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
1	M	B-NP	O	O
lít	Nu	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
nguyên_tắc	N	B-NP	O	O
bí_mật	A	B-AP	O	O
rất	R	O	O	O
nghiêm	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuyệt_đối	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
bước	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
khỏi	R	O	O	O
khu	N	B-NP	O	O
căn_cứ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nội	N	B-NP	O	O
bất	Z	O	O	O
xuất	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ngoại	N	B-NP	O	O
bất	Z	O	O	O
nhập	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
công_việc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
lân_la	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bấy_giờ	P	B-NP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
rừng	N	B-NP	O	O
khá	R	O	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Rạch_Gốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
đến	E	B-PP	O	O
Đất_Mũi	NNP	B-NP	B-LOC	O
ở	E	B-PP	O	O
cuối	N	B-NP	O	O
chót	N	B-NP	O	O
Năm_Căn	NNP	B-NP	B-LOC	O
thực_tế	N	B-NP	O	O
thành	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
cấm_địa	V	B-VP	O	O
hết_sức	R	O	O	O
nghiêm_ngặt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
bến	N	B-NP	O	O
đón	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
kho	N	B-NP	O	O
vũ_khí	N	B-NP	O	O
bí_mật	A	B-AP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hình_như	A	B-AP	O	O
kẻ	Ns	B-NP	O	O
địch	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
đánh_hơi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nghi_ngờ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
tài	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
mon_men	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
được	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dân	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
thưa	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
toàn	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cơ_sở	N	B-NP	O	O
lâu	A	B-AP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tuyệt_đối	V	B-VP	O	O
trung_thành	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
cách_mạng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghe	V	B-VP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
đôi_khi	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
vô_tình	A	B-AP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
lọt	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
liền	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
lưới	N	B-NP	O	O
canh_phòng	V	B-VP	O	O
bí_mật	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
bắt_buộc	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phân_công	V	B-VP	O	O
phục_vụ	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bộ_phận	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
đấy	P	B-NP	O	O
cho	T	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc_sống	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
căn_cứ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
nghiêm_ngặt	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
khô_khan	A	B-AP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vẫn	R	O	O	O
rất	R	O	O	O
sôi_nổi	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
vui	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thậm_chí	R	O	O	O
còn	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
yêu_đương	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cưới	V	B-VP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gả	V	B-VP	O	O
chồng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sinh	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
đẻ	V	B-VP	O	O
cái	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Thanh	NNP	B-NP	B-PER	O
còn	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
Bến_Tre	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Trà_Vinh	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Bà_Rịa	NNP	B-NP	B-LOC	O
…	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
sắt	A	B-AP	O	O
trọng_tải	V	B-VP	O	O
100	M	B-NP	O	O
tấn	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cũng	R	O	O	O
như	C	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trà_Vinh	NNP	B-NP	B-LOC	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
được	R	O	O	O
tuyên_dương	V	B-VP	O	O
anh_hùng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_đấu	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
thuyền_trưởng	N	B-NP	O	O
Hồ	NNP	B-NP	B-PER	O
Đức	NNP	I-NP	I-PER	O
Thắng	NNP	I-NP	I-PER	O
sách	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
;	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
sử_sách	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_đấu	V	B-VP	O	O
âm_thầm	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chiến_đấu	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
đơn_độc	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
tủi_nhục	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				

