<title>…</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
quay	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
kiểm_tra	V	B-VP	O	O
trình_độ	N	B-NP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
Hoa	NNP	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
không	R	O	O	O
được	A	B-AP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
không	R	O	O	O
cấp	V	B-VP	O	O
visa	Nb	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
ĐL	NNP	B-NP	B-LOC	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
dậy	V	B-VP	O	O
có_vẻ	A	B-AP	O	O
thất_vọng	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thoáng	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
giọt	N	B-NP	O	O
mồ_hôi	N	B-NP	O	O
rịn	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
thái_dương	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bước	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
khỏi	R	O	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
nhanh_chóng	A	B-AP	O	O
rút	V	B-VP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
khỏi	V	B-VP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
bước	V	B-VP	O	O
nhanh	A	B-AP	O	O
về	V	B-VP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
cổng	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cặp	M	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
bước	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ban_đầu	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
salon	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
hình_như	X	O	O	O
chợt	V	B-VP	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
đột_nhiên	R	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
sát	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cũng	R	O	O	O
nắm	V	B-VP	O	O
chặt	A	B-AP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
cặp	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
khá	R	O	O	O
hồi_hộp	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
lo_âu	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
bảy	M	B-NP	O	O
năm_ngoái	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
hình	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
ưng_ý	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
xin	V	B-VP	O	O
cưới	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
tỏ	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
lúng_túng	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Em	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Quách	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
M.	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
20	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
quê	N	B-NP	O	O
huyện	N	B-NP	B-LOC	O
Giá_Rai	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
tỉnh	N	B-NP	B-LOC	O
Bạc_Liêu	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
học	V	B-VP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
lớp	N	B-NP	O	O
4	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bà_cô	Ns	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
em	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Trang	NNP	B-NP	B-PER	O
giới_thiệu	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
em	N	B-NP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
hỏi	V	B-VP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
phiên_dịch	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Vậy	C	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
Trang	NNP	B-NP	B-PER	O
họ	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Dạ	I	B-IP	O	O
...	CH	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
cổ	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
Trang	NNP	B-NP	B-PER	O
thôi	T	O	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

