<title>Cô gái Việt bên dòng sông Chao_Phraya.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Trương	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Ái	NNP	I-NP	I-PER	O
Vy	NNP	I-NP	I-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Bảo_vệ	V	I-NP	I-ORG	O
và	Cc	I-NP	I-ORG	O
cơ_hội	N	I-NP	I-ORG	O
việc_làm	N	I-NP	I-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
tỉnh	N	B-NP	B-LOC	O
Nonthaburi	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	I-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
tám	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nụ	Ns	B-NP	O	O
cười	V	B-VP	O	O
thật	R	O	O	O
khác	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
buồn	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
cuộc_đời	N	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
23	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc	N	B-NP	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
thoát	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
giấc	N	B-NP	O	O
mơ	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ái	NNP	B-NP	B-PER	O
Vy	NNP	I-NP	I-PER	O
hiện	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
sống	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
dành	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
phụ_nữ	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
trẻ_em	N	B-NP	O	O
thuộc	V	B-VP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
trung_tâm	N	B-NP	O	O
huấn_luyện	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
thêu	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
may	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
cuối	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
2004	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
đang	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
tiếp_viên	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
ép	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
nên	C	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nhớ	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	N	B-NP	O	O
cùng	Cc	O	O	O
ba	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
VN	NNP	I-NP	I-MISC	O
nữa	R	O	O	O
leo	V	B-VP	O	O
cửa_sổ	N	B-NP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
trọ	V	B-VP	O	O
(	CH	O	O	O
nhà_trọ	N	B-NP	O	O
luôn	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
khoá	V	B-VP	O	O
trái	A	B-AP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
thoát	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vừa	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
cảnh_sát	N	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
16	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
xách	V	B-VP	O	O
giỏ	N	B-NP	O	O
nhảy	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
xe_đò	N	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
túi	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
bữa	N	B-NP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
bến_xe	N	B-NP	O	O
miền	NNP	B-NP	B-LOC	O
Đông	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Nghe	V	B-VP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
thành_phố	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
việc_làm	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nghĩ	V	B-VP	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đi	V	B-VP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Bình_Thạnh	NNP	B-NP	B-LOC	O
sang	V	B-VP	O	O
tận	R	O	O	O
quận	N	B-NP	B-LOC	O
Tân_Bình	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
bảng	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
cần	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
cà_phê	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Tân_Bình	NNP	B-NP	B-LOC	O
nhận	V	B-VP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
vào	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bốn	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
cô	Ns	B-NP	O	O
thay_đổi	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
công_việc	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phụ	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
phở	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
cà_phê	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thay_đổi	V	B-VP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
liên_tục	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Suy_nghĩ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
tưởng_tượng	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
náo_nức	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gật	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
cái	Nc	B-NP	O	O
gật	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đẩy	V	B-VP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bây_giờ	P	B-NP	O	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
số_phận	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nơi	N	B-NP	O	O
xứ	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
sang	V	B-VP	O	O
Campuchia	NNP	B-NP	B-LOC	O
bằng	E	B-PP	O	O
xe_đò	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ở	V	B-VP	O	O
Campuchia	NNP	B-NP	B-LOC	O
một	M	B-NP	O	O
tuần	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
được	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
cũng	R	O	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
xe_đò	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Trong	E	B-PP	O	O
suốt	A	B-AP	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
gặp_mặt	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tại	E	B-PP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
mới	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
giải_thích	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
nọ	P	B-NP	O	O
trích	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
500	M	B-NP	O	O
USD	Nu	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
lo	V	B-VP	O	O
chi_phí	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
sang	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chủ	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
với	E	B-PP	O	O
số	N	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
2.000	M	B-NP	O	O
USD	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
ít	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
VN	NNP	I-NP	I-MISC	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
mới	R	O	O	O
sáu	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
2004	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
dành	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nam	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
trẻ_em	N	B-NP	O	O
nam	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
VN	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
giống	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
tù	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
trả	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
nhà_trọ	N	B-NP	O	O
ngay	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
căn	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
luôn	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
khoá	V	B-VP	O	O
trái	A	B-AP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
cơm	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
bao_nhiêu	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
trả	V	B-VP	O	O
bấy_nhiêu	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thường	R	O	O	O
cao	A	B-AP	O	O
gấp	V	B-VP	O	O
đôi	M	B-NP	O	O
so	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
17g	M	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
tới	V	B-VP	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khoảng	A	B-AP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
chợ	N	B-NP	O	O
mua_sắm	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
vật_dụng	N	B-NP	O	O
cần_thiết	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
lương	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
sống	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
boa	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Công_việc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tiếp_viên	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
phục_vụ	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
cà_phê	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
vào	V	B-VP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
phải	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
hát	N	B-NP	O	O
tiếng	N	B-NP	B-MISC	O
Malaysia	NNP	I-NP	I-MISC	O
hoặc	Cc	O	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
tập	V	B-VP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không_thể	R	O	O	O
không	R	O	O	O
uống	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
uống	V	B-VP	O	O
-	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
¼	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
lâng_lâng	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
khóc	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giờ_đây	P	B-NP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
nhưng	C	O	O	O
tay_trái	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
vết	N	B-NP	O	O
xăm	V	B-VP	O	O
hình	N	B-NP	O	O
ngôi	Nc	B-NP	O	O
sao	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
cổ_tay	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
nắm	V	B-VP	O	O
chặt	A	B-AP	O	O
lại	R	O	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Thật	R	O	O	O
khủng_khiếp	A	B-AP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
to_lớn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
sợ	V	B-VP	O	O
quá	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
hét	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
tiếp_viên	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không_thể	R	O	O	O
nào	T	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
quay	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
phòng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
sộp	A	B-AP	O	O
boa	V	B-VP	O	O
100	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
50	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
20	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
cả	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Làm	V	B-VP	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bảo_vệ	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
khỏi	V	B-VP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bệnh	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khiêm	NNP	B-NP	B-PER	O
-	CH	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
thường	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
đèn	N	B-NP	O	O
sáng	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
-	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
trốn	V	B-VP	O	O
thoát	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
đàn_ông	N	B-NP	O	O
tốt_bụng	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
mà	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
suốt	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Malaysia	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thời_điểm	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
trả	V	B-VP	O	O
nợ	N	B-NP	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
2.000	M	B-NP	O	O
USD	Nu	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không_thể	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
lặp	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
ước_mơ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Nay	P	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
nhưng	C	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
còn	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
Buôn_Ma_Thuột	NNP	B-NP	B-LOC	O
nữa	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
đang	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
địa_chỉ	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
chưa	R	O	O	O
ra	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
,	CH	O	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
trò_chuyện	V	B-VP	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
sông	NNP	B-NP	B-LOC	O
Chao_Phraya	NNP	I-NP	I-LOC	O
êm_đềm	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cơn	Nc	B-NP	O	O
mưa	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
mùa	N	B-NP	O	O
ập	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
rời	V	B-VP	O	O
khỏi	R	O	O	O
Kredtrakarn	NNP	B-NP	B-ORG	O
,	CH	O	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
vẫn	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
chìm	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
cơn	N	B-NP	O	O
mưa	V	B-VP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ước_muốn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Vy	NNP	B-NP	B-PER	O
còn	R	O	O	O
bao_lâu	P	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cậu	Ns	B-NP	O	O
bé	N	B-NP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tại	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
dành	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nam_giới	N	B-NP	O	O
thuộc	V	B-VP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
giới_thiệu	V	B-VP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
cậu	Ns	B-NP	O	O
bé	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Mẹ	N	B-NP	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
con	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Thảo	NNP	B-NP	B-PER	O
nhưng	C	O	O	O
thầy_bói	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
hay	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
bệnh	N	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
con	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
cậu	Ns	B-NP	O	O
bé	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
14	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trông	V	B-VP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
như	C	O	O	O
lên	V	B-VP	O	O
7	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
mới	R	O	O	O
vào	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
10	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
cảnh_sát	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
bắt	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
bán	V	B-VP	O	O
hoa_hồng	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Bangkok	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
lao_động	V	B-VP	O	O
bất_hợp_pháp	A	B-AP	O	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
cô_giáo	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trung_tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Kredtrakarn	NNP	I-NP	I-ORG	O
tới	V	B-VP	O	O
xin	V	B-VP	O	O
đón	V	B-VP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
về	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba_mẹ	N	B-NP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
người	Ns	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
sang	V	B-VP	O	O
Campuchia	NNP	B-NP	B-LOC	O
sinh_sống	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cuộc_sống	N	B-NP	O	O
ổn_định	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
làng	N	B-NP	B-LOC	O
Lung-nan	NNP	I-NP	I-LOC	O
bị	V	B-VP	O	O
cháy	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
dắt_díu	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
chui	V	B-VP	O	O
trốn	V	B-VP	O	O
nhủi	V	B-VP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
trạm	N	B-NP	O	O
kiểm_soát	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
Nu	NNP	B-NP	B-PER	O
7	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sang	V	B-VP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
cha	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
thợ_hồ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
làm_thuê	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	B-MISC	O
Thái_Lan	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				

