<title>Đường đến võ_đài... (kỳ_cuối): Muay_Thái đã có_mặt ở VN!</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
từ	E	B-PP	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
chính_xác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
bậc	N	B-NP	O	O
tiền_bối	N	B-NP	O	O
võ_thuật	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1975	M	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
xuất_hiện	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
miền	N	B-NP	B-LOC	O
Nam	NNP	I-NP	I-LOC	O
vào	E	B-PP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1950	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
biến_cách	V	B-VP	O	O
thành	V	B-VP	O	O
võ	N	B-NP	O	O
tự_do	A	B-AP	O	O
từng	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
chính_quyền	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
cấm_đoán	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
quá	R	O	O	O
dã_man	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thời_điểm	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
thường	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cỗ	Nc	B-NP	O	O
quan_tài	N	B-NP	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
góc	N	B-NP	O	O
đài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
di_chuyển	V	B-VP	O	O
đều_đặn	A	B-AP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
chục	M	B-NP	O	O
cây_số	Nu	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Thủ_Đức	NNP	B-NP	B-LOC	O
sang	V	B-VP	O	O
quận	N	B-NP	B-LOC	O
Bình_Thạnh	NNP	I-NP	I-LOC	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Hợp_tác_xã	N	B-NP	B-ORG	O
bến_xe	N	I-NP	I-ORG	O
Đông_Bắc	NNP	I-NP	I-ORG	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thậm_chí	R	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
khoẻ_mạnh	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
luôn	R	O	O	O
vai_trò	N	B-NP	O	O
cố_vấn	N	B-NP	O	O
kỹ_thuật	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bộ_môn	N	B-NP	O	O
quyền_anh	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
TP	Ny	B-NP	B-LOC	O
HCM	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Võ_sư	N	B-NP	O	O
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
tên	N	B-NP	O	O
thật	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Trương	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Lâm	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
gốc	N	B-NP	O	O
tỉnh	N	B-NP	B-LOC	O
Bạc_Liêu	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	N	B-NP	O	O
5	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Trương	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Lâm	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
học	V	B-VP	O	O
võ_thuật	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
chính	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Ba	NNP	B-NP	B-PER	O
Sen	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
dạy	V	B-VP	O	O
võ	N	B-NP	O	O
nổi_tiếng	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
Nam_bộ	NNP	B-NP	B-LOC	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
sau_này	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
tên_tuổi	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
Lưu	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
Phát	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
Mã	NNP	B-NP	B-PER	O
Thành	NNP	B-NP	I-PER	O
Long	NNP	B-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
mười	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
trời	T	O	O	O
ròng_rã	A	B-AP	O	O
dày	A	B-AP	O	O
công	N	B-NP	O	O
khổ_luyện	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Bạc_Liêu	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
năm	N	B-NP	O	O
24	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
chàng	Ns	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
Trương	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	B-NP	I-PER	O
Lâm	NNP	B-NP	I-PER	O
đặt_chân	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
quyết_chí	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
nghiệp	N	B-NP	O	O
võ	N	B-NP	O	O
dù	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
tay_trái	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
vẽ	V	B-VP	O	O
tranh_thuỷ_mặc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
hành_trình	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Nha_Trang	NNP	B-NP	B-LOC	O
vào	E	B-PP	O	O
phía	NNP	B-NP	B-LOC	O
Nam	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
dựng	V	B-VP	O	O
đài	N	B-NP	O	O
thách	V	B-VP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
thắng	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
chẻ	V	B-VP	O	O
tre	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
Phan_Thiết	NNP	B-NP	B-LOC	O
thì	C	O	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
đối_thủ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
suốt	A	B-AP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
liền	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
dám	V	B-VP	O	O
ra_mặt	V	B-VP	O	O
nhận_lời	V	B-VP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Lào	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Campuchia	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
đối_thủ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
ông_bầu	N	B-NP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
nghĩ	V	B-VP	O	O
ngay	R	O	O	O
tới	E	B-PP	O	O
người	N	B-NP	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngay	T	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
được	R	O	O	O
mời	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
ra	V	B-VP	O	O
Phan_Thiết	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lễ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
cáp	V	B-VP	O	O
độ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
tổ_chức	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
cân	V	B-VP	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
57	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đồng_ý	V	B-VP	O	O
nhận_lời	V	B-VP	O	O
thách	V	B-VP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
nặng	A	B-AP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
70	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hợp_đồng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
tỉ_thí	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
ghi	V	B-VP	O	O
rõ	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
Hai	M	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
tự	P	B-NP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
nếu	C	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
thiệt_mạng	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
sàn	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sàn	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
dựng	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
trường_học	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Phan_Thiết	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
chật_ních	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vé	N	B-NP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
hết	V	B-VP	O	O
vèo	A	B-AP	O	O
chỉ	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ít	A	B-AP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
mua	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
vé	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
leo	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
sập	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
mái	N	B-NP	O	O
ngói	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ngôi	Nc	B-NP	O	O
chùa	N	B-NP	O	O
cạnh	N	B-NP	O	O
sàn	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đúng	A	B-AP	O	O
8	M	B-NP	O	O
giờ	Nu	B-NP	O	O
tối	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trận	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
chớp	V	B-VP	O	O
cơ_hội	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tung	V	B-VP	O	O
cú	N	B-NP	O	O
chỏ	N	B-NP	O	O
cực	R	O	O	O
mạnh	A	B-AP	O	O
cắm	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
ngay	T	O	O	O
giữa	N	B-NP	O	O
miệng	N	B-NP	O	O
đối_phương	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông_bầu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Bỉnh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
buộc	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
thảy	V	B-VP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
khăn	N	B-NP	O	O
trắng	A	B-AP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
sàn	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
tín_hiệu	N	B-NP	O	O
chấp_nhận	V	B-VP	O	O
thua	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bảo_toàn	V	B-VP	O	O
mạng	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
thua	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
Bỉnh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sâm	NNP	I-NP	I-PER	O
được	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
ngay	R	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
người_ta	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
còn	R	O	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
ngắn	A	B-AP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
tỉ_thí	V	B-VP	O	O
lịch_sử	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
Sang	NNP	I-NP	I-PER	O
cũng	R	O	O	O
chính_thức	A	B-AP	O	O
tuyên_bố	V	B-VP	O	O
giải_nghệ	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
lui	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
mở	V	B-VP	O	O
trường	N	B-NP	O	O
dạy	V	B-VP	O	O
võ	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Trung tâm	N	B-NP	B-ORG	O
Cộng_đồng	N	I-NP	I-ORG	O
Nguyễn	NNP	I-NP	I-ORG	O
Tri	NNP	I-NP	I-ORG	O
Phương	NNP	I-NP	I-ORG	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
"	CH	O	O	O
tái_xuất	V	B-VP	O	O
giang_hồ	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vẫn	R	O	O	O
chưa	R	O	O	O
thành_lập	V	B-VP	O	O
đội_tuyển	N	B-NP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trả_lời	V	B-VP	O	O
Tuổi_Trẻ	N	B-NP	B-ORG	O
sáng	N	B-NP	O	O
26-5	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồng	NNP	I-NP	I-PER	O
Minh	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
vụ_trưởng	N	B-NP	O	O
Vụ	N	B-NP	B-ORG	O
Thành_tích	N	I-NP	I-ORG	O
cao	A	I-NP	I-ORG	O
1	M	I-NP	I-ORG	O
,	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
thời_điểm	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Uỷ_ban	N	B-NP	B-ORG	O
TDTT	Ny	I-NP	I-ORG	O
vẫn	R	O	O	O
chưa	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
quyết_định	N	B-NP	O	O
thành_lập	V	B-VP	O	O
đội_tuyển	N	B-NP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
dù	C	O	O	O
SEA	NNP	B-NP	O	O
Games	NNP	B-NP	O	O
23	M	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
cận_kề	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy_nhiên	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
quan_điểm	N	B-NP	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
thành_lập	V	B-VP	O	O
đội	N	B-NP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Minh	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
ủng_hộ	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
nét	N	B-NP	O	O
tương_đồng	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
võ_thuật	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Điều	N	B-NP	O	O
quan_trọng	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
chúng_ta	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
điều_chỉnh	V	B-VP	O	O
luật	N	B-NP	O	O
sao	T	O	O	O
cho	E	B-PP	O	O
phù_hợp	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
thể_trạng	N	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	B-MISC	O
Việt	NNP	I-NP	I-MISC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1997	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
vận_động_viên	N	B-NP	O	O
tham_dự	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
SEA	NNP	B-NP	O	O
Games	NNP	B-NP	O	O
19	M	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
giải	N	B-NP	O	O
quốc_tế	A	B-AP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
môn	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
xoá_sổ	V	B-VP	O	O
khỏi	R	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
tranh	V	B-VP	O	O
tài	N	B-NP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
không	R	O	O	O
phù_hợp	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
chung	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hiện_nay	N	B-NP	O	O
dư_luận	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
luồng	N	B-NP	O	O
ý_kiến	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
xung_quanh	N	B-NP	O	O
sự_kiện	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
ủng_hộ	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
dễ	A	B-AP	O	O
gây	V	B-VP	O	O
chấn_thương	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	Ns	B-NP	O	O
Hà	NNP	B-NP	B-PER	O
Huy	NNP	I-NP	I-PER	O
Tường	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
cựu	X	O	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
quyền_anh	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
võ	N	B-NP	O	O
cổ_truyền	A	B-AP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
của	E	B-PP	O	O
CLB	Ny	B-NP	B-ORG	O
quân_đội	N	I-NP	I-ORG	O
từng	R	O	O	O
tiếp_cận	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
nghiên_cứu	V	B-VP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
về	E	B-PP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
từng	R	O	O	O
tập	V	B-VP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
khốc_liệt	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
kịch_chiến	V	B-VP	O	O
nhất	R	O	O	O
so	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
võ_thuật	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đấu_sĩ	N	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
chấn_thương	V	B-VP	O	O
ngay	T	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
sàn	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
bất_cứ	R	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
nếu	C	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
trúng	V	B-VP	O	O
đòn	N	B-NP	O	O
chỏ	N	B-NP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
đầu_gối	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đối_phương	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
để	E	B-PP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
du_nhập	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
theo	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nên	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
điều_chỉnh	V	B-VP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
tính	N	B-NP	O	O
khoa_học	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
hạn_chế	V	B-VP	O	O
tối_đa	A	B-AP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chấn_thương	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tuy_nhiên	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thanh	NNP	I-NP	I-PER	O
Đoàn	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
phó_chủ_tịch	N	B-NP	O	O
Liên_đoàn	N	B-NP	B-ORG	O
Muay_Thái	N	I-NP	I-ORG	O
châu	N	I-NP	I-ORG	B-LOC
Á	NNP	I-NP	I-ORG	I-LOC
-	CH	O	O	O
lại	R	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
quan_điểm	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
cho_phép	V	B-VP	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
mức_độ	N	B-NP	O	O
nghiệp_dư	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
giới_hạn	V	B-VP	O	O
hiệp	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đầu	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đội_tuyển	N	B-NP	B-ORG	O
Muay_Thái	N	I-NP	I-ORG	O
VN	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
với	E	B-PP	O	O
thành_phần	N	B-NP	O	O
nòng_cốt	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
pencak_silat	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
tập_huấn	V	B-VP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
20	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
tham_khảo	V	B-VP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
SEA	NNP	B-NP	O	O
Games	NNP	B-NP	O	O
23	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phía	N	B-NP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
tài_trợ	V	B-VP	O	O
50%	M	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
thành_viên	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ban	N	B-NP	O	O
huấn_luyện	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Ban_đầu	N	B-NP	O	O
các	L	B-NP	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
lắc_đầu_lè_lưỡi	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
trận	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
chuyên_nghiệp	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
Thái	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
giải	N	B-NP	O	O
đấu	V	B-VP	O	O
chính_thức	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
kỳ	N	B-NP	O	O
SEA	NNP	B-NP	O	O
Games	NNP	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
võ_sĩ	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
bảo_hộ	V	B-VP	O	O
toàn_thân	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
thở_phào	V	B-VP	O	O
nhẹ_nhõm	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
sẵn_sàng	A	B-AP	O	O
thi_đấu	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
thử_thách	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
võ	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Võ	NNP	B-NP	B-PER	O
Danh	NNP	I-NP	I-PER	O
Hải	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
thành_viên	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ban	N	B-NP	O	O
huấn_luyện	V	B-VP	O	O
Vovinam	NNP	B-NP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
từng	R	O	O	O
nghiên_cứu	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
thì	C	O	O	O
khẳng_định	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
nên	V	B-VP	O	O
để	V	B-VP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
vì	E	B-PP	O	O
môn	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
quá	R	O	O	O
dã_man	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Danh	NNP	B-NP	B-PER	O
Hải	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
nghiên_cứu	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
kỹ	A	B-AP	O	O
luật	N	B-NP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
chuyên_nghiệp	A	B-AP	O	O
lẫn	C	O	O	O
nghiệp_dư	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghĩa_là	X	O	O	O
đấu_sĩ	N	B-NP	O	O
nghiệp_dư	A	B-AP	O	O
vẫn	R	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
chấn_thương	V	B-VP	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
đấu_sĩ	N	B-NP	O	O
chuyên_nghiệp	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Danh	NNP	B-NP	B-PER	O
Hải	NNP	I-NP	I-PER	O
còn	R	O	O	O
cho	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
sẽ	R	O	O	O
lãng_phí	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
nếu	E	B-PP	O	O
đầu_tư	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
Muay_Thái	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

