<title>Kiếm sống dưới đáy sông.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Gió_chướng	N	B-NP	O	O
thổi	V	B-VP	O	O
mạnh	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
cào	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
rung	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hàm_răng	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
lập_cập	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
to	A	B-AP	O	O
vậy	T	O	O	O
mà	C	O	O	O
ra	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
Hàm_Luông	NNP	B-NP	B-LOC	O
sao	T	O	O	O
bé_tẹo	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba	M	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
Tư	NNP	B-NP	B-PER	O
Lý	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
Năm	NNP	B-NP	B-PER	O
Long	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
Út	NNP	B-NP	B-PER	O
Tòng	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
đôi_mươi	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
miệng	N	B-NP	O	O
ngậm	V	B-VP	O	O
ống	N	B-NP	O	O
hơi	N	B-NP	O	O
thả	V	B-VP	O	O
ngửa	A	B-AP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
tự_do	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
ngậm	V	B-VP	O	O
ống	N	B-NP	O	O
hơi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đeo	V	B-VP	O	O
băng	N	B-NP	O	O
chì	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
lần	V	B-VP	O	O
dây	N	B-NP	O	O
mồi	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Càng	R	O	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
càng	R	O	O	O
lạnh	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
ép	V	B-VP	O	O
tai	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
lùng_bùng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	NNP	B-NP	B-PER	O
Long	NNP	I-NP	I-PER	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
vác	V	B-VP	O	O
neo	N	B-NP	O	O
khum	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
lọ_mọ	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
hơi	R	O	O	O
rờn_rợn	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đi	V	B-VP	O	O
cùng	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
thuỷ	N	B-NP	O	O
giới	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	P	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
cồn	N	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cảm_giác	V	B-VP	O	O
thật	R	O	O	O
lạ	A	B-AP	O	O
cứ	R	O	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
đồi	N	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
sa_mạc	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
dốc	N	B-NP	O	O
thoai_thoải	A	B-AP	O	O
cùng	Cc	O	O	O
vô_số	L	B-NP	O	O
cây	N	B-NP	O	O
vụn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
lưới	N	B-NP	O	O
cá	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
súc	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
mọc	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đụn	Nc	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
chằng_chịt	A	B-AP	O	O
từng	R	O	O	O
rặng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đáy	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
người_ta	P	B-NP	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
mọi	L	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
thì	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
vô_khối	L	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
thứ	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
có_thể	A	B-AP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
qui_đổi	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
kinh_nghiệm	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
đoạn	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
quặn	A	B-AP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
của_chìm	N	B-NP	O	O
của_rơi	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
trục_vớt	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cứ	R	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
thả	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
kẻ	Ns	B-NP	O	O
mù	A	B-AP	O	O
nhặt	V	B-VP	O	O
ve_chai	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hết	R	O	O	O
dò_dẫm	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
lối	N	B-NP	O	O
mòn	A	B-AP	O	O
dòng_chảy	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
lên	V	B-VP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
đùn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thỉnh_thoảng	N	B-NP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
chạm	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
vật	N	B-NP	O	O
cứng	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
tên	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
lộ	V	B-VP	O	O
dần	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chẳng	R	O	O	O
bao_lâu	A	B-AP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
cảm_thấy	V	B-VP	O	O
đuối	A	B-AP	O	O
sức	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
liền	R	O	O	O
ra_hiệu	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Năm	NNP	B-NP	B-PER	O
Long	NNP	I-NP	I-PER	O
trồi	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lên	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
thở	V	B-VP	O	O
hổn_hển	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
cười	V	B-VP	O	O
khanh_khách	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
Mới	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
mười	M	B-NP	O	O
phút	N	B-NP	O	O
hà	T	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ơi	I	B-IP	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
lọ_mọ	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
bùn	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
trăm	M	B-NP	O	O
mét	N	B-NP	O	O
chớ	C	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
bao	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tụi	N	B-NP	O	O
tui	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
bách_bộ	V	B-VP	O	O
dưới	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
cây_số	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
giờ	Nu	B-NP	O	O
đồng_hồ	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
thường	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chuyến	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
cùng	N	B-NP	O	O
thuỷ	N	B-NP	O	O
giới	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
thu_hoạch	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
tút	N	B-NP	O	O
đạn	N	B-NP	O	O
cũ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
súc	N	B-NP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
tròn	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
ba	M	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
cá_chạch	N	B-NP	O	O
lẩn_trốn	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
hốc	N	B-NP	O	O
đá	N	B-NP	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
theo	V	B-VP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
đến	V	B-VP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
bãi	N	B-NP	O	O
pháo	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trường_Thịnh	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Thanh_Hà	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Mỏ_Cày	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
Dòng_Xài	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Phước_Long	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Cồn_Lá	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Giồng_Trôm	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nơi	N	B-NP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
thời	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
pháo_binh	N	B-NP	O	O
đóng	V	B-VP	O	O
quân	N	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
phế_liệu	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
vô_kể	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
tút	N	B-NP	O	O
đạn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vỏ	N	B-NP	O	O
pháo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trái	N	B-NP	O	O
lép	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hồi	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
kéo	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
cả	P	B-NP	O	O
tấn	Nu	B-NP	O	O
vỏ	N	B-NP	O	O
đạn	N	B-NP	O	O
20	M	B-NP	O	O
ly	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
37	M	B-NP	O	O
ly	Nu	B-NP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
chục	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hàng	R	O	O	O
núi	N	B-NP	O	O
vỏ	N	B-NP	O	O
pháo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tút	N	B-NP	O	O
đạn	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
cả	T	O	O	O
xương	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mảnh	N	B-NP	O	O
vỡ	A	B-AP	O	O
xác	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
đáy	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
trục_vớt	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
khai_thác	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhọc_nhằn	A	B-AP	O	O
mưu_sinh	V	B-VP	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
đáy	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
thương_tâm	A	B-AP	O	O
sống_chết	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cái	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
cái	Ns	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
chỉ	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
tích_tắc	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
một_vài	L	B-NP	O	O
mét	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
toán	N	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
xóm	N	B-NP	B-LOC	O
Thanh_Sơn	NNP	I-NP	I-LOC	O
nhận	V	B-VP	O	O
trục_vớt	V	B-VP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
vực	N	B-NP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
búng	N	B-NP	O	O
vàm	N	B-NP	B-LOC	O
Thái_Lộc	NNP	I-NP	I-LOC	O
trên	N	B-NP	O	O
sông	NNP	B-NP	B-LOC	O
Hàm_Luông	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
ĐBSCL	Ny	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
50	M	B-NP	O	O
m	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Thanh	NNP	B-NP	B-PER	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
lão_làng	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
xóm	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
tình_nguyện	V	B-VP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
mới	R	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
20	M	B-NP	O	O
m	Nu	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
ngoi	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bất_tỉnh	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nước	N	B-NP	O	O
ép	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
quéo	A	B-AP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
quéo	A	B-AP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
da	N	B-NP	O	O
sủi	V	B-VP	O	O
bọt	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giờ	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
Thanh	NNP	B-NP	B-PER	O
bại	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mất	V	B-VP	O	O
sức_lao_động	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đời_sống	N	B-NP	O	O
khó_khăn	A	B-AP	O	O
lắm	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
cũng	R	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
sinh_nhai	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
đã	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
bỏ_mạng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe_chài	N	B-NP	O	O
3.000	M	B-NP	O	O
tấn	Nu	B-NP	O	O
chở	V	B-VP	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
phân	N	B-NP	O	O
NPK	Ny	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
đứt	V	B-VP	O	O
cáp	N	B-NP	O	O
chìm	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
thị_xã	N	B-NP	B-LOC	O
Bến_Tre	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
Phan	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Đặng	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
30	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
hầm_tàu	N	B-NP	O	O
móc	V	B-VP	O	O
bao	N	B-NP	O	O
phân	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
trồi	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
đã	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
lạc	V	B-VP	O	O
dây	N	B-NP	O	O
mồi	N	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
mất	V	B-VP	O	O
lối	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
hầm_tàu	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
tiếp_cứu	V	B-VP	O	O
nhưng	C	O	O	O
đã	R	O	O	O
muộn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
vớt	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
xác	N	B-NP	O	O
Đặng	NNP	B-NP	B-PER	O
thì	C	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
tím_tái	A	B-AP	O	O
vô_hồn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mấy	L	B-NP	O	O
ổng	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
thiết_bị	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
bản_đồ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
số_liệu	N	B-NP	O	O
thuỷ_triều	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
ít	A	B-AP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
dưới	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
thay_đổi	V	B-VP	O	O
từng	R	O	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nói	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
cầm	V	B-VP	O	O
que	N	B-NP	O	O
đũa	N	B-NP	O	O
vẽ	V	B-VP	O	O
sơ_đồ	N	B-NP	O	O
mô_phỏng	V	B-VP	O	O
đáy	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
mỏ	N	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mỏ	N	B-NP	O	O
đất_sét	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Đây	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
như	C	O	O	O
đoạn	N	B-NP	O	O
Cả_Nứa	NNP	B-NP	B-LOC	O
Châu_Thành	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
cuộn	V	B-VP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bồi_lắng	V	B-VP	O	O
hình_thành	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
mỏ	N	B-NP	O	O
cát	N	B-NP	O	O
chìm	V	B-VP	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
cả	R	O	O	O
trăm	M	B-NP	O	O
mét	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dài	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
2	M	B-NP	O	O
km	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mà	C	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
công_ty	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
khó	A	B-AP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
soi	V	B-VP	O	O
bắn	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhổ	V	B-VP	O	O
trụ	N	B-NP	O	O
cầu	N	B-NP	O	O
bêtông	N	B-NP	O	O
bám	V	B-VP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
lòng_sông	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Chắc	A	B-AP	O	O
cũng	R	O	O	O
kiếm	V	B-VP	O	O
bộn	A	B-AP	O	O
hả	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba	NNP	B-NP	B-PER	O
Nghĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
lắc_đầu	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Giá	N	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
trục_vớt	V	B-VP	O	O
rẻ_rề	A	B-AP	O	O
hà	I	B-IP	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
ơi	I	B-IP	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
40.000	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
m	Nu	B-NP	O	O
trụ	N	B-NP	O	O
bêtông	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phương_tiện	N	B-NP	O	O
máy_móc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chủ	N	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
phương_tiện	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
hưởng	V	B-VP	O	O
80.000	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
m	Nu	B-NP	O	O
trụ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ba	NNP	B-NP	B-PER	O
Nghĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
chặc_lưỡi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Nếu	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
vốn	N	B-NP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
chính_quyền	N	B-NP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
bảo_lãnh	V	B-VP	O	O
thành_lập	V	B-VP	O	O
doanh_nghiệp	N	B-NP	O	O
hay	Cc	O	O	O
hội	N	B-NP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
lặn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đầu_tư	V	B-VP	O	O
phương_tiện	N	B-NP	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
cả	P	B-NP	O	O
xóm	N	B-NP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
chứ	C	O	O	O
không	R	O	O	O
riêng	A	B-AP	O	O
gì	T	O	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đâu	T	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trên	E	B-PP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
thần	N	B-NP	O	O
đèn	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
dời	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
sông	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
thần	N	B-NP	O	O
đèn	N	B-NP	O	O
dời	V	B-VP	O	O
trụ	N	B-NP	O	O
cầu	N	B-NP	O	O
sắt	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vật	N	B-NP	O	O
cản	V	B-VP	O	O
phế_thải	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
vậy_mà	C	O	O	O
...	CH	O	O	O
Ba	NNP	B-NP	B-PER	O
Nghĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
phân_trần	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đang	R	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Ba	NNP	B-NP	B-PER	O
Nghĩa	NNP	I-NP	I-PER	O
thì	C	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
máy_bộ_đàm	N	B-NP	O	O
khọt_khẹt	A	B-AP	O	O
vang	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thì_ra	C	O	O	O
cha	N	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
sắm	V	B-VP	O	O
máy_bộ_đàm	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
dò	V	B-VP	O	O
tin	N	B-NP	O	O
xem	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
báo	V	B-VP	O	O
tin	N	B-NP	O	O
ghe_tàu	N	B-NP	O	O
chìm	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiếng	N	B-NP	O	O
máy_bộ_đàm	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
vang	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
đứt_quãng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nghe	V	B-VP	O	O
bộ_đàm	N	B-NP	O	O
xong	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
Tám	NNP	B-NP	B-PER	O
Hoà	NNP	I-NP	I-PER	O
vẫn	R	O	O	O
hào_hứng	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đáy	N	B-NP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	P	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Ở	E	B-PP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
miền	NNP	B-NP	B-LOC	O
Tây	NNP	I-NP	I-LOC	O
như	C	O	O	O
Trà_Kha	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Ba_Động	NNP	B-NP	B-LOC	O
...	CH	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
làm_giàu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
trục_vớt	V	B-VP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
ghe	N	B-NP	O	O
chìm	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
bắc	N	B-NP	O	O
bờ	N	B-NP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
Trà_Vinh	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
đông_nam	N	B-NP	O	O
Côn_Đảo	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
phát_hiện	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
rừng	N	B-NP	O	O
san_hô	N	B-NP	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
hàng	R	O	O	O
cây_số	Nu	B-NP	O	O
vuông	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
San_hô	N	B-NP	O	O
ngũ_sắc	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đỏ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
xám	A	B-AP	O	O
vàng	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
rong	N	B-NP	O	O
tảo	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
lối	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cá	N	B-NP	O	O
lội	V	B-VP	O	O
từng	R	O	O	O
đàn	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
thua	V	B-VP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
san_hô	N	B-NP	O	O
biển	N	B-NP	O	O
Nha_Trang	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
dám	V	B-VP	O	O
đụng	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
nó	N	B-NP	O	O
quí	A	B-AP	O	O
lắm	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
dám	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
quanh_quanh	A	B-AP	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
ngắm	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
biết_đâu	R	O	O	O
sau_này	N	B-NP	O	O
người_ta	N	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
khai_thác	V	B-VP	O	O
du_lịch	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
du_khách	N	B-NP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
ngắm	V	B-VP	O	O
nữa	R	O	O	O
chứ	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				

