<title>Đi tàu "con_thoi" made in VN.</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
bức	Nc	B-NP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
báo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
thậm_chí	R	O	O	O
còn	R	O	O	O
tỏ_vẻ	V	B-VP	O	O
hoài_nghi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tàu	N	B-NP	O	O
do	C	O	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
ư	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đẹp	A	B-AP	O	O
chẳng	R	O	O	O
khác	A	B-AP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
phương_Tây	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
bánh	N	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
quay	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sân	N	B-NP	O	O
ga	N	B-NP	B-LOC	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-LOC	O
buổi	N	B-NP	O	O
tối	N	B-NP	O	O
chật_cứng	A	B-AP	O	O
người	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thuôn	A	B-AP	O	O
dài	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
con_thoi	N	B-NP	O	O
bạc	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
oai_vệ	A	B-AP	O	O
giữa	E	B-PP	O	O
sân	N	B-NP	O	O
ga	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đoàn	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
con_thoi	N	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
như	C	O	O	O
cảm_nhận	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
sự	N	B-NP	O	O
bàn_tán	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thán_phục	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mọi	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
quanh	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đèn	N	B-NP	O	O
các	L	B-NP	O	O
toa	N	B-NP	O	O
sáng	A	B-AP	O	O
dịu	A	B-AP	O	O
tạo	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
thoải_mái	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bước	V	B-VP	O	O
lên	E	B-PP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
cảm_thấy	V	B-VP	O	O
ngay	R	O	O	O
không_khí	N	B-NP	O	O
mát_lành	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
phảng_phất	V	B-VP	O	O
hương_thơm	N	B-NP	O	O
bởi	E	B-PP	O	O
hệ_thống	N	B-NP	O	O
điều_hoà	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lọc_khí	N	B-NP	O	O
hiện_đại	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Toa	N	B-NP	O	O
hạng	N	B-NP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
hạng	N	B-NP	O	O
nhì	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
giường_nằm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hạng	N	B-NP	O	O
ba	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
đệm	N	B-NP	O	O
bọc	V	B-VP	O	O
da	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vé	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
toa	N	B-NP	O	O
hạng	N	B-NP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đêm	N	B-NP	O	O
nếu	C	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
sách	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hành_khách	N	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
đèn	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
giường	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
không	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
ảnh_hưởng	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
người	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	L	B-NP	O	O
hành_lang	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bình	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
nóng	A	B-AP	O	O
để	E	B-PP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
pha	V	B-VP	O	O
trà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhân_viên	N	B-NP	O	O
phục_vụ	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
nếu	C	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
hành_khách	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
suất	N	B-NP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	N	B-NP	O	O
bé	N	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
khoang	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
có_vẻ	R	O	O	O
phấn_khích	A	B-AP	O	O
cứ	R	O	O	O
luôn	R	O	O	O
miệng	N	B-NP	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Trên	E	B-PP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
cứ	R	O	O	O
như	C	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
khách_sạn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
nhỉ	T	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Điều	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
nước_ngoài	N	B-NP	O	O
ngại_ngần	V	B-VP	O	O
nhất	A	B-AP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
trước_đây	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
khu	N	B-NP	O	O
vệ_sinh	V	B-VP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
giải_quyết	V	B-VP	O	O
dứt_điểm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	L	B-NP	O	O
toa	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
buồng	N	B-NP	O	O
vệ_sinh	V	B-VP	O	O
bóng_loáng	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
khá	R	O	O	O
hiện_đại	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dọc	A	B-AP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
hành_lang	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
toa	N	B-NP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
bài_trí	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
nhóm	Nc	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
hàn_huyên	V	B-VP	O	O
bên	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
xinh_xắn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thực_đơn	N	B-NP	O	O
khá	R	O	O	O
phong_phú	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
đồ	N	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
món	N	B-NP	O	O
điểm_tâm	V	B-VP	O	O
nóng_sốt	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tàu	N	B-NP	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
êm	A	B-AP	O	O
do	E	B-PP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hệ_thống	N	B-NP	O	O
giảm_xóc	N	B-NP	O	O
đệm	V	B-VP	O	O
không_khí	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
cửa_kính	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
rèm	N	B-NP	O	O
kéo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhâm_nhi	V	B-VP	O	O
ly	N	B-NP	O	O
cà_phê	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
âm_thanh	N	B-NP	O	O
êm_dịu	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
điệu	N	B-NP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
núi_rừng	N	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
chìm	V	B-VP	O	O
sâu	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
giấc_ngủ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
ánh	N	B-NP	O	O
đèn	N	B-NP	O	O
heo_hắt	A	B-AP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
căn	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
đơn_độc	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đồng_bào	N	B-NP	O	O
dân_tộc	N	B-NP	O	O
thoắt	A	B-AP	O	O
ẩn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thoắt	A	B-AP	O	O
hiện	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
triền	N	B-NP	O	O
đồi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
rặng	Nc	B-NP	O	O
cây	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Công_ty	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
cử	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
đoàn	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tham_khảo	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Bỉ	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
nghiên_cứu	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
kiểu	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
tiên_tiến	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Điều_kiện	N	B-NP	O	O
đặt	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
kiểu	N	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
thiết_kế	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
thật_sự	A	B-AP	O	O
phù_hợp	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
cơ_sở_hạ_tầng	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
sẵn	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
nhu_cầu	N	B-NP	O	O
vận_chuyển	V	B-VP	O	O
hành_khách	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
đường_sắt	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
đắn_đo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
thiết_kế	V	B-VP	O	O
kiểu	Nc	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
PP	Ny	B-NP	O	O
gồm	V	B-VP	O	O
tổ_hợp	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
kéo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
đẩy	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
được	V	B-VP	O	O
chọn	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
đối_tác	N	B-NP	O	O
chính	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Công_ty	N	B-NP	B-ORG	O
Xe_lửa	N	I-NP	I-ORG	O
Gia_Lâm	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
Nhà_máy	N	B-NP	B-ORG	O
Toa_xe	N	I-NP	I-ORG	O
Hải_Phòng	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
Nhà_máy	N	B-NP	B-ORG	O
Toa_xe	N	I-NP	I-ORG	O
Dĩ_An	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
chịu	V	B-VP	O	O
trách_nhiệm	N	B-NP	O	O
thi_công	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Công_ty	N	B-NP	B-ORG	O
Xe_lửa	N	I-NP	I-ORG	O
Gia_Lâm	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
chế_tạo	V	B-VP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thách_thức	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
bởi	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
toa_xe	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
chế_tạo	V	B-VP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
diesel	Nb	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chưa	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế_mà	C	O	O	O
lần	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
chế_tạo	V	B-VP	O	O
thẳng	A	B-AP	O	O
tổ_hợp	N	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
kéo_đẩy	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
có_thể	A	B-AP	O	O
hoạt_động	V	B-VP	O	O
độc_lập	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tốc_độ	N	B-NP	O	O
tối_đa	A	B-AP	O	O
120	M	B-NP	O	O
km	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
khó_khăn	N	B-NP	O	O
hi_hữu	A	B-AP	O	O
xảy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
dịch	N	B-NP	O	O
SARS	Ny	B-NP	O	O
hoành_hành	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
nên	C	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
chuyên_gia	N	B-NP	O	O
không_thể	R	O	O	O
sang	V	B-VP	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
thời_hạn	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không_thể	R	O	O	O
chậm	A	B-AP	O	O
tiến_độ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
kỹ_sư	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
đành	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
tự	P	B-NP	O	O
mày_mò	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
chế_tạo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
chỉnh	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
sai_sót	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	E	B-PP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
xuất_hiện	V	B-VP	O	O
trở_ngại	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thiếu	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
thiết_bị	N	B-NP	O	O
thử_nghiệm	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Do	C	O	O	O
chưa	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
diesel	Nb	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
ta	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
băng	N	B-NP	O	O
thử	V	B-VP	O	O
công_suất	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tưởng	V	B-VP	O	O
khá	R	O	O	O
đơn_giản	A	B-AP	O	O
nhưng	C	O	O	O
nếu	C	O	O	O
mua	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nước_ngoài	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
rất	R	O	O	O
đắt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
hơn_nữa	C	O	O	O
cũng	R	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
ngay	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế_là	C	O	O	O
kỹ_sư	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Thanh	NNP	I-NP	I-PER	O
Sơn	NNP	I-NP	I-PER	O
cùng	Cc	O	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
phân_xưởng	N	B-NP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
tự	P	B-NP	O	O
mày_mò	V	B-VP	O	O
nghiên_cứu	V	B-VP	O	O
rồi	C	O	O	O
chế	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
băng	N	B-NP	O	O
thử	V	B-VP	O	O
công_suất	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
tốn	V	B-VP	O	O
200	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
hoa_tay	N	B-NP	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
Việt	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
khâu	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
hàn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
dập	V	B-VP	O	O
định_hình	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
công_nghệ	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
phát_triển	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
phép	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
máy	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
ta	P	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Các	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
thì	C	O	O	O
mình	P	B-NP	O	O
nhất_định	R	O	O	O
cũng	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
được	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
bác	Ns	B-NP	O	O
Cả	NNP	B-NP	B-PER	O
Phi	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
bậc	N	B-NP	O	O
7	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chậm_rãi	A	B-AP	O	O
châm	V	B-VP	O	O
điếu	Nc	B-NP	O	O
thuốc_lào	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khề_khà	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
hoàn_thiện	V	B-VP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mệt_mỏi	A	B-AP	O	O
rã_rời	A	B-AP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
thức	V	B-VP	O	O
trắng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
hầu_như	R	O	O	O
mọi	L	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
sống	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
tinh_thần	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
nghị_lực	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
kỹ_sư	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
đều	R	O	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
ca	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
ngủ	V	B-VP	O	O
ngay	T	O	O	O
tại	E	B-PP	O	O
xưởng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tốc_độ	N	B-NP	O	O
thi_công	V	B-VP	O	O
càng	R	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
càng	R	O	O	O
nhanh	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đến	E	B-PP	O	O
mức	N	B-NP	O	O
yêu_cầu	N	B-NP	O	O
thiết_kế	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chuyên_gia	N	B-NP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
khi	N	B-NP	O	O
lắp	V	B-VP	O	O
hệ_thống	N	B-NP	O	O
điện	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
30	M	B-NP	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ta	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
cần	V	B-VP	O	O
12	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
15	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
hoàn_thiện	V	B-VP	O	O
đạt	V	B-VP	O	O
chất_lượng	N	B-NP	O	O
tốt	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
gây	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
kinh_ngạc	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chuyên_gia	N	B-NP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
gật_gù	V	B-VP	O	O
khen_ngợi	V	B-VP	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
có	V	B-VP	O	O
tay_nghề	N	B-NP	O	O
cao	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
làm_việc	V	B-VP	O	O
chăm_chỉ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
lại	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tinh_thần	N	B-NP	O	O
vượt	V	B-VP	O	O
khó	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
sáng_kiến	N	B-NP	O	O
vô_cùng	R	O	O	O
độc_đáo	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ví_dụ	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
hàn	V	B-VP	O	O
nối	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
khớp	N	B-NP	O	O
lại	R	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
do	E	B-PP	O	O
nhiệt_độ	N	B-NP	O	O
cao	A	B-AP	O	O
nên	C	O	O	O
vật_liệu	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
biến_dạng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh_em	N	B-NP	O	O
công_nhân	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
tự	P	B-NP	O	O
phân_tích	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
dựa	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
kinh_nghiệm	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
căn	V	B-VP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
dư	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
vật_liệu	N	B-NP	O	O
biến_dạng	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
vừa	A	B-AP	O	O
khít	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
chi_tiết	N	B-NP	O	O
quan_trọng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khá	R	O	O	O
phức_tạp	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
bệ	N	B-NP	O	O
đỡ	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
giá	N	B-NP	O	O
chuyển	V	B-VP	O	O
đệm	N	B-NP	O	O
không_khí	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chi_tiết	N	B-NP	O	O
trông	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
nhỏ_bé	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
nồi	N	B-NP	O	O
hãm	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
van	N	B-NP	O	O
K	Ny	B-NP	O	O
trước_đây	N	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
nhập	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Ấn_Độ	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Romania	N	B-NP	B-LOC	O
với	E	B-PP	O	O
giá_thành	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
đắt	A	B-AP	O	O
mà	C	O	O	O
hỏng	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
vứt	V	B-VP	O	O
toàn_bộ	N	B-NP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
đồ	N	B-NP	O	O
thay_thế	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
"	CH	O	O	O
Việc	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
tự_lực	A	B-AP	O	O
thì	C	O	O	O
nên	V	B-VP	O	O
tạo	V	B-VP	O	O
điều_kiện	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
anh_em	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
bác	Ns	B-NP	O	O
Cả	NNP	B-NP	B-PER	O
Phi	NNP	I-NP	I-PER	O
vừa	R	O	O	O
siết	V	B-VP	O	O
mạnh	A	B-AP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
cờlê	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
giọt	N	B-NP	O	O
mồ_hôi	N	B-NP	O	O
quyện	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
mỡ_máy	N	B-NP	O	O
dính	V	B-VP	O	O
bết	A	B-AP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
áo	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
trán	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
tóc	N	B-NP	O	O
bác	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Trời	N	B-NP	O	O
hừng	V	B-VP	O	O
sáng	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đoàn	Ne	B-NP	O	O
tàu	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
trườn	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
nhanh	A	B-AP	O	O
theo	E	B-PP	O	O
triền	N	B-NP	O	O
núi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dưới	E	B-PP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
sông	N	B-NP	B-LOC	O
Hồng	NNP	I-NP	I-LOC	O
uốn	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
dải	Nc	B-NP	O	O
lụa	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nó	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
lưng	N	B-NP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
12.000	M	B-NP	O	O
km	Nu	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
hành_trình	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
lao	V	B-VP	O	O
vun_vút	A	B-AP	O	O
về	E	B-PP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
mang	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
niềm	N	B-NP	O	O
tự_hào	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
bao	L	B-NP	O	O
hi_vọng	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
ngành	N	B-NP	O	O
chế_tạo	V	B-VP	O	O
đầu_máy	N	B-NP	O	O
non_trẻ	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				

