</s>				
<s>				
Cho	T	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
300	M	B-NP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
tiến_sĩ	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
thành_danh	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
Đông_du	NNP	B-NP	O	O
mà	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
khởi_xướng	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
từng	R	O	O	O
khóc	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
quá	R	O	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
kể	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
khóc	V	B-VP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
cậu	Ns	B-NP	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
trường	N	B-NP	B-ORG	O
Chu	NNP	I-NP	I-ORG	O
Văn	NNP	I-NP	I-ORG	O
An	NNP	I-NP	I-ORG	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
quá	R	O	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tương_lai	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bởi	E	B-PP	O	O
thế	P	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
thành_đạt	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
nguyện	V	B-VP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
học_sinh	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thành	V	B-VP	O	O
tài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Gọi	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
ký_túc_xá	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
oai	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
thực_tế	A	B-AP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
căn	Nc	B-NP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
thuê	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
gỗ	N	B-NP	O	O
thấp	A	B-AP	O	O
lè_tè	A	B-AP	O	O
tối_tăm	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tài_chính	N	B-NP	O	O
quá	R	O	O	O
hạn_hẹp	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
tự	P	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
sơn	V	B-VP	O	O
phết	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
sửa_sang	V	B-VP	O	O
rồi	C	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
xin	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
cái	N	B-NP	O	O
bát	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đôi	N	B-NP	O	O
đũa	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
dùng	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhà_cầu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ký_túc_xá	N	B-NP	O	O
bị	V	B-VP	O	O
hư	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
sửa	V	B-VP	O	O
quá	R	O	O	O
cao	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
giáo_sư	N	B-NP	O	O
ĐH	Ny	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
xắn	V	B-VP	O	O
tay_áo	N	B-NP	O	O
khai_thông	V	B-VP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
hầm	N	B-NP	O	O
cầu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có	V	B-VP	O	O
chỗ	N	B-NP	O	O
trọ	V	B-VP	O	O
rồi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
thêm	V	B-VP	O	O
để	E	B-PP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
có_thể	A	B-AP	O	O
kiếm	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cho	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1973	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ngoài	E	B-PP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
vừa	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
vừa	R	O	O	O
học	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
bạn_bè	N	B-NP	O	O
gây_dựng	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
quỹ	N	B-NP	O	O
học_bổng	N	B-NP	O	O
Huynh_đệ	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
200	M	B-NP	O	O
suất	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bấy_giờ	P	B-NP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
Việt_Nam	N	B-NP	B-LOC	O
sắp	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
hồi	N	B-NP	O	O
kết_thúc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
tin	N	B-NP	O	O
chiến_thắng	V	B-VP	O	O
tới_tấp	A	B-AP	O	O
được	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
trang	N	B-NP	O	O
báo	N	B-NP	O	O
nước_ngoài	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
quyết_định	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
Việt_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
vào	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1974	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mở	V	B-VP	O	O
tương_lai	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
hàng	R	O	O	O
trăm	M	B-NP	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
dễ_dàng	A	B-AP	O	O
gì	T	O	O	O
việc	N	B-NP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
quê_hương	N	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
khó_khăn	A	B-AP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhất_là	X	O	O	O
đối_với	X	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
trở	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
quốc_gia	N	B-NP	O	O
tư_bản	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
nề_hà	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thầm_lặng	A	B-AP	O	O
cống_hiến	V	B-VP	O	O
tài_năng	N	B-NP	O	O
sức_lực	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hơn	A	B-AP	O	O
13	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
giải_phóng	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
nỗ_lực	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
xã_hội	N	B-NP	O	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đầu	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1991	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thạc_sĩ	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Đức	NNP	I-NP	I-PER	O
Hoè	NNP	I-NP	I-PER	O
được	V	B-VP	O	O
trở_lại	V	B-VP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
trong	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
chuyến	N	B-NP	O	O
công_cán	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
17	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Buổi	N	B-NP	O	O
báo_cáo	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
hiện_diện	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Bí_thư	N	B-NP	O	O
Thành_uỷ	N	B-NP	O	O
Võ	NNP	B-NP	B-PER	O
Trần	NNP	I-NP	I-PER	O
Chí	NNP	I-NP	I-PER	O
và	Cc	O	O	O
Bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
Giáo_dục	N	I-NP	I-ORG	O
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Đào_tạo	N	I-NP	I-ORG	O
Trần	NNP	B-NP	B-PER	O
Hồng	NNP	I-NP	I-PER	O
Quân	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Hoè	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Tôi	P	B-NP	O	O
kể	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
chiến_lược	N	B-NP	O	O
đào_tạo	V	B-VP	O	O
nhân_tài	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
40.000	M	B-NP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Nhật	N	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
20.000	M	B-NP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Australia	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
Bộ_trưởng	N	B-NP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
Giáo_dục	N	I-NP	I-ORG	O
-	CH	I-NP	I-ORG	O
Đào_tạo	N	I-NP	I-ORG	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
bấy_giờ	N	B-NP	O	O
Liên_Xô	NNP	B-NP	B-LOC	O
tan_rã	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	B-LOC	O
thực_hiện	V	B-VP	O	O
chính_sách	N	B-NP	O	O
cấm_vận	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cả	P	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
hiện	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
5	M	B-NP	O	O
suất	N	B-NP	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Ba_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
hỏi	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Có	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
không	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
việc	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
mở	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
trường	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
sàng_lọc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vậy	P	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1991	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Trường	N	B-NP	B-ORG	O
Nhật_ngữ	N	I-NP	I-ORG	O
Đông_Du	NNP	I-NP	I-ORG	O
được	V	B-VP	O	O
thành_lập	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
Con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
Đông_du	NNP	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
Việt_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
lại	R	O	O	O
lần	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
triển_khai	V	B-VP	O	O
xây_dựng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
bạn	Nc	B-NP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
giấu	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
vợ	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
mượn	V	B-VP	O	O
1	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
yen	Nu	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
bảo_lãnh	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Năm	N	B-NP	O	O
1992	M	B-NP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
học_bổng	N	B-NP	O	O
Đông_Du	NNP	B-NP	O	O
do	E	B-PP	O	O
thạc_sĩ	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Đức	NNP	I-NP	I-PER	O
Hoè	NNP	I-NP	I-PER	O
khởi_xướng	V	B-VP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
bảy	M	B-NP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đến	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
300	M	B-NP	O	O
HS	Ny	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
SV	Ny	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Riêng	T	O	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
4-2005	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
57	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
dự_kiến	V	B-VP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
9	M	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
30	M	B-NP	O	O
suất	Nu	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đã	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
SV	Ny	B-NP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
bằng	N	B-NP	O	O
tiến_sĩ	N	B-NP	O	O
nhờ	E	B-PP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
bảo_trợ	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiến_sĩ	N	B-NP	O	O
Võ	NNP	B-NP	B-PER	O
Minh	NNP	I-NP	I-PER	O
Tuấn	NNP	I-NP	I-PER	O
(	CH	O	O	O
ĐH	Ny	B-NP	B-ORG	O
Kinh_tế	N	I-NP	I-ORG	O
TP.	Ny	I-NP	I-ORG	B-LOC
HCM	NNP	I-NP	I-ORG	I-LOC
)	CH	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
số	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
anh	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
Nếu	C	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
từng	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
làm_sao	X	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
như	C	O	O	O
hôm_nay	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
"	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Học_trò	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
tác_phẩm	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
Việt_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
sang	V	B-VP	O	O
Nhật	N	B-NP	B-LOC	O
bằng	E	B-PP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
tự_túc	V	B-VP	O	O
chi_phí	N	B-NP	O	O
bảo_lãnh	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
học_phí	N	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
đầu	A	B-AP	O	O
mất	V	B-VP	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
400	M	B-NP	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
Việt_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ông	Ns	B-NP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
học_trò	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
nghiêm_túc	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
chuyện	N	B-NP	O	O
học	V	B-VP	O	O
mà	C	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
tinh_thần	N	B-NP	O	O
kỷ_luật	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
rèn_luyện	N	B-NP	O	O
cao	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mỗi	M	B-NP	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
du_học_sinh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
chạy	V	B-VP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
cây_số	N	B-NP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
yêu_cầu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Du_học	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
chương_trình	N	B-NP	O	O
Đông_Du	NNP	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tài	N	B-NP	O	O
thôi	T	O	O	O
chưa	R	O	O	O
đủ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
yêu	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
đức	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
chí_hướng	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
nghị_lực	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
-	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
vụ_lợi	V	B-VP	O	O
nhưng	C	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
trân_trọng	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
niềm	N	B-NP	O	O
vui	A	B-AP	O	O
hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
thật	T	O	O	O
nhỏ_bé	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
giản_dị	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm	N	B-NP	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
chúng_tôi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
kể	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Nhà_Bè	N	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
TP.	Ny	B-NP	B-LOC	O
HCM	NNP	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
mới	R	O	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
sớm	A	B-AP	O	O
đã	R	O	O	O
mang	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
cua	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bà	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
gì	N	B-NP	O	O
biếu	V	B-VP	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vài	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
cua	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
này	P	B-NP	O	O
chính	T	O	O	O
tay	N	B-NP	O	O
bà	N	B-NP	O	O
bắt	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
làm_đồng	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Người	Ns	B-NP	O	O
mẹ	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
thật	R	O	O	O
nghèo	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
quanh_năm	N	B-NP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
lưng	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
trời	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bán	V	B-VP	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
đất	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
bà	N	B-NP	O	O
hiện	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Tokyo	N	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
du_học	V	B-VP	O	O
Nhật	NNP	B-NP	B-LOC	O
với	E	B-PP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
trợ_giúp	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Đông_Du	NNP	B-NP	B-ORG	O
...	CH	O	O	O
</s>				

