<title>Mãi_mãi tuổi hai_mươi (kỳ 5): Bức thư tình và lời hẹn_hò lớn_lao</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Nồng_nàn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
trìu_mến	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
linh_cảm	N	B-NP	O	O
buồn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
lời	N	B-NP	O	O
hẹn	V	B-VP	O	O
30-4	M	B-NP	O	O
cứ	R	O	O	O
trộn	V	B-VP	O	O
lẫn	R	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
trang	N	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
Nguyễn	NNP	B-NP	B-PER	O
Văn	NNP	I-NP	I-PER	O
Thạc	NNP	I-NP	I-PER	O
gửi	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Thị	NNP	I-NP	I-PER	O
Như	NNP	I-NP	I-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chao_ôi	I	O	O	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
bé_bỏng	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sao	P	B-NP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
lại	R	O	O	O
hay	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
đẹp_đẽ	A	B-AP	O	O
thế	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ừ	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
rồi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
người_lớn	N	B-NP	O	O
thực_sự	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
đóng_góp	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Tổ_quốc	NNP	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đấy	P	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cám_ơn	V	B-VP	O	O
thầy	N	B-NP	O	O
Nga_văn	N	B-NP	O	O
ngộ_nghĩnh	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
giúp	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
hiểu	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
khía_cạnh	N	B-NP	O	O
đẹp_đẽ	A	B-AP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tâm_hồn	N	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Bốn	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
biết_bao	R	O	O	O
sự_kiện	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
xảy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
30-4-1975	M	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đang	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
tình_trạng	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
ơi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
hứa	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
30-4-1975	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
dù	C	O	O	O
chúng_ta	P	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
giận	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
ghét	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
đi_nữa	X	O	O	O
,	CH	O	O	O
dù	C	O	O	O
thế_nào	X	O	O	O
cũng	R	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
viết	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
dòng	N	B-NP	O	O
chữ	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
nhé	T	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
lời	N	B-NP	O	O
hứa	V	B-VP	O	O
này	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
ý_tứ	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bức	Nc	B-NP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
sắp	R	O	O	O
tới	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phải	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chứng_kiến	V	B-VP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
chúng_ta	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có_thể	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
biến_cố	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
thử_thách	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhất_định	R	O	O	O
thế	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
hãy	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
:	CH	O	O	O
đời	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
cuộc_đời	N	B-NP	O	O
đầy_rẫy	A	B-AP	O	O
mâu_thuẫn	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đau_khổ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
ước_mơ	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
rạo_rực	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
những	L	B-NP	O	O
dằn_vặt	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
thử_thách	N	B-NP	O	O
lớn_lao	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sống	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
bình_thường	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
sống	V	B-VP	O	O
bình_thường	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Muốn	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
thử_thách	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
“	CH	O	O	O
lang_bạt	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
cánh	N	B-NP	O	O
chim	N	B-NP	O	O
đại_bàng	N	B-NP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
đỉnh	N	B-NP	O	O
núi	N	B-NP	O	O
cao	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nhìn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
phía	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
bão_táp	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
mưa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
gió	N	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
không	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
đơn_thuần	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
tổng_hợp	A	B-AP	O	O
toán	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
hãy	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
thế	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đừng	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
nghĩ	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
ngài	N	B-NP	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
nhé	T	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
và	Cc	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
sống	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ba	M	B-NP	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
gian_khổ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
phức_tạp	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cho	E	B-PP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
còn	R	O	O	O
tồn_tại	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
hết	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
cơn	N	B-NP	O	O
giông_tố	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
chưa	R	O	O	O
thể	R	O	O	O
hiểu	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
viết	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
đau_buồn	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
...	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
màu	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
da_trời	N	B-NP	O	O
kỳ_dị	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
là	V	B-VP	O	O
trái	Nc	B-NP	O	O
mơ	N	B-NP	O	O
chua	A	B-AP	O	O
(	CH	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
)	CH	O	O	O
...	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phải	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
chính	T	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
sẽ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
đau_buồn	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
tâm_hồn	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
sẽ	R	O	O	O
chẳng	R	O	O	O
ở	V	B-VP	O	O
lâu	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Màu	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
da_trời	N	B-NP	O	O
kỳ_dị	A	B-AP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ừ	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
quen_thuộc	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
gần_gũi	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thân_yêu	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
trong_sáng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
giản_dị	A	B-AP	O	O
nhưng	C	O	O	O
vô_cùng	R	O	O	O
độc_đáo	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
đẹp_đẽ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nên_thơ	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
rất	R	O	O	O
cao	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
rất	R	O	O	O
gần	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
rất	R	O	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
nhưng	C	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
trọn_vẹn	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ánh	N	B-NP	O	O
mắt	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Màu	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
da_trời	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chao_ôi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
người_ta	P	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
nắm	V	B-VP	O	O
lấy	R	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
để	V	B-VP	O	O
bàn_tay	N	B-NP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chưa	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
thực_sự	A	B-AP	O	O
“	CH	O	O	O
gần_gũi	A	B-AP	O	O
”	CH	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
cả	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cái	T	O	O	O
màu	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
màu	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
da_trời	N	B-NP	O	O
kỳ_dị	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
xa	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
rất	R	O	O	O
xa	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
trên	N	B-NP	O	O
rất	R	O	O	O
cao	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lúc_nào	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
ta	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
ngưỡng_mộ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
nó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
màu_sắc	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bầu_trời	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cám_ơn	V	B-VP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
Núi	N	B-NP	O	O
đồi	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
thảo_nguyên	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
xao_động	V	B-VP	O	O
tâm_hồn	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
nhiều	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
cái	Nc	B-NP	O	O
quạt	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
(	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
tiếc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
dùng	V	B-VP	O	O
luôn	R	O	O	O
thì	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
lúc_nào	P	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
rách	A	B-AP	O	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
tặng	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
cái	Ns	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chứ	C	O	O	O
quạt	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
khó	A	B-AP	O	O
giữ	V	B-VP	O	O
lắm	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
rách	A	B-AP	O	O
thì	C	O	O	O
rất	R	O	O	O
tiếc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Thư	N	B-NP	O	O
dài	A	B-AP	O	O
rồi	T	O	O	O
mà	C	O	O	O
chẳng	R	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
cả	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
sẽ	R	O	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
chứ	T	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
chỉ	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
Anđecxen	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
đem	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
quả	N	B-NP	O	O
thông	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
lá	Nc	B-NP	O	O
cỏ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đem	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
những	L	B-NP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
thực	A	B-AP	O	O
mà	C	O	O	O
như	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
giấc	N	B-NP	O	O
mơ	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
4-9-1971	M	B-NP	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
yêu_dấu	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sáng	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bạn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
L.	Ny	B-NP	B-PER	O
</s>				
<s>				
(	CH	O	O	O
*	CH	O	O	O
)	CH	O	O	O
đang	R	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
ngoài	E	B-PP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
song	C	O	O	O
toàn	R	O	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
nên	C	O	O	O
L.	Ny	B-NP	B-PER	O
“	CH	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
phép	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
vào	V	B-VP	O	O
viết	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày_mai	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
chim	N	B-NP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
vĩnh_viễn	A	B-AP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
trời	N	B-NP	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
nắng_gió	N	B-NP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thật	T	O	O	O
đáng	V	B-VP	O	O
tiếc	V	B-VP	O	O
biết_bao	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
trăng	N	B-NP	O	O
rắc	V	B-VP	O	O
bụi	N	B-NP	O	O
vàng	A	B-AP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nẻo	N	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Gió	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
gió	N	B-NP	O	O
ơi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
gió	N	B-NP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
chăng	R	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
thủ_đô	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
xứ	N	B-NP	B-LOC	O
Mônđavi	NNP	I-NP	I-LOC	O
mùa	N	B-NP	O	O
đông	N	B-NP	O	O
phủ	V	B-VP	O	O
đầy	A	B-AP	O	O
tuyết	N	B-NP	O	O
trắng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bông	Nc	B-NP	O	O
hoa	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
màu	N	B-NP	O	O
ngọc_bích	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tia	N	B-NP	O	O
nắng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bầu_trời	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
làn	Nc	B-NP	O	O
gió	N	B-NP	O	O
nhớ_thương	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
thơ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
trang	N	B-NP	O	O
cổ_tích	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Gió	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
câu_chuyện	N	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
bà_chúa	N	B-NP	O	O
tuyết	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bàn_tay	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bàn_tay	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
kẻ	Ns	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
kia	P	B-NP	O	O
đại_dương	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
nhằm	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ngày_mai	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nếu	C	O	O	O
ta	P	B-NP	O	O
chẳng	R	O	O	O
gặp	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
nẻo	N	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
ký_ức	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
nhìn	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
đôi	M	B-NP	O	O
mắt	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
gần_gũi	A	B-AP	O	O
hay	Cc	O	O	O
xa_lạ	A	B-AP	O	O
với	E	B-PP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
hãy	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
một_chút	L	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hãy	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
ừ	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
đấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
chết	V	B-VP	O	O
rồi	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
trước	E	B-PP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
sống	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
đã	R	O	O	O
ghép	V	B-VP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
với	E	B-PP	O	O
vô_vàn	A	B-AP	O	O
tính_từ	N	B-NP	O	O
âu_yếm	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ở	E	B-PP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
cũng	R	O	O	O
không	R	O	O	O
quên	V	B-VP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhưng	C	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
nhớ	V	B-VP	O	O
nhầm	V	B-VP	O	O
rồi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
bảo	V	B-VP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
30-4-1975	M	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
câu	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
Hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
cơ_mà	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
chứ	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
phải	A	B-AP	O	O
11-4-1975	M	B-NP	O	O
đâu	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
bỗng	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
câu_thơ	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Tiến	NNP	I-NP	I-PER	O
Duật	NNP	I-NP	I-PER	O
:	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dân_tộc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
kỳ_lạ	A	B-AP	O	O
Một	M	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
bao_nhiêu	P	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
đá	N	B-NP	O	O
vọng	V	B-VP	O	O
phu	N	B-NP	O	O
Những	L	B-NP	O	O
năm_tháng	N	B-NP	O	O
đợi_chờ	V	B-VP	O	O
Chỉ	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
hoá	V	B-VP	O	O
đá	N	B-NP	O	O
Dân_tộc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
kỳ_lạ	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm_nay	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
4-9-1971	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
cuối_cùng	A	B-AP	O	O
trên	E	B-PP	O	O
quê_hương	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
là	C	O	O	O
11	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nắng	N	B-NP	O	O
đỏ	A	B-AP	O	O
hồi	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đỏ	A	B-AP	O	O
lửa	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
Lát	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
2	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
tập_trung	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chẳng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
tiễn	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
kể_cả	X	O	O	O
gia_đình	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
thanh_thản	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
nhẹ_nhàng	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
Ừ	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
trường	N	B-NP	O	O
đại_học	N	B-NP	O	O
cộng_sản	N	B-NP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
nhé	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
chờ	V	B-VP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
nhé	T	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
18-9-1971	M	B-NP	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Lecmôntôp	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
câu_thơ	N	B-NP	O	O
nổi_tiếng	A	B-AP	O	O
mà	C	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
chép	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
bỗng_dưng	R	O	O	O
lại	R	O	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
:	CH	O	O	O
Thuyền	N	B-NP	O	O
cần	V	B-VP	O	O
gió_táp_mưa_sa	X	O	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bất_kỳ	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
vinh_quang	A	B-AP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
cần	V	B-VP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
trả	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
khó_khăn	N	B-NP	O	O
gian_khổ	N	B-NP	O	O
càng	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
thử_thách	N	B-NP	O	O
càng	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
sự	N	B-NP	O	O
vinh_quang	A	B-AP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
càng	R	O	O	O
trở_nên	V	B-VP	O	O
rực_rỡ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_ta	P	B-NP	O	O
đừng	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
chân_lý	N	B-NP	O	O
sâu_xa	A	B-AP	O	O
đơn_thuần	A	B-AP	O	O
qua	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
áng	Nc	B-NP	O	O
văn	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
thơ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bài_toán	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
30-4-1975	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
trả_lời	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
câu	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
Hạnh_phúc	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
chào	V	B-VP	O	O
cờ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
điệu	N	B-NP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
quốc_ca	N	B-NP	O	O
hùng_tráng	A	B-AP	O	O
trỗi	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
chắc	A	B-AP	O	O
rất	R	O	O	O
xúc_động	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
tiễn	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
trường	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
khóc	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
tất_cả	P	B-NP	O	O
300	M	B-NP	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
sắp	R	O	O	O
vào	V	B-VP	O	O
bộ_đội	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
khóc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ôi_chao	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
buổi	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
thật	T	O	O	O
là	C	O	O	O
xúc_động	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	P	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
run	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
rờn_rợn	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chống	V	B-VP	O	O
Mỹ	NNP	B-NP	O	O
cứu	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thời_đại	N	B-NP	O	O
bão_táp	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
kéo_dài	V	B-VP	O	O
đâu	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Buổi	N	B-NP	O	O
bình_minh	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
cách_mạng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phải	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ai	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
mờ	A	B-AP	O	O
sáng	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
300	M	B-NP	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Trường	N	B-NP	B-ORG	O
Tổng_hợp	NNP	I-NP	I-ORG	O
này	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ai	P	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
bình_minh	N	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
nếu	C	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
xung_phong	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
chắc	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chùn	V	B-VP	O	O
bước	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
26-3-1972	M	B-NP	O	O
</s>				
<s>				
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
yêu_dấu	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
biết	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
khi	N	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
tin	N	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
danh_sách	N	B-NP	O	O
lưu_học_sinh	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
lúc	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
buồn	V	B-VP	O	O
không_thể	R	O	O	O
nào	P	B-NP	O	O
tưởng	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
trước	N	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
ao_ước	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
nước_ngoài	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
tiếp_thu	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
kiến_thức	N	B-NP	O	O
hiện_đại	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
khoa_học	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
học	V	B-VP	O	O
thật	R	O	O	O
chăm	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thật	R	O	O	O
giỏi	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
Nhưng	C	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
phải	V	B-VP	O	O
ở	V	B-VP	O	O
nhà	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
bộ_đội	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ra	V	B-VP	O	O
ga	N	B-NP	O	O
tiễn	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
vừa	R	O	O	O
tủi_thân	V	B-VP	O	O
vừa	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
chút	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
xấu_hổ	V	B-VP	O	O
(	CH	O	O	O
ôi_chao	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
cái	Nc	B-NP	O	O
thời	N	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
chập_chững	A	B-AP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
đời	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đáng	V	B-VP	O	O
trách	V	B-VP	O	O
đâu	T	O	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
nhỉ	T	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế	P	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
suốt	A	B-AP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
vụ	N	B-NP	O	O
hè	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thở_ngắn_than_dài	X	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Mùa	N	B-NP	O	O
hè	N	B-NP	O	O
ấy	P	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
tác_phẩm	N	B-NP	O	O
văn_học	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lần	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
đọc	V	B-VP	O	O
trọn	A	B-AP	O	O
ba	M	B-NP	O	O
tập	Ne	B-NP	O	O
tiểu_thuyết	N	B-NP	O	O
tự_thuật	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
M.Gorki	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
hiểu	V	B-VP	O	O
rằng	C	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
nào	P	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
lớn_lao	A	B-AP	O	O
nếu	C	O	O	O
cuộc_sống	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
thực_sự	A	B-AP	O	O
lớn_lao	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chẳng	R	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
có_thể	R	O	O	O
ngăn_cản	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
bản_thân	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
nung_nấu	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nghị_lực	N	B-NP	O	O
phi_thường	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
gì	P	B-NP	O	O
dập	V	B-VP	O	O
tắt	V	B-VP	O	O
nổi	R	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
bản_thân	N	B-NP	O	O
họ	P	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
nuôi	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
ước_mơ	N	B-NP	O	O
chân_chính	A	B-AP	O	O
:	CH	O	O	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
có_ích	A	B-AP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
đất_nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
17-7-1970	M	B-NP	O	O
thi	V	B-VP	O	O
đại_học	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
15-7	M	B-NP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
mới	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
ôn	V	B-VP	O	O
thi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hai	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
thôi	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
ôn	V	B-VP	O	O
xong	R	O	O	O
hoàn_chỉnh	A	B-AP	O	O
cả	P	B-NP	O	O
toán	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lý	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
hoá	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Và	Cc	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
lòng	N	B-NP	O	O
tự_ái	V	B-VP	O	O
ít_nhiều	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
tốt	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
bài	N	B-NP	O	O
lý	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
hoá	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
điểm	N	B-NP	O	O
toán	N	B-NP	O	O
thấp	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
7	M	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chờ	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
đi	V	B-VP	O	O
chiến_đấu	V	B-VP	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chắc	A	B-AP	O	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
lâu	A	B-AP	O	O
nữa	R	O	O	O
chiến_tranh	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
kết_thúc	V	B-VP	O	O
thôi	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
sẽ	R	O	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
lại	R	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
học	V	B-VP	O	O
tiếp	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
lại	R	O	O	O
mặc	V	B-VP	O	O
chiếc	Nc	B-NP	O	O
áo	N	B-NP	O	O
xanh	A	B-AP	O	O
da_trời	N	B-NP	O	O
xanh	N	B-NP	O	O
màu	N	B-NP	O	O
thương_nhớ	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thôi	V	B-VP	O	O
nhé	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
bắt_tay	V	B-VP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
nào	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vui	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
khoẻ	A	B-AP	O	O
nhé	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Học	V	B-VP	O	O
giỏi	A	B-AP	O	O
nhé	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
thỉnh_thoảng	R	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
chụp	V	B-VP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
viết	V	B-VP	O	O
thư	N	B-NP	O	O
gửi	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
nhé	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cứ	R	O	O	O
nhé	T	O	O	O
mãi	R	O	O	O
thôi	T	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đừng	R	O	O	O
“	CH	O	O	O
ghét	V	B-VP	O	O
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
”	CH	O	O	O
nhé	T	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Xiết	V	B-VP	O	O
chặt	A	B-AP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thạc	NNP	B-NP	B-PER	O
của	E	B-PP	O	O
Như	NNP	B-NP	B-PER	O
Anh	NNP	I-NP	I-PER	O
đã	R	O	O	O
không	R	O	O	O
trở_về	V	B-VP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				

