<title>Trong thế_giới “lắc” (kỳ 1): Bắt cứ bắt, lắc vẫn cứ lắc...!</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
"	CH	O	O	O
Cơn	N	B-NP	O	O
sóng_thần	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
thuốc_lắc	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
xuất_hiện	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
từ	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
cuối	N	B-NP	O	O
thập_niên	N	B-NP	O	O
1990	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
MDMA	Ny	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
Ecstasy	FW	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
ăn_chơi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Để	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
bảo_vệ	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
thú	N	B-NP	O	O
ăn_chơi	V	B-VP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
luôn	R	O	O	O
rêu_rao	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Không	R	O	O	O
nghiện	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
tạo	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
hưng_phấn	V	B-VP	O	O
tột_bậc	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
mệt_mỏi	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thế	P	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
qua	E	B-PP	O	O
thực_tế	N	B-NP	O	O
xâm_nhập	V	B-VP	O	O
thế_giới	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
phóng_viên	N	B-NP	O	O
Tuổi_Trẻ	NNP	B-NP	B-ORG	O
,	CH	O	O	O
đó	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
ngắn	A	B-AP	O	O
nhất	R	O	O	O
dẫn	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
địa_ngục	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trích	V	B-VP	O	O
nhật_ký	N	B-NP	O	O
phóng_viên	N	B-NP	O	O
…	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
tuần	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
chếnh_choáng	A	B-AP	O	O
say	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Hồng	NNP	B-NP	B-PER	O
đề_nghị	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Đi	V	B-VP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
(	CH	O	O	O
tiếng_lóng	N	B-NP	O	O
chỉ	V	B-VP	O	O
việc	N	B-NP	O	O
sử_dụng	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
-	CH	O	O	O
NV	Ny	B-NP	O	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
thoái_thác	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Anh	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hồng	NNP	B-NP	B-PER	O
búng	V	B-VP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
bóc	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
giùm	V	B-VP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dân_chơi	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
ít	A	B-AP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
sẽ	R	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
bám	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
tay_chơi	N	B-NP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trước	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
nuốt	V	B-VP	O	O
sẽ	R	O	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
góc	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
-	CH	O	O	O
đó	P	B-NP	O	O
gọi	V	B-VP	O	O
là	C	O	O	O
“	CH	O	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
giùm	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	P	B-NP	O	O
bọn	Ne	B-NP	O	O
nhanh_nhảu	A	B-AP	O	O
nhận	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
bỏ	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
mồm	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
nốc	V	B-VP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
nuốt	V	B-VP	O	O
ực	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vài	L	B-NP	O	O
phút	Nu	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
đôi	M	B-NP	O	O
mắt	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
dại	A	B-AP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
Hồng	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Ngọc	NNP	B-NP	B-PER	O
nhảy	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
xoay	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
vụ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tốc	V	B-VP	O	O
cả	T	O	O	O
áo	N	B-NP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Quân	NNP	B-NP	B-PER	O
đón	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
“	CH	B-NP	O	O
Mẹc	Nb	B-NP	O	O
”	CH	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
dàn	N	B-NP	O	O
âm_thanh	N	B-NP	O	O
Clarim	FW	B-NP	O	O
xịn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
trực_chỉ	V	B-VP	O	O
hướng	N	B-NP	O	O
Phú_Nhuận	NNP	B-NP	B-LOC	O
:	CH	O	O	O
điểm	N	B-NP	O	O
dừng	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
đầu_tiên	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
bar	Nb	B-NP	B-LOC	O
O	NNP	I-NP	I-LOC	O
trên	E	B-PP	O	O
đường	N	B-NP	B-LOC	O
Trần	NNP	I-NP	I-LOC	O
Huy	NNP	I-NP	I-LOC	O
Liệu	NNP	I-NP	I-LOC	O
-	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
điểm	N	B-NP	O	O
ăn_chơi	V	B-VP	O	O
mới	A	B-AP	O	O
nổi	V	B-VP	O	O
cách	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
Hương	NNP	B-NP	B-PER	O
chủ	N	B-NP	O	O
tiệm	N	B-NP	O	O
hớt_tóc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tiên	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Hà	NNP	B-NP	B-PER	O
buôn_bán	V	B-VP	O	O
vải	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
chợ	N	B-NP	B-LOC	O
An_Đông	NNP	I-NP	I-LOC	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
vòng	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
tình_thương	N	B-NP	O	O
mến_thương	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Hậu	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
Lý	NNP	B-NP	B-PER	O
leo	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
ghế	N	B-NP	O	O
ôm	V	B-VP	O	O
ghì	V	B-VP	O	O
lấy	R	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
nhảy	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
mồi	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
giựt	V	B-VP	O	O
loạn_xạ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tân	NNP	B-NP	B-PER	O
móc	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
gói	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
rồi	C	O	O	O
quay	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
rỉ_tai	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Xài	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
chưa	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	C	O	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
lắc_đầu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thuốc	N	B-NP	O	O
thấm	V	B-VP	O	O
rất	R	O	O	O
nhanh	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Hà	NNP	B-NP	B-PER	O
khều	V	B-VP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Em	N	B-NP	O	O
khó_chịu	A	B-AP	O	O
quá	R	O	O	O
à	T	O	O	O
,	CH	O	O	O
nhảy	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
em	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
vừa	R	O	O	O
dợm	V	B-VP	O	O
chân	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
Hương	NNP	B-NP	B-PER	O
chụp	V	B-VP	O	O
áo	N	B-NP	O	O
lôi	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
giọng	N	B-NP	O	O
thều_thào	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Ngồi	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
em	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Anh	N	B-NP	O	O
đã	A	B-AP	O	O
chưa	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tôi	P	B-NP	O	O
gật	V	B-VP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Đã	A	B-AP	O	O
lắm	R	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nàng	N	B-NP	O	O
ngoác	V	B-VP	O	O
miệng	N	B-NP	O	O
cười	V	B-VP	O	O
tình_tứ	A	B-AP	O	O
rồi	C	O	O	O
gục	V	B-VP	O	O
xuống	V	B-VP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
thở	V	B-VP	O	O
phì_phì	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
lắc_lư	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thấy	V	B-VP	O	O
có	V	B-VP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
bảo_vệ	V	B-VP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
trước	E	B-PP	O	O
cửa	N	B-NP	O	O
khích_lệ	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Mấy	L	B-NP	O	O
huynh	N	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
thoải_mái	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
chừng	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
khách	N	B-NP	O	O
mệt	A	B-AP	O	O
mới	R	O	O	O
nghỉ	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hôm_nay	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
sinh_nhật	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
quý_tử	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
đang	R	O	O	O
học	V	B-VP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
2	M	B-NP	O	O
trường	N	B-NP	O	O
ĐH	Ny	B-NP	O	O
bán_công	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trừ	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
buôn_bán	V	B-VP	O	O
điện_thoại	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
lại	R	O	O	O
toàn	R	O	O	O
học_sinh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
bước	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
quầy	N	B-NP	O	O
tính	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nói	V	B-VP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
tai	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Lát	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
dúi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
một	M	B-NP	O	O
gói	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
rồi	C	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
mở	V	B-VP	O	O
gói	N	B-NP	O	O
nilông	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
chai	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
xóc	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
rót	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
ly	N	B-NP	O	O
rồi	C	O	O	O
tuyên_bố	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Hôm_nay	N	B-NP	O	O
sinh_nhựt	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mời	V	B-VP	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
bà	N	B-NP	O	O
chung	V	B-VP	O	O
dzui	V	B-VP	O	O
ly	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vì	E	B-PP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
ít	A	B-AP	O	O
nên	C	O	O	O
uống	V	B-VP	O	O
chung	A	B-AP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nói	V	B-VP	O	O
rồi	C	O	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
ngửa	V	B-VP	O	O
cổ	N	B-NP	O	O
nốc	V	B-VP	O	O
cạn	A	B-AP	O	O
ly	N	B-NP	O	O
rượu	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cô	Ns	B-NP	O	O
chị	Ns	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
H.	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
người_yêu	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Đức	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
em	N	B-NP	O	O
tên	N	B-NP	O	O
Y.	NNP	B-NP	B-PER	O
đang	R	O	O	O
luyện	V	B-VP	O	O
thi	V	B-VP	O	O
đại_học	N	B-NP	O	O
nhưng	C	O	O	O
H.	NNP	B-NP	B-PER	O
chơi	V	B-VP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
một	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
Y.	NNP	B-NP	B-PER	O
mới	R	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
có	T	O	O	O
...	CH	O	O	O
chục	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cả	P	B-NP	O	O
đám	Ne	B-NP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
lên_cơn	V	B-VP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
quậy	V	B-VP	O	O
điên_cuồng	A	B-AP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dân_chơi	N	B-NP	O	O
kéo	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
đông	A	B-AP	O	O
đòi	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
dập	V	B-VP	O	O
thêm	R	O	O	O
tí	N	B-NP	O	O
nữa	R	O	O	O
”	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
không	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
chỗ	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
cầm_lòng	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
đậu	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
ôm	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
ngay	R	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
vỉa_hè	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
lầm_bầm	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Lỡ	V	B-VP	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
rồi	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
làm_sao	X	O	O	O
chịu	V	B-VP	O	O
nổi	R	O	O	O
?	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
đánh	V	B-VP	O	O
xe	N	B-NP	O	O
qua	V	B-NP	O	O
bar	Nb	I-NP	B-LOC	O
S	NNP	I-NP	I-LOC	O
cũng	R	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
đường	N	B-NP	B-LOC	O
Phạm	NNP	I-NP	I-LOC	O
Ngũ	NNP	I-NP	I-LOC	O
Lão	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sàn_nhảy	N	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
đã	R	O	O	O
chật_cứng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
rung	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
bần_bật	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Quân	NNP	B-NP	B-PER	O
quả_quyết	V	B-VP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
tụ_điểm	N	B-NP	O	O
dành	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
vô_tư	A	B-AP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
trưa	N	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đến	E	B-PP	O	O
cầu	N	B-NP	B-LOC	O
Bình_Triệu	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
Quân	NNP	B-NP	B-PER	O
nhận	V	B-VP	O	O
tin	N	B-NP	O	O
báo	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
bãi	N	B-NP	O	O
đáp	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
đã	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
bể	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phi_vụ	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
liên	Z	O	O	O
tỉnh	N	B-NP	O	O
coi	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
thất_bại	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trưa	N	B-NP	O	O
hôm	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
công_an	N	B-NP	O	O
ập	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
quán	N	B-NP	B-LOC	O
bar	Nb	I-NP	I-LOC	O
Egypt	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
bắt_giữ	V	B-VP	O	O
128	M	B-NP	O	O
đối_tượng	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
tham_gia	V	B-VP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chỉ	R	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
rã_rời	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
Quân	NNP	B-NP	B-PER	O
thì	C	O	O	O
...	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
...	CH	O	O	O
nhớ	V	B-VP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Các	L	B-NP	O	O
động	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
vẫn	R	O	O	O
“	CH	O	O	O
như	C	O	O	O
nấm	N	B-NP	O	O
mọc	V	B-VP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
mưa	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sự	N	B-NP	O	O
ngộ_nhận	V	B-VP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Sau	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
công_an	N	B-NP	O	O
bóc	V	B-VP	O	O
gỡ	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
đường_dây	N	B-NP	O	O
cung_cấp	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thị_trường	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
đã	R	O	O	O
trở_nên	V	B-VP	O	O
khan_hiếm	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngày	N	B-NP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
giá	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
tăng	V	B-VP	O	O
100.000	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
300.000	M	B-NP	O	O
đ	Nu	B-NP	O	O
/	CH	O	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
con_nghiện	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
phải	V	B-VP	O	O
chạy_đôn_chạy_đáo	X	O	O	O
khắp	A	B-AP	O	O
nơi	N	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
nhờ	V	B-VP	O	O
bạn_bè	N	B-NP	O	O
san_sẻ	V	B-VP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
nốc	V	B-VP	O	O
rượu_mạnh	N	B-NP	O	O
thay	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tất_thảy	P	B-NP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
dù	C	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
hay	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
cũng	R	O	O	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
đem	V	B-VP	O	O
lại	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
loại	N	B-NP	O	O
ma_tuý	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
đúng	A	B-AP	O	O
cái	T	O	O	O
tên	N	B-NP	O	O
quốc_tế	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
Ecstasy	NNP	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
quý_tử	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
Hoàng_Cầu	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
Hà_Nội	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
tuy	C	O	O	O
đang	R	O	O	O
chuẩn_bị	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
kỳ	N	B-NP	O	O
thi	V	B-VP	O	O
tốt_nghiệp	V	B-VP	O	O
THPT	Ny	B-NP	O	O
vẫn	R	O	O	O
đều_đặn	A	B-AP	O	O
cùng	A	B-AP	O	O
bạn_bè	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
kể	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Khi	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
ngấm	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
cơ_thể	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
dần	R	O	O	O
tan	V	B-VP	O	O
biến	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
tay_chân	N	B-NP	O	O
dần_dần	R	O	O	O
mất	V	B-VP	O	O
hết	R	O	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
cả	T	O	O	O
người	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
cả	T	O	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
còn	V	B-VP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
não	N	B-NP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
vút	V	B-VP	O	O
lên	V	B-VP	O	O
trời	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
pháo_thăng_thiên	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tất_cả	P	B-NP	O	O
nỗi	N	B-NP	O	O
buồn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
căng_thẳng	A	B-AP	O	O
đều	R	O	O	O
bay_biến	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
thừa_nhận	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
thuộc	V	B-VP	O	O
loại	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
cháo	N	B-NP	O	O
pha	V	B-VP	O	O
sữa	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
nửa	L	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
không	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
kéo	V	B-VP	O	O
sang	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
tăng	V	B-VP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
vì	E	B-PP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
L.	NNP	B-NP	B-PER	O
chỉ	R	O	O	O
muốn	V	B-VP	O	O
tìm	V	B-VP	O	O
cảm_giác	N	B-NP	O	O
lạ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
D.	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
cựu	A	B-AP	O	O
sinh_viên	N	B-NP	O	O
Nhạc_viện	N	B-NP	B-ORG	O
Hà_Nội	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
đến	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
cái	T	O	O	O
không_khí	N	B-NP	O	O
tràn_ngập	A	B-AP	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
hiện_đại	A	B-AP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
do	E	B-PP	O	O
chính	T	O	O	O
D.	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
DJ	Ny	B-NP	O	O
chuyên	A	B-AP	O	O
chọn	V	B-VP	O	O
đĩa	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phối	V	B-VP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nhiều	A	B-AP	O	O
người	Ns	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
D.	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
cơ_trưởng	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
phi_hành_đoàn	N	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trong	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
cao_hứng	A	B-AP	O	O
D.	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
góc	N	B-NP	O	O
tư	M	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
thế_nào	X	O	O	O
là	C	O	O	O
“	CH	O	O	O
thăng_thiên	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
D.	NNP	B-NP	B-PER	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
lúc_nào	P	B-NP	O	O
chẳng	R	O	O	O
hay	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chỉ	R	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
suy_nghĩ	V	B-VP	O	O
hết_sức	R	O	O	O
đơn_giản	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
ngộ_nhận	V	B-VP	O	O
như_vậy	X	O	O	O
mà	C	O	O	O
hàng	R	O	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
bạn	N	B-NP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
vô_tư	A	B-AP	O	O
lao	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
thiêu_thân	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hà	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
21	M	B-NP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
hớt_tóc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
khai	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Ban_đầu	N	B-NP	O	O
nghe	V	B-VP	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
ảnh	N	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
nghiện	V	B-VP	O	O
nên	C	O	O	O
em	N	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
thử	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Đêm	N	B-NP	O	O
nào	P	B-NP	O	O
không	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
em	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
bồn_chồn	A	B-AP	O	O
tí	N	B-NP	O	O
thôi	T	O	O	O
chứ	C	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
lăn_lộn	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
rên_la	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
mấy	L	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
chích	V	B-VP	O	O
xì_ke	N	B-NP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Như	C	O	O	O
trước_đây	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
heroin	Nb	B-NP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
lan_truyền	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
giới	Nc	B-NP	O	O
trẻ	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
ai	P	B-NP	O	O
cũng	R	O	O	O
bảo	V	B-VP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
mới	R	O	O	O
nghiện	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
rồi	C	O	O	O
hàng	R	O	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chục	M	B-NP	O	O
ngàn	M	B-NP	O	O
con_người	N	B-NP	O	O
trẻ	A	B-AP	O	O
tuổi	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
đốt	V	B-VP	O	O
mình	P	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
làn	Nc	B-NP	O	O
khói	N	B-NP	O	O
trắng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
ống	N	B-NP	O	O
kim_tiêm	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
phải	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
trung_tâm	N	B-NP	O	O
cai_nghiện	V	B-VP	O	O
...	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
MINH	NNP	B-NP	B-PER	O
LUẬN	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
HOÀNG	NNP	B-NP	B-PER	O
KHƯƠNG	NNP	I-NP	I-PER	O
-	CH	O	O	O
ĐÔNG	NNP	B-NP	B-PER	O
VIỆT	NNP	I-NP	I-PER	O
</s>				
<s>				
*	CH	O	O	O
Kỳ	N	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
:	CH	O	O	O
Chân_dung	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
"	CH	O	O	O
đội	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
"	CH	O	O	O
</s>				

