<title>Con đường xâm_nhập của “lắc”!</title>
<editor>Vietlex team, 8-2016</editor>
-DOCSTART-
<s>				
Cơn	N	B-NP	O	O
lốc	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
thâm_nhập	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
từ	E	B-PP	O	O
cuối	N	B-NP	O	O
những	L	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
1990	M	B-NP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
Việt_kiều	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Một	M	B-NP	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
ngắn	A	B-AP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
lan	V	B-VP	O	O
rộng	A	B-AP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
vũ_trường	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
quán	N	B-NP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Dân_chơi	N	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
thời	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
nhảy	V	B-VP	O	O
vào	V	B-VP	O	O
cuộc	N	B-NP	O	O
đua	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
phân_chia	V	B-VP	O	O
giai_cấp	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
giá_trị	N	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Trước	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tay_chơi	N	B-NP	O	O
rủng_rỉnh	A	B-AP	O	O
tiền_của	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
thường	R	O	O	O
cặp	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
quí	N	B-NP	O	O
bà	N	B-NP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
U50	NNP	B-NP	O	O
để	E	B-PP	O	O
moi	V	B-VP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Rồi	C	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
nghiện	V	B-VP	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
trở_thành	V	B-VP	O	O
“	CH	O	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
thông_thường	A	B-AP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
nắm	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
mối	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
quen	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
mua	V	B-VP	O	O
cũng	R	O	O	O
mềm	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Nếu	C	O	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
một	M	B-NP	O	O
hội	N	B-NP	O	O
chơi	V	B-VP	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
vài	L	B-NP	O	O
chục	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
mỗi	L	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
ăn	V	B-VP	O	O
hoa_hồng	N	B-NP	O	O
40.000	M	B-NP	O	O
-	CH	O	O	O
50.000	M	B-NP	O	O
đồng	Nu	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
coi	V	B-VP	O	O
như	C	O	O	O
dư	A	B-AP	O	O
tiền	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Tối	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đóng	V	B-VP	O	O
bộ	N	B-NP	O	O
bảnh_bao	A	B-AP	O	O
rồi	C	O	O	O
trực_chỉ	V	B-VP	O	O
bar	Nb	B-NP	B-LOC	O
S	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	O	O	O
Q.	Ny	B-NP	B-LOC	O
1	M	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
TP.	Ny	B-NP	B-LOC	O
HCM	NNP	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khách	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
phần_lớn	N	B-NP	O	O
là	V	B-VP	O	O
dân	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
gay	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
chọn	V	B-VP	O	O
chỗ	N	B-NP	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
sân_khấu	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
hai	M	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái	N	B-NP	O	O
đang	R	O	O	O
uốn_éo	V	B-VP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
trang_phục	N	B-NP	O	O
...	CH	O	O	O
hai	M	B-NP	O	O
mảnh	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
với	E	B-PP	O	O
nửa	N	B-NP	O	O
phần	N	B-NP	O	O
ngực	N	B-NP	O	O
trần	A	B-AP	O	O
lộ	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Càng	R	O	O	O
về	E	B-PP	O	O
khuya	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
cô	Ns	B-NP	O	O
gái_nhảy	N	B-NP	O	O
mồi	V	B-VP	O	O
càng	R	O	O	O
quậy	V	B-VP	O	O
bạo	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
họ	P	B-NP	O	O
chia	V	B-VP	O	O
từng	P	B-NP	O	O
cặp	M	B-NP	O	O
đứng	V	B-VP	O	O
đối_diện	V	B-VP	O	O
nhau	N	B-NP	O	O
uốn_éo	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
gợi_tình	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
động_tác	N	B-NP	O	O
mà	C	O	O	O
người_ta	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
có_thể	R	O	O	O
làm	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
...	CH	O	O	O
chốn	N	B-NP	O	O
phòng_the	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không_gian	N	B-NP	O	O
ngột_ngạt	A	B-AP	O	O
bởi	E	B-PP	O	O
mùi	N	B-NP	O	O
thuốc_lá	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
rượu_bia	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
tiếng	N	B-NP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
ầm_ĩ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đang	R	O	O	O
ngồi	V	B-VP	O	O
lắc_lư	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
thanh_niên	N	B-NP	O	O
tóc	N	B-NP	O	O
vàng_hoe	A	B-AP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
nói_nhỏ	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
tai	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đứng	V	B-VP	O	O
dậy	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
móc	V	B-VP	O	O
điện_thoại	N	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
điện	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
ai	P	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chỉ	R	O	O	O
ít	A	B-AP	O	O
phút	Nu	B-NP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
nhân_viên	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
vờ	V	B-VP	O	O
cầm	V	B-VP	O	O
ly	N	B-NP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
mời	V	B-VP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
rồi	C	O	O	O
nhanh	A	B-AP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
dúi	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
một	M	B-NP	O	O
gói	N	B-NP	O	O
nhỏ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đứng	V	B-VP	O	O
dậy	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
nhà_vệ_sinh	N	B-NP	O	O
giao	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
khách_hàng	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
trở_ra	V	B-VP	O	O
ghé	V	B-VP	O	O
tai	N	B-NP	O	O
tôi	P	B-NP	O	O
nói	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Lấy	V	B-VP	O	O
bảy	M	B-NP	O	O
con	Nc	B-NP	O	O
cười	V	B-VP	O	O
(	CH	O	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
hình	N	B-NP	O	O
mặt	N	B-NP	O	O
cười	V	B-VP	O	O
)	CH	O	O	O
giao	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
tụi	Ne	B-NP	O	O
nó	P	B-NP	O	O
sáu	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
lời	N	B-NP	O	O
một	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khai_thác	V	B-VP	O	O
mãi	R	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
mới	R	O	O	O
tiết_lộ	V	B-VP	O	O
người	N	B-NP	O	O
cung_cấp	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
là	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
phân_phối	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đường	N	B-NP	B-LOC	O
Phạm	NNP	I-NP	I-LOC	O
Thế	NNP	I-NP	I-LOC	O
Hiển	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	O	O	O
Q.	Ny	B-NP	B-LOC	O
8	M	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
rồi	C	O	O	O
nhất_quyết	R	O	O	O
không	R	O	O	O
chịu	V	B-VP	O	O
hé	V	B-VP	O	O
thêm	V	B-VP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
gì	P	B-NP	O	O
khác	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Giữa	N	B-NP	O	O
khuya	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khắp	A	B-AP	O	O
vũ_trường	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
trên	E	B-PP	O	O
bàn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
thượng_đế	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
nhiều	L	B-NP	O	O
chai	N	B-NP	O	O
bia	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
rượu_mạnh	N	B-NP	O	O
uống	V	B-VP	O	O
dở	A	B-AP	O	O
nằm	V	B-VP	O	O
chỏng_chơ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Xuyên	V	B-VP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
ánh_sáng	N	B-NP	O	O
lờ_nhờ	A	B-AP	O	O
chớp	N	B-NP	O	O
tắt	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
dàn	Nc	B-NP	O	O
đèn	N	B-NP	O	O
laser	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
khuôn_mặt	N	B-NP	O	O
đờ_đẫn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
thẫn_thờ	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Những	L	B-NP	O	O
khuôn_mặt	N	B-NP	O	O
vô_cảm	A	B-AP	O	O
như	C	O	O	O
bóng_ma	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
duy	R	O	O	O
chỉ	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
cái	Nc	B-NP	O	O
đầu	N	B-NP	O	O
còn	R	O	O	O
lúc_lắc	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
quay_cuồng	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
điệu	N	B-NP	O	O
nhạc	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Không	R	O	O	O
biết	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
bao_nhiêu	P	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
cũng	R	O	O	O
không_thể	R	O	O	O
thống_kê	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
bao_nhiêu	P	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
“	CH	O	O	O
cắn	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
nhưng	C	O	O	O
một	M	B-NP	O	O
điều	N	B-NP	O	O
chắc_chắn	A	B-AP	O	O
là	C	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
về	V	B-VP	O	O
chỉ	R	O	O	O
riêng	T	O	O	O
khoản	N	B-NP	O	O
lãi	V	B-VP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
đã	R	O	O	O
kiếm	V	B-VP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
năm	M	B-NP	O	O
con	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
thượng_tá	N	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Thanh	NNP	I-NP	I-PER	O
Liêm	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
trưởng_Phòng	N	B-NP	O	O
Cảnh_sát	NNP	B-NP	B-ORG	O
điều_tra	V	I-NP	I-ORG	O
tội_phạm	N	I-NP	I-ORG	O
về	E	I-NP	I-ORG	O
ma_tuý	N	I-NP	I-ORG	O
Công_an	NNP	B-NP	B-ORG	O
TP.	Ny	I-NP	I-ORG	B-LOC
HCM	NNP	I-NP	I-ORG	I-LOC
,	CH	O	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
gần	A	B-AP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
khi	N	B-NP	O	O
hoạt_động	V	B-VP	O	O
mua_bán	V	B-VP	O	O
heroin	Nb	B-NP	O	O
có	V	B-VP	O	O
chiều_hướng	N	B-NP	O	O
giảm	V	B-VP	O	O
thì	C	O	O	O
hoạt_động	V	B-VP	O	O
mua_bán	V	B-VP	O	O
ma_tuý	N	B-NP	O	O
tổng_hợp	A	B-AP	O	O
(	CH	O	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
)	CH	O	O	O
đang	R	O	O	O
diễn	V	B-VP	O	O
ra	V	B-VP	O	O
phức_tạp	A	B-AP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nhà_hàng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vũ_trường	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
quán	N	B-NP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Quy_luật	N	B-NP	O	O
hoạt_động	V	B-VP	O	O
bất_di_bất_dịch	X	O	O	O
của	E	B-PP	O	O
bọn	Ne	B-NP	O	O
trùm	N	B-NP	O	O
đường_dây	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
là	V	B-VP	O	O
không	R	O	O	O
bao_giờ	P	B-NP	O	O
ra_mặt	V	B-VP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
trực_tiếp	A	B-AP	O	O
phân_phối	V	B-VP	O	O
tận_tay	A	B-AP	O	O
các	L	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
đại_lý	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
mà	C	O	O	O
giao	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
đàn_em	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Khi	N	B-NP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
về	V	B-VP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
chúng	P	B-NP	O	O
phân_phối	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
mạng_lưới	N	B-NP	O	O
đại_lý	N	B-NP	O	O
khắp	A	B-AP	O	O
các	L	B-NP	O	O
quận	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
huyện	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
sẽ	R	O	O	O
tiếp_tục	V	B-VP	O	O
sang_tay	V	B-VP	O	O
cho	E	B-PP	O	O
bọn	Ne	B-NP	O	O
chuyên	A	B-AP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
bỏ_mối	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nhà_hàng	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vũ_trường	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
quán	N	B-NP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
karaoke	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Từ	E	B-PP	O	O
“	CH	O	O	O
đại_lý	N	B-NP	O	O
”	CH	O	O	O
cho	E	B-PP	O	O
tới	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
ông	Ns	B-NP	O	O
trùm	N	B-NP	O	O
</s>				
<s>				
Thượng_tá	N	B-NP	O	O
Lê	NNP	B-NP	B-PER	O
Thanh	NNP	I-NP	I-PER	O
Liêm	NNP	I-NP	I-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
hiện	N	B-NP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
có_mặt	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
thị_trường	N	B-NP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
có	V	B-VP	O	O
xuất_xứ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Âu	NNP	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
chủ_yếu	A	B-AP	O	O
là	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Bỉ	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Hà_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
và	Cc	O	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Á	NNP	I-NP	I-LOC	O
thì	C	O	O	O
phần_nhiều	N	B-NP	O	O
xuất_xứ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Trung_Quốc	NNP	B-NP	B-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hàng	N	B-NP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Âu	NNP	I-NP	I-LOC	O
thường	R	O	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
chất_lượng	N	B-NP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
,	CH	O	O	O
khoảng	A	B-AP	O	O
1.000	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
cân	V	B-VP	O	O
nặng	A	B-AP	O	O
500	M	B-NP	O	O
g	Nu	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
hàng	R	O	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Á	NNP	I-NP	I-LOC	O
phải	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
1.500	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
mới	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
trọng_lượng	N	B-NP	O	O
tương_đương	A	B-AP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Vì_vậy	X	O	O	O
dân	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
rất	R	O	O	O
thích	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Âu	NNP	I-NP	I-LOC	O
dù	E	B-PP	O	O
giá	N	B-NP	O	O
đắt	A	B-AP	O	O
hơn	A	B-AP	O	O
rất	R	O	O	O
nhiều	A	B-AP	O	O
lần	N	B-NP	O	O
so	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Á	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cũng	R	O	O	O
theo	V	B-VP	O	O
thượng_tá	N	B-NP	O	O
Liêm	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
quá_trình	N	B-NP	O	O
điều_tra	V	B-VP	O	O
cho	V	B-VP	O	O
thấy	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
châu	NNP	B-NP	B-LOC	O
Âu	NNP	I-NP	I-LOC	O
đi	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
đường_hàng_không	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Hong_Kong	NNP	B-NP	B-LOC	O
về	V	B-VP	O	O
Tân_Sơn_Nhất	NNP	B-NP	B-LOC	O
hoặc	Cc	O	O	O
đi	V	B-VP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
đường_thuỷ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Hong_Kong	NNP	B-NP	B-LOC	O
về	E	B-PP	O	O
cảng	N	B-NP	B-LOC	O
Hải_Phòng	NNP	I-NP	I-LOC	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
được	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
đối_tượng	N	B-NP	O	O
buôn_bán	V	B-VP	O	O
ma_tuý	N	B-NP	O	O
khai_thác	V	B-VP	O	O
triệt_để	A	B-AP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
dễ	A	B-AP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Phương_thức	N	B-NP	O	O
vận_chuyển	V	B-VP	O	O
được	V	B-VP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
khái_quát	V	B-VP	O	O
:	CH	O	O	O
“	CH	O	O	O
Cứ	R	O	O	O
khoảng	N	B-NP	O	O
một_vài	L	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
trùm	N	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
lại	R	O	O	O
liên_lạc	V	B-VP	O	O
với	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
chế_biến	V	B-VP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Campuchia	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
đặt_hàng	V	B-VP	O	O
,	CH	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
vận_chuyển	V	B-VP	O	O
về	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
qua	V	B-VP	O	O
cửa_khẩu	N	B-NP	O	O
An_Giang	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Kiên_Giang	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
Tây_Ninh	NNP	B-NP	B-LOC	O
”	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Con	Nc	B-NP	O	O
đường	N	B-NP	O	O
thẩm_lậu	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
VN	NNP	B-NP	B-LOC	O
là	V	B-VP	O	O
vậy	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
còn	C	O	O	O
đường	N	B-NP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
vào	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
ngóc_ngách	N	B-NP	O	O
ăn_chơi	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Sài_Gòn	NNP	B-NP	B-LOC	O
này	P	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
thế_nào	P	B-NP	O	O
?	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
khai_thác	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
chút_ít	L	B-NP	O	O
về	E	B-PP	O	O
thủ_đoạn	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
những	L	B-NP	O	O
tay	N	B-NP	O	O
phân_phối	V	B-VP	O	O
lẻ	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
cho	V	B-VP	O	O
biết	V	B-VP	O	O
ngoài	N	B-NP	O	O
mối_hàng	N	B-NP	O	O
bên	N	B-NP	O	O
Phạm	NNP	B-NP	B-PER	O
Thế	NNP	I-NP	I-PER	O
Hiển	NNP	I-NP	I-PER	O
,	CH	O	O	O
Hải	NNP	B-NP	B-PER	O
,	CH	O	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
thợ	N	B-NP	O	O
bay	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
và	Cc	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
nhân_viên	N	B-NP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
bar	Nb	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
vũ_trường	N	B-NP	O	O
còn	V	B-VP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
theo	V	B-VP	O	O
khu_vực	N	B-NP	O	O
như	C	O	O	O
ở	E	B-PP	O	O
Q.	Ny	B-NP	B-LOC	O
8	M	I-NP	I-LOC	O
do	E	B-PP	O	O
mẹ_con	N	B-NP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
D.	Ny	B-NP	B-PER	O
và	Cc	O	O	O
Ng.D.	Ny	B-NP	B-PER	O
cung_cấp	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ở	E	B-PP	O	O
P.	Ny	B-NP	B-LOC	O
Tân_Định	NNP	I-NP	I-LOC	O
(	CH	O	O	O
Q.	Ny	B-NP	B-LOC	O
1	M	I-NP	I-LOC	O
)	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
bà	Ns	B-NP	O	O
T.	Ny	B-NP	B-PER	O
bỏ	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
cách	N	B-NP	O	O
ngụy_trang	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
quán	N	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
đàn_em	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
T.	Ny	B-NP	B-PER	O
giao	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
ngụy_trang	V	B-VP	O	O
làm	V	B-VP	O	O
nghề	N	B-NP	O	O
xe_ôm	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
đây	P	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
bắt_đầu	V	B-VP	O	O
bán	V	B-VP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
sau	N	B-NP	O	O
21	M	B-NP	O	O
giờ	N	B-NP	O	O
đêm	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
những	L	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
đại_lý	N	B-NP	O	O
bán_lẻ	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
này	P	B-NP	O	O
lấy	V	B-VP	O	O
hàng	N	B-NP	O	O
từ	E	B-PP	O	O
đâu	P	B-NP	O	O
thì	C	O	O	O
chúng_tôi	P	B-NP	O	O
đành	V	B-VP	O	O
chịu	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
thông_báo	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Bộ	N	B-NP	B-ORG	O
Nội_vụ	NNP	I-NP	I-ORG	O
Trung_Quốc	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
(	CH	O	O	O
TQ	Ny	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
,	CH	O	O	O
số	N	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chết	V	B-VP	O	O
vì	E	B-PP	O	O
nghiện	V	B-VP	O	O
ma_tuý	N	B-NP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
lên	N	B-NP	O	O
đến	E	B-PP	O	O
33.975	M	B-NP	O	O
người	N	B-NP	O	O
chỉ	R	O	O	O
trong	E	B-PP	O	O
vòng	N	B-NP	O	O
bốn	M	B-NP	O	O
tháng	N	B-NP	O	O
đầu	M	B-NP	O	O
năm	N	B-NP	O	O
nay	P	B-NP	O	O
!	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Cùng	C	O	O	O
thời_gian	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
,	CH	O	O	O
TQ	Ny	B-NP	B-LOC	O
đã	R	O	O	O
thu_giữ	V	B-VP	O	O
3.859	M	B-NP	O	O
kg	Nu	B-NP	O	O
ma_tuý	N	B-NP	O	O
và	Cc	O	O	O
198.000	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
Ecstasy	Nb	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Ở	E	B-PP	O	O
Thụy_Sĩ	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
nhà_chức_trách	N	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
thu	V	B-VP	O	O
được	R	O	O	O
450.000	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
thuốc	N	B-NP	O	O
“	CH	O	O	O
lắc	V	B-VP	O	O
”	CH	O	O	O
Methamphetamine	Nb	B-NP	O	O
trong	E	B-PP	O	O
năm_ngoái	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Còn	C	O	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
,	CH	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
đợt	N	B-NP	O	O
truy_quét	V	B-VP	O	O
Methamphetamine	NNP	B-NP	O	O
hầu_hết	X	O	O	O
đều	R	O	O	O
thu	V	B-VP	O	O
về	R	O	O	O
trên	N	B-NP	O	O
cả	T	O	O	O
triệu	M	B-NP	O	O
viên	Nc	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
xác_định	V	B-VP	O	O
những	L	B-NP	O	O
trường_hợp	N	B-NP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
Methamphetamine	NNP	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
số_lượng	N	B-NP	O	O
lớn	A	B-AP	O	O
vào	E	B-PP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
này	P	B-NP	O	O
đã	R	O	O	O
được	V	B-VP	O	O
thực_hiện	V	B-VP	O	O
bằng	E	B-PP	O	O
đường_tàu	N	B-NP	O	O
hoặc	Cc	O	O	O
đường_bộ	N	B-NP	O	O
với	E	B-PP	O	O
sự	N	B-NP	O	O
hộ_tống	V	B-VP	O	O
của	E	B-PP	O	O
quân_đội	N	B-NP	O	O
(	CH	O	O	O
Myanmar	NNP	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Theo	V	B-VP	O	O
báo_cáo	N	B-NP	O	O
của	E	B-PP	O	O
Cơ_quan	NNP	B-NP	B-ORG	O
chống	V	I-NP	I-ORG	O
ma_tuý	N	I-NP	I-ORG	O
Thái_Lan	NNP	I-NP	I-ORG	B-LOC
,	CH	O	O	O
tại	E	B-PP	O	O
Vân_Nam	NNP	B-NP	B-LOC	O
(	CH	O	O	O
TQ	Ny	B-NP	B-LOC	O
)	CH	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một_số	L	B-NP	O	O
phòng_thí_nghiệm	N	B-NP	O	O
bào_chế	V	B-VP	O	O
Ecstasy	NNP	B-NP	O	O
lén_lút	A	B-AP	O	O
và	Cc	O	O	O
đã	R	O	O	O
bị	V	B-VP	O	O
TQ	Ny	B-NP	B-LOC	O
truy_quét	V	B-VP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Bangkok	NNP	B-NP	B-LOC	O
cũng	R	O	O	O
đã	R	O	O	O
từng	R	O	O	O
có	V	B-VP	O	O
một	M	B-NP	O	O
phòng_thí_nghiệm	N	B-NP	O	O
như_vậy	X	O	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				
<s>				
Có_khi	X	O	O	O
các	L	B-NP	O	O
nhóm	N	B-NP	O	O
tội_ác	N	B-NP	O	O
tổ_chức	V	B-VP	O	O
vận_chuyển	V	B-VP	O	O
các	L	B-NP	O	O
hoá_chất	N	B-NP	O	O
ngang	V	B-VP	O	O
qua	V	B-VP	O	O
Thái_Lan	NNP	B-NP	B-LOC	O
để	E	B-PP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
đến	V	B-VP	O	O
bào_chế	V	B-VP	O	O
và	Cc	O	O	O
sản_xuất	V	B-VP	O	O
tại	E	B-PP	O	O
vùng	N	B-NP	O	O
Tam_giác	NNP	B-NP	B-LOC	O
vàng	N	I-NP	I-LOC	O
,	CH	O	O	O
sau	N	B-NP	O	O
đó	P	B-NP	O	O
đưa	V	B-VP	O	O
đi	V	B-VP	O	O
phát_tán	V	B-VP	O	O
ở	E	B-PP	O	O
các	L	B-NP	O	O
nước	N	B-NP	O	O
chung_quanh	N	B-NP	O	O
.	CH	O	O	O
</s>				

